{"id": "A&R", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nZeitschrift legt Wert auf komprimierte, fundierte und \u00fcbersichtliche Artikel. F\u00fcr Abonnenten stehen im Internet\ngesundheitsrechtliche Entscheidungen im Wortlaut zur Verf\u00fcgung.\nHerausgeber: Dr. Christian Rotta, Professor Dr. Hilko Meyer, Dr. Peter Wigge, Dr. Ulrich Lau\nZielgruppen: Juristen und Pharmazeuten - Pharmazeutische Industrie - Gerichte - Beh\u00f6rden - Verb\u00e4nde -\nKrankenhausverwaltungen\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Wigge\n  firstname: Peter\n  title: Dr.\n  affiliation: Arzneimittel & Recht\n  role: Herausgeber\n- lastname: Meyer\n  firstname: Hilko\n  title: Professor Dr.\n  affiliation: Arzneimittel & Recht\n  role: Herausgeber\n- lastname: Lau\n  firstname: Ulrich\n  title: Dr.\n  affiliation: Arzneimittel & Recht\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "AG", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nProf. Dr. Mathias Habersack\nin Verbindung mit\nVorsRiBGH Manfred Born\nProf. Dr. Volker Emmerich\nPr\u00e4sBVerfG Prof. Dr. Stephan Harbarth, LL.M.\nProf. Dr. Jens Koch\nProf. Dr. Dr. h.c. Uwe H. Schneider\nRA Prof. Dr. Jochen Vetter\nProf. Dr. Dr. h.c. Wolfgang Z\u00f6llner\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Harbarth\n  firstname: Stephan\n  title: Pr\u00e4sBVerfG Prof. Dr.\n  affiliation: LL.M.\n  role: Herausgeber\n- lastname: Schneider\n  firstname: Uwe H.\n  title: Prof. Dr. Dr. h.c.\n  role: Herausgeber\n- lastname: Born\n  firstname: Manfred\n  title: VorsRiBGH\n  role: Herausgeber\n- lastname: Koch\n  firstname: Jens\n  title: Prof. Dr.\n  role: Herausgeber\n- lastname: Emmerich\n  firstname: Volker\n  title: Prof. Dr.\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "AL", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nZeitschrift Ad Legendum bezieht, k\u00f6nnen Sie gerne direkt mit unseren Mitarbeiter:innen der Redaktion oder der\nVerlagsorganisation Kontakt aufnehmen.\nJan Dallaserra\nVorsitzender\nJanka Goldschmidt\nVorst\u00e4ndin f\u00fcr Finanzen\nAufsichtsrat\nJohanna Scheiper\nVorsitzende\nThilo Nolting\nRechnungspr\u00fcferin\nHerausgeber\nMoritz Wollert\nHerausgeber (ViSdP)\nDie Redaktion\nRedaktionsmitglied\nFallbearbeitung\nJan Dallaserra\nRedaktionsmitglied\nCaroline Fink\nDominik Uryszek\nFreier Mitarbeiter\nMoritz Wollert\nRedaktionsmitglied\nGrundlagen\nDie Verlagsleitung leitet und koordiniert die Arbeit der Verlagsorganisation. F\u00fcr s\u00e4mtliche Fragen rund um die\nZeitschrift k\u00f6nnen Sie jederzeit die Verlagsleitung kontaktieren. Gerne k\u00f6nnen Sie auch direkt auf die Ressorts zugehen.\nCarla Bukowski\nVerlagsleiterin\nCelina Steffen\nStellv. Verlagsleiterin\nVertrieb\nCarla Bukowski\nRedaktionsmitglied\nAlexander Froloff\nRedaktionsmitglied\nInternet\nJan Dallaserra\nRedaktionsmitglied\nUnsere Partner\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Wollert\n  firstname: Moritz\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Ad Legendum\n  role: Herausgeber\n- lastname: Scheiper\n  firstname: Johanna\n  position: Vorsitzende\n  affiliation: Ad Legendum\n  role: Aufsichtsrat\n- lastname: Gottwald\n  firstname: Bernadette\n  position: Rechnungspr\u00fcferin\n  affiliation: Ad Legendum\n  role: Aufsichtsrat\n- lastname: Bukowski\n  firstname: Carla\n  position: Verlagsleiterin\n  affiliation: Ad Legendum\n  role: Verlagsleitung\n- lastname: Dallaserra\n  firstname: Jan\n  position: Vorsitzender\n  affiliation: Ad Legendum\n  role: Vorstand\n"}
{"id": "ANA-ZAR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nNele Allenberg Deutsches Institut f\u00fcr Menschenrechte\nProf. Dr. J\u00fcrgen Bast Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen\nProf. Dr. Jan Bergmann, LL.M.eur. Vorsitzender Richter am VGH, Mannheim\nProf. Dr. Uwe Berlit Vorsitzender Richter am Bundesverwaltungsgericht\nDr. Wolfgang Breidenbach Rechtsanwalt, Halle\nProf. Dr. Anuscheh Farahat FAU Erlangen-N\u00fcrnberg\nProf. Dr. Andreas Fischer-Lescano, LL.M. Universit\u00e4t Bremen\nKatrin Gerdsmeier Deutscher Caritasverband, Berlin\nDr. Michael Griesbeck Vizepr\u00e4sident des Bundesamtes f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge, N\u00fcrnberg\nAndrea Houben Vorsitzender Richterin am Verwaltungsgericht D\u00fcsseldorf\nProf. Dr. Constanze Janda Universit\u00e4t Speyer\nRA Dr. Sebastian Klaus Darmstadt\nProf. Dr. Winfried Kluth Universit\u00e4t Halle\nProf. Dr. Christine Langenfeld Universit\u00e4t G\u00f6ttingen\nProf. Dr. Anna L\u00fcbbe Hochschule Fulda\nJohanna du Maire Juristische Referentin beim Bevollm\u00e4chtigten des Rates der EKD, Berlin\nAndreas Pfersich Pr\u00e4sVG, Halle\nPr\u00e4sident Dr. Hans-Eckhard Sommer Bundesamt f\u00fcr Migrat i on und Fl\u00fcchtlinge, N\u00fcrnberg\nProf. Dr. Daniel Thym, LL.M. Universit\u00e4t Konstanz\nUlrich Weinbrenner Ministerialdirektor, Bundesministerium des Inneren, Berlin\nSchriftleitung\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Thym\n  firstname: Daniel\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Universit\u00e4t Konstanz\n  role: Herausgeber\n- lastname: Gerdsmeier\n  firstname: Katrin\n  affiliation: Deutscher Caritasverband, Berlin\n  role: Herausgeber\n- lastname: Bergmann\n  firstname: Jan\n  title: Prof. Dr.\n  position: Vorsitzender Richter am VGH\n  affiliation: Mannheim\n  role: Herausgeber\n- lastname: Langenfeld\n  firstname: Christine\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Universit\u00e4t G\u00f6ttingen\n  role: Herausgeber\n- lastname: Klaus\n  firstname: Sebastian\n  title: Dr.\n  position: Rechtsanwalt\n  affiliation: Darmstadt\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "APR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nKostenloses Schnupper-Abo\nHerausgeber\nRA Prof. Dr. Christian Theobald, Mag. rer. publ., geb. 1966. Nach der Ausbildung zum Bankkaufmann Studium der Rechts-\nund Verwaltungswissenschaften in Freiburg, Speyer und London. Referendariat in Freiburg; zeitgleich von 1989-1994\nwissenschaftlicher Mitarbeiter am Max-Planck-Institut f\u00fcr internationales und ausl\u00e4ndisches Strafrecht in Freiburg.\nMainz im Teilschwerpunkt Europ\u00e4isches und Deutsches Kartell- und Wettbewerbsrecht. Verfasser einer Reihe von\nKommentierungen, Monografien und Aufs\u00e4tzen zu kartellrechtlichen, insbesondere energiekartellrechtlichen Themen.\nPeter Franke , geb. 1954. Studium der Rechtswissenschaften in M\u00fcnster, Juristischer Vorbereitungsdienst in Nordrhein-\nWestfalen, 1982 Zweite Juristische Staatspr\u00fcfung. 1982/83 Wissenschaftlicher Mitarbeiter am Institut f\u00fcr\nWirtschaftsverwaltungsrecht der Universit\u00e4t M\u00fcnster, 1983/84 Dezernent bei der Bezirksregierung M\u00fcnster. 1984-2012 in\nWirtschaftsministerkonferenz und Obmann f\u00fcr Rechtsfragen des L\u00e4nderausschusses Bergbau. Vizepr\u00e4sident der\nBundesnetzagentur a.D.\nDr. Chris M\u00f6gelin , geb. 1970. Studierte Rechtswissenschaften von 1990 bis 1995 an der Universit\u00e4t Potsdam. Im Jahr 1995\narbeitete er als Wissenschaftlicher Mitarbeiter an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin (Lehrstuhl Prof. Dr. Johannes\nHager) und von 1997 bis 2001 als Wissenschaftlicher Mitarbeiter am Frankfurter Institut f\u00fcr Transformationsstudien der\nEuropa-Universit\u00e4t Viadrina in Frankfurt/Oder (DFG-Graduiertenkolleg). Danach war er vier Jahre als Rechtsanwalt bei der\nKanzlei Baker & McKenzie in Frankfurt/Main t\u00e4tig. Seit Oktober 2005 ist Herr Dr. M\u00f6gelin bei der Bundesnetzagentur,\nzun\u00e4chst als Beisitzer in der Beschlusskammer 7 und seit Mai 2015 als Leiter des Justiziariats.\u00a0Herr Dr. M\u00f6gelin leitet\nderzeit den Krisenstab Gas bei der Bundesnetzagentur.\nDr. iur. Winfried Rasbach , geb. 1974. Nach dem Studium der Rechtswissenschaften an den Universit\u00e4ten Trier und\n\u201eLumi\u00e8re\u201c Lyon II\u00a0 (Frankreich) Referendariat in Koblenz, Speyer und Ottawa (Kanada). 2002-2005 Wissenschaftlicher\nReferent am Zentrum f\u00fcr Europ\u00e4ische Integrationsforschung (ZEI) der Rheinischen Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn mit\n(institutionen-)\u00f6konomische Analysen regelm\u00e4\u00dfige Durchf\u00fchrung interdisziplin\u00e4rer Forschungsvorhaben mit Ingenieuren und\nJuristen.\nProf. Dr. Martin Burgi , geb. 1964. Studium der Rechtswissenschaft an der Universit\u00e4t Konstanz; 1993 Promotion, 1998\nHabilitation mit einer Arbeit zum Thema Funktionale Privatisierung und Verwaltungshilfe. 1999 Ernennung zum\nUniversit\u00e4tsprofessor der Juristischen Fakult\u00e4t der Ruhr-Universit\u00e4t Bochum. Direktor bzw. Mitglied des Kuratoriums am\n\u00d6ffentliches Recht, Europ\u00e4isches Informations- und Infrastrukturrecht an der Universit\u00e4t Freiburg i.\u00a0Brsg.\nRedaktion\nRA\u00a0 Prof. Dr.\u00a0Christian Theobald,\u00a0 Mag.\u00a0rer.\u00a0publ.\nRA \u00a0Dr. Peter Gussone , geb. 1976. Studium der Rechtswissenschaften, Politikwissenschaften und Geschichte in Bonn,\nLausanne und K\u00f6ln, Referendariat in Berlin. Zuvor Promotion 2004 an der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln zu einem europarechtlichen\n\n### ANSWER\n\n- lastname: M\u00f6gelin\n  firstname: Chris\n  title: Dr.\n  position: Leiter des Justiziariats, Leiter des Krisenstab Gas\n  affiliation: Bundesnetzagentur\n  role: Herausgeber\n- lastname: Theobald\n  firstname: Christian\n  title: RA Prof. Dr.\n  position: Rechtsanwalt, Partner, Honorarprofessor\n  affiliation: Becker B\u00fcttner Held, Berlin,  Deutsche Universit\u00e4t f\u00fcr Verwaltungswissenschaften\n    Speyer\n  role: Herausgeber\n- lastname: Rasbach\n  firstname: Winfried\n  title: Dr. iur.\n  position: Rechtsanwalt und Syndikus, Hauptabteilungsleiter Recht, Prokurist\n  affiliation: Th\u00fcga AG\n  role: Herausgeber\n- lastname: Burgi\n  firstname: Martin\n  title: Prof. Dr.\n  position: Lehrstuhl f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht, Wirtschaftsverwaltungsrecht, Umwelt-\n    und Sozialrecht, Research Fellow\n  affiliation: LMU M\u00fcnchen, George Washington University Law School\n  role: Beirat\n- lastname: Franke\n  firstname: Peter\n  position: Vizepr\u00e4sident der Bundesnetzagentur a.D.\n  affiliation: Bundesnetzagentur\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "ARIEL", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nFilialen\nAustrian Review of International and European Law, Volume 20 (2015)\nStephan Wittich , Jane A. Hofbauer , Gerhard Loibl (Herausgeber)\nBuch |                                                                          Hardcover\n456\nJane Alice Hofbauer, postdoctoral researcher at Section for International Law and International Human Rights Law,\nBundeswehr University Munich\nGerhard Loibl, Vienna School of International Studies, Austria\nErscheinungsdatum\n27.07.2018\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Loibl\n  firstname: Gerhard\n  affiliation: Vienna School of International Studies, Austria\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "ARSP", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nInternationale Vereinigung f\u00fcr Rechts- und Sozialphilosophie (IVR)\nFederf\u00fchrender Redakteur\nProf. Dr. Klaus G\u00fcnther\nRedaktion\nDr. Annette Brockm\u00f6ller (verantwortlich)\nc/o Franz Steiner Verlag Birkenwaldstr. 44 70191 Stuttgart DEUTSCHLAND annette.brockmoeller@t-online.de\nVorschau\n\n### ANSWER\n\n- firstname: Internationale Vereinigung f\u00fcr Rechts- und Sozialphilosophie\n  affiliation: Franz Steiner Verlag\n  role: Herausgeber\n- lastname: Brockm\u00f6ller\n  firstname: Annette\n  title: Dr.\n  position: Redakteurin\n  affiliation: Franz Steiner Verlag\n  role: Redaktion\n- lastname: G\u00fcnther\n  firstname: Klaus\n  title: Prof. Dr.\n  position: Federf\u00fchrender Redakteur\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "ASR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nArbeitsgemeinschaft Sozialrecht im Deutschen AnwaltVerein\nRedaktion und Kontakt\nSchriftleitung Prof. Dr. Torsten Schaumberg, RAin Anne Schr\u00f6der, RA Nikolaos Penteridis, RA Volker Gerloff\nRedaktionsanschrift Prof. Dr. Torsten Schaumberg Weinberghof 4 99734 Nordhausen E-Mail: redaktion-asr@nomos.de\nwww.asr.nomos.de\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Schr\u00f6der\n  firstname: Anne\n  title: RAin\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: Nomos Verlag\n  role: Schriftleitung\n"}
{"id": "AVR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nArchiv des V\u00f6lkerrechts (AVR)\nMohr Siebeck\nHerausgegeben von Sigrid Boysen , Markus Kotzur und Robert Uerpmann-Wittzack in Verbindung mit Thomas Bruha, Philip\nKunig und Daniel Th\u00fcrer\nISSN 0003-892X\n(Gedruckte Ausgabe)\n(S. 145-273)\nHerausgeber\nSigrid Boysen Geboren 1972; 2005 Dr. iur. an der Universit\u00e4t Hamburg; 2011-14 Juniorprofessorin f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht,\nEuropa- und V\u00f6lkerrecht an der Freien Universit\u00e4t Berlin; seit 2014 Lehrstuhl f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht, V\u00f6lker- und\nEuroparecht an der Helmut-Schmidt-Universit\u00e4t/Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg. E-Mail: boysen@hsu-hh.de Markus Kotzur\nGeboren 1968; 1994 Master of Law an der Duke University, Durham (North Carolina, USA); 2000 Dr. iur. und 2002\nHabilitation an der Universit\u00e4t Bayreuth; 2005-11 Lehrstuhl f\u00fcr Europarecht, V\u00f6lkerrecht und \u00d6ffentliches Recht an der\nUniversit\u00e4t Leipzig; seit 2012 Lehrstuhl f\u00fcr V\u00f6lkerrecht und Europarecht an der Universit\u00e4t Hamburg sowie\nStudiengangsleiter \"Master of European and European Legal Studies\" am Europa-Kolleg Hamburg. E-Mail:\nmarkus.kotzur@jura.uni-hamburg.de Robert Uerpmann-Wittzack Geboren 1966; 1988 ma\u00eetrise en droit an der Universit\u00e9 de\ndroit, d'economie et des sciences d'Aix-Marseille in Frankreich; 1992 Dr. iur. und 1999 Habilitation an der Freien\nUniversit\u00e4t Berlin; seit 2000 Lehrstuhl f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht an der Universit\u00e4t Regensburg. E-Mail:\nRobert.Uerpmann@jura.uni-regensburg.de \u00a0 In Verbindung mit: Thomas Bruha Geboren 1945; 1979 Dr. iur. an der Justus-\nLiebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen; seit 1993 Professor f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht, insbesondere V\u00f6lker- und Europarecht an der\nUniversit\u00e4t Hamburg, European Co-Dean der China-EU School of Law in Peking. E-Mail: t-bruha@europa-kolleg-hamburg.de\nPhilip Kunig Geboren 1951; 1980 Dr. iur. und 1985 Habilitation an der Universit\u00e4t Hamburg; seit 1988 Professor f\u00fcr\n\u00d6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht an der Freien Universit\u00e4t Berlin. 1992-2000 Richter am VerfGH. des Landes Berlin,\nVizepr\u00e4sident des deutschen Hochschulkonsortiums f\u00fcr die T\u00fcrkisch-deutsche Universit\u00e4t Istanbul, 2012 Ehrendoktorw\u00fcrde\nManuskripte\nManuskripte und redaktionelle Anfragen werden an die Adresse der gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden Herausgeberin erbeten: Prof. Dr.\nSigrid Boysen, Helmut-Schmidt-Universit\u00e4t Holstenhofweg 85 22043 Hamburg E-Mail: avr@hsu-hh.de \u00a0 Archiv des V\u00f6lkerrechts\nRichtlinien f\u00fcr Autoren Die Annahme zur Ver\u00f6ffentlichung erfolgt schriftlich und unter dem Vorbehalt, dass das\nManuskript nicht anderweitig ver\u00f6ffentlicht oder zur Ver\u00f6ffentlichung angeboten wurde. Mit der Annahme zur\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Kotzur\n  firstname: Markus\n  role: Herausgeber\n- lastname: Kunig\n  firstname: Philip\n- lastname: Boysen\n  firstname: Sigrid\n  role: Herausgeber\n- lastname: Uerpmann-Wittzack\n  firstname: Robert\n  role: Herausgeber\n- lastname: Bruha\n  firstname: Thomas\n"}
{"id": "AW-Prax", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nMit Hilfe der Suchfunktion finden Sie schnell und einfach die Informationen, die Sie f\u00fcr Ihre t\u00e4gliche Arbeit ben\u00f6tigen.\nDas Expertenteam\nUnter der Schriftleitung von Prof. Dr. Hans-Michael Wolffgang \u00fcbernimmt die jeweilige fachspezifische Redaktion die\nVerantwortung f\u00fcr Beitr\u00e4ge, Nachrichten, Rechtsprechungen sowie \u00c4nderungsgesetze in der AW-Prax und verf\u00fcgt \u00fcber ein\nhervorragendes Netzwerk in der Branche.\nPraktiker aus Wirtschaft, Industrie und Verwaltung liefern monatlich umfassende Informationen und Hintergr\u00fcnde zu allen\nau\u00dfenwirtschaftlichen Themen.\nRedaktion Au\u00dfenhandelsrecht: Prof. Dr. Christoph Graf von Bernstorff\nRedaktion Exportkontrollrecht: Dr. Klaus Pottmeyer\nRedaktion Nachhaltigkeit und Compliance: Dr. Lothar Harings\nRedaktion Zollrecht: Prof. Dr. Sandra Rinnert\nPreise\nDie Datenbank AW-Prax Online kostet 393,00 \u20ac/Jahr. Hierf\u00fcr erhalten Sie eine Einzelplatzlizenz und Zugriff auf\nMit Hilfe der Suchfunktion finden Sie schnell und einfach die Informationen, die Sie f\u00fcr Ihre t\u00e4gliche Arbeit ben\u00f6tigen.\nDas Expertenteam\nUnter der Schriftleitung von Prof. Dr. Hans-Michael Wolffgang \u00fcbernimmt die jeweilige fachspezifische Redaktion die\nVerantwortung f\u00fcr Beitr\u00e4ge, Nachrichten, Rechtsprechungen sowie \u00c4nderungsgesetze in der AW-Prax und verf\u00fcgt \u00fcber ein\nhervorragendes Netzwerk in der Branche.\nPraktiker aus Wirtschaft, Industrie und Verwaltung liefern monatlich umfassende Informationen und Hintergr\u00fcnde zu allen\nau\u00dfenwirtschaftlichen Themen.\nRedaktion Au\u00dfenhandelsrecht: Prof. Dr. Christoph Graf von Bernstorff\nRedaktion Exportkontrollrecht: Dr. Klaus Pottmeyer\nRedaktion Nachhaltigkeit und Compliance: Dr. Lothar Harings\nRedaktion Zollrecht: Prof. Dr. Sandra Rinnert\nPreise\nDie Datenbank AW-Prax Online kostet 393,00 \u20ac/Jahr. Hierf\u00fcr erhalten Sie eine Einzelplatzlizenz und Zugriff auf\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Wolffgang\n  firstname: Hans-Michael\n  title: Prof. Dr.\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: AW-Prax\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Graf von Bernstorff\n  firstname: Christoph\n  title: Prof. Dr.\n  position: Redaktion Au\u00dfenhandelsrecht\n  affiliation: AW-Prax\n  role: Redaktion\n- lastname: Rinnert\n  firstname: Sandra\n  title: Prof. Dr.\n  position: Redaktion Zollrecht\n  affiliation: AW-Prax\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "AbfallR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nHerausgeber\nProf. Dr. Martin Beckmann , Rechtsanwalt, M\u00fcnster\nDr. Martin Dieckmann , Rechtsanwalt, Hamburg\nDr. Christoph Klages , Verwaltungsgericht, Trier\nStefan Kopp-Assenmacher , Rechtsanwalt, Kopp-Assenmacher Rechtsanw\u00e4lte, Berlin\nDr. Regina Michalke , Rechtsanw\u00e4ltin, Frankfurt (Main)\nMinR a. D. Dr. Frank Petersen , Bundesumweltministerium, Bonn\nDr. Peter Queitsch , St\u00e4dte- und Gemeindebund NRW e.V., D\u00fcsseldorf\nDr. Manuela Eichholz , Bayer AG, Leverkusen\nDr. J\u00fcrgen Fluck , Rechtsanwalt, Mannheim\nProf. Dr. Walter Frenz , RWTH, Aachen\nDr. Ralf Gruneberg , Rechtsanwalt, K\u00f6ln\nProf. Dr. Hans D. Jarass , Universit\u00e4t M\u00fcnster\nProf. Dr. Gottfried Jung , Rechtsanwalt, Mainz\nProf. Dr. Hans-Joachim Koch , Universit\u00e4t Hamburg\nDr. Olaf Kropp , Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Sonderabfall-Management-Gesellschaft Rheinland-Pfalz mbH, Mainz\nJens Loschwitz , Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, BDE e.V., Berlin\nDr. Stefan Paetow , VorsRi BVerwG a.D., Berlin\nDr. Holger Th\u00e4richen , Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Abfallwirtschaft und Stadtreinigung VKS, VKU, Berlin\nProf. Dr. Andrea Versteyl , Rechtsanw\u00e4ltin, Berlin\nMin Dir a. D. Dr. Helge Wendenburg a.D. , Bundesumweltministerium, Bonn\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Dieckmann\n  firstname: Martin\n  title: Dr.\n  position: Rechtsanwalt\n  affiliation: Hamburg\n  role: Herausgeber\n- lastname: Koch\n  firstname: Hans-Joachim\n  title: Prof. Dr.\n  position: Universit\u00e4t Hamburg\n  role: Beirat\n- lastname: Th\u00e4richen\n  firstname: Holger\n  title: Dr.\n  position: Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer\n  affiliation: Abfallwirtschaft und Stadtreinigung VKS, VKU, Berlin\n  role: Beirat\n- lastname: Michalke\n  firstname: Regina\n  title: Dr.\n  position: Rechtsanw\u00e4ltin\n  affiliation: Frankfurt (Main)\n  role: Herausgeber\n- lastname: Frenz\n  firstname: Walter\n  title: Prof. Dr.\n  position: RWTH\n  affiliation: Aachen\n  role: Beirat\n"}
{"id": "AcP", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nArchiv f\u00fcr die civilistische Praxis (AcP)\nMohr Siebeck\nHerausgegeben von Marietta Auer, Reinhard Bork und Gerhard Wagner\nISSN 0003-8997\n(Gedruckte Ausgabe)\n(S. 1-148)\nHerausgeber\nMarietta Auer Geboren 1972; Studium der Rechtswissenschaft, Philosophie und Soziologie in M\u00fcnchen und Harvard; 2003\nPromotion; 2012 Habilitation in M\u00fcnchen; seit 2013 o. Professorin f\u00fcr B\u00fcrgerliches Recht und Rechtsphilosophie an der\nUniversit\u00e4t Gie\u00dfen; seit 2020 Direktorin am Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte in Frankfurt am\nmit dem 1990 erstmals verliehenen Harry-Westermann-Preis; 1990 Professur f\u00fcr Zivilprozessrecht und Allgemeines\nProzessrecht an der Universit\u00e4t Hamburg; 1992-98 Nebenamtlicher Richter am Hanseatischen Oberlandesgericht Hamburg.\nE-Mail: bork@uni-hamburg.de Gerhard Wagner Geboren 1962; 1989 Dr. jur. an der Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen; 1995\nLL.M., University of Chicago; 1997 Habilitation an der Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen. 1999 Professor f\u00fcr Deutsches\nund Europ\u00e4isches Privat- und Prozessrecht, Internationales Privatrecht und Rechtsvergleichung an der Rechts- und\nBerlin.E-Mail: wagner@rewi.hu-berlin.de\nManuskripte\nManuskripte und redaktionelle Anfragen werden an einen der Herausgeber erbeten: Professorin Dr. Marietta Auer Max-\nPlanck-Institut f\u00fcr Rechtsgeschichte u. Rechtstheorie Hansaallee 41 60323 FrankfurtE-Mail:\u00a0 auer @ lhlt.mpg.de \u00a0\nProfessor Dr. Reinhard Bork Seminar f\u00fcr Zivilprozessrecht Fakult\u00e4t Rechtswissenschaft Rothenbaumchaussee 33 20148\nHamburg E-Mail: bork@uni-hamburg.de \u00a0 Professor Dr. Gerhard Wagner Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin Juristische Fakult\u00e4t\nUnter den Linden 9 10099 Berlin E-Mail: sekretariat.wagner@rewi.hu-berlin.de Archiv f\u00fcr die civilistische Praxis\nRichtlinien f\u00fcr Autoren Das AcP ver\u00f6ffentlicht nur Originalbeitr\u00e4ge. Die Annahme zur Ver\u00f6ffentlichung erfolgt\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Wagner\n  firstname: Gerhard\n  position: Professor\n  affiliation: Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin\n  role: Herausgeber\n- lastname: Auer\n  firstname: Marietta\n  title: Professorin\n  position: Direktorin\n  affiliation: Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte in Frankfurt am\n    Main\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "AfP", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nKostenloses Schnupper-Abo\nHerausgeber\nRA Prof. Dr. Christian Theobald, Mag. rer. publ., geb. 1966. Nach der Ausbildung zum Bankkaufmann Studium der Rechts-\nund Verwaltungswissenschaften in Freiburg, Speyer und London. Referendariat in Freiburg; zeitgleich von 1989-1994\nwissenschaftlicher Mitarbeiter am Max-Planck-Institut f\u00fcr internationales und ausl\u00e4ndisches Strafrecht in Freiburg.\nMainz im Teilschwerpunkt Europ\u00e4isches und Deutsches Kartell- und Wettbewerbsrecht. Verfasser einer Reihe von\nKommentierungen, Monografien und Aufs\u00e4tzen zu kartellrechtlichen, insbesondere energiekartellrechtlichen Themen.\nPeter Franke , geb. 1954. Studium der Rechtswissenschaften in M\u00fcnster, Juristischer Vorbereitungsdienst in Nordrhein-\nWestfalen, 1982 Zweite Juristische Staatspr\u00fcfung. 1982/83 Wissenschaftlicher Mitarbeiter am Institut f\u00fcr\nWirtschaftsverwaltungsrecht der Universit\u00e4t M\u00fcnster, 1983/84 Dezernent bei der Bezirksregierung M\u00fcnster. 1984-2012 in\nWirtschaftsministerkonferenz und Obmann f\u00fcr Rechtsfragen des L\u00e4nderausschusses Bergbau. Vizepr\u00e4sident der\nBundesnetzagentur a.D.\nDr. Chris M\u00f6gelin , geb. 1970. Studierte Rechtswissenschaften von 1990 bis 1995 an der Universit\u00e4t Potsdam. Im Jahr 1995\narbeitete er als Wissenschaftlicher Mitarbeiter an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin (Lehrstuhl Prof. Dr. Johannes\nHager) und von 1997 bis 2001 als Wissenschaftlicher Mitarbeiter am Frankfurter Institut f\u00fcr Transformationsstudien der\nEuropa-Universit\u00e4t Viadrina in Frankfurt/Oder (DFG-Graduiertenkolleg). Danach war er vier Jahre als Rechtsanwalt bei der\nKanzlei Baker & McKenzie in Frankfurt/Main t\u00e4tig. Seit Oktober 2005 ist Herr Dr. M\u00f6gelin bei der Bundesnetzagentur,\nzun\u00e4chst als Beisitzer in der Beschlusskammer 7 und seit Mai 2015 als Leiter des Justiziariats.\u00a0Herr Dr. M\u00f6gelin leitet\nderzeit den Krisenstab Gas bei der Bundesnetzagentur.\nDr. iur. Winfried Rasbach , geb. 1974. Nach dem Studium der Rechtswissenschaften an den Universit\u00e4ten Trier und\nGesellschaftsrecht, Mitarbeit am Berliner Kommentar zum EEG sowie Herausgeber und Mitautor des Handbuchs Windenergie.\nWissenschaftlicher Beirat\nProf. Dr. Thorsten Beckers , geb. 1972. Zun\u00e4chst Ausbildung zum Industriekaufmann und berufliche T\u00e4tigkeit in der\nImmobilienwirtschaft sowie Studium des Wirtschaftsingenieurwesens an der TU Berlin. Danach wissenschaftlicher\nMitarbeiter und parallel Promotion zu einem volkswirtschaftlichen Thema an der TU Berlin sowie anschlie\u00dfend Gast- /\n\u00d6ffentliches Recht, Europ\u00e4isches Informations- und Infrastrukturrecht an der Universit\u00e4t Freiburg i.\u00a0Brsg.\nRedaktion\nRA\u00a0 Prof. Dr.\u00a0Christian Theobald,\u00a0 Mag.\u00a0rer.\u00a0publ.\nRA \u00a0Dr. Peter Gussone , geb. 1976. Studium der Rechtswissenschaften, Politikwissenschaften und Geschichte in Bonn,\nLausanne und K\u00f6ln, Referendariat in Berlin. Zuvor Promotion 2004 an der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln zu einem europarechtlichen\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Franke\n  firstname: Peter\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Bundesnetzagentur\n  role: Herausgeber\n- lastname: Beckers\n  firstname: Thorsten\n  title: Prof. Dr.\n  position: Wissenschaftlicher Beirat\n  affiliation: Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar\n  role: Beirat\n- lastname: Theobald\n  firstname: Christian\n  title: RA Prof. Dr.\n  position: Herausgeber\n  affiliation: C. H. Beck Verlag\n  role: Herausgeber\n- lastname: Theobald\n  firstname: Christian\n  title: RA Prof. Dr.\n  position: Schriftleiter\n  affiliation: C. H. Beck Verlag\n  role: Schriftleitung\n- lastname: M\u00f6gelin\n  firstname: Chris\n  title: Dr.\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Bundesnetzagentur\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "AfS", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nKontakt\nRedaktion\nGesch\u00e4ftsf\u00fchrender Herausgeber Philipp Kufferath 0228 883-8057 Forschungsberichte und Rezensionsanfragen Nikolai Wehrs\n0228 883-8042 Abteilung Archiv der sozialen Demokratie\nDas Archiv f\u00fcr Sozialgeschichte wird herausgegeben von Dr. Claudia Gatzka Prof. Dr. Kirsten Heinsohn Prof. Dr. Friedrich\nLenger Prof. Dr. Thomas Kroll Dr. Anja Kruke Dr. Philipp Kufferath Prof. Dr. Ute Planert Prof. Dr. Dietmar S\u00fc\u00df Dr.\nNikolai Wehrs Dr. Meik Woyke\nCall for Papers\nPartizipation und Repr\u00e4sentation \u2013 eine demokratische Liebesgeschichte?Deadline: 10. Februar 2024 weitere Informationen\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Gatzka\n  firstname: Claudia\n  title: Dr.\n  affiliation: Archiv f\u00fcr Sozialgeschichte\n  role: Herausgeber\n- lastname: Heinsohn\n  firstname: Kirsten\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Archiv f\u00fcr Sozialgeschichte\n  role: Herausgeber\n- lastname: Kufferath\n  firstname: Philipp\n  position: Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Herausgeber\n  affiliation: Archiv f\u00fcr Sozialgeschichte\n  role: Herausgeber\n- lastname: Planert\n  firstname: Ute\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Archiv f\u00fcr Sozialgeschichte\n  role: Herausgeber\n- lastname: Woyke\n  firstname: Meik\n  title: Dr.\n  affiliation: Archiv f\u00fcr Sozialgeschichte\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "AfkKR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nStudium f\u00fcr Kanonistik\u201c tr\u00e4gt. Herausgeber der Zeitschrift sind die im aktiven Dienst stehenden Professoren des\nInstituts. Bislang waren in M\u00fcnchen als Herausgeber t\u00e4tig Klaus M\u00f6rsdorf (\u2020) (unter Mitwirkung von Karl Weinzierl (\u2020),\nAudomar Scheuermann (\u2020), Heribert Schmitz (\u2020), Walter Doskocil (\u2020)) Winfried Aymans (\u2020) (unter Mitwirkung von Heribert\nSchmitz (\u2020), Richard A. Strigl (\u2020), Karl-Theodor Geringer (\u2020)) und Stephan Haering OSB (\u2020) (unter Mitwirkung von Elmar\nG\u00fcthoff, Helmuth Pree). Nach dem unerwarteten Tod von Stephan Haering OSB \u00fcbernahm bis Herbst 2023 dankenswerterweise\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Scheuermann\n  firstname: Audomar\n  affiliation: Universit\u00e4t M\u00fcnchen\n  role: Herausgeber\n- lastname: Aymans\n  firstname: Winfried\n  position: Professor\n  affiliation: Universit\u00e4t M\u00fcnchen\n  role: Herausgeber\n- lastname: Weinzierl\n  firstname: Karl\n  affiliation: Universit\u00e4t M\u00fcnchen\n  role: Herausgeber\n- lastname: Geringer\n  firstname: Karl-Theodor\n  affiliation: Universit\u00e4t M\u00fcnchen\n  role: Herausgeber\n- lastname: Berkmann\n  firstname: Burkhard\n  affiliation: Universit\u00e4t M\u00fcnchen\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "AnwBl", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nanwaltsblatt@anwaltverein.de\nUnser Team\nRechtsanwalt Swen Walentowski\nRedaktionsleitung Anwaltsblatt\nBerlin\nAnja J\u00f6nsson\nRedakteurin\nRechtsanwalt Manfred Aranowski\nMitglied der Redaktion Anwaltsblatt\nAss. jur. Selina Adelberger\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Aranowski\n  firstname: Manfred\n  position: Redaktion\n  affiliation: Deutscher Anwaltverein\n  role: Redaktion\n- lastname: Schons\n  firstname: Herbert Peter\n  title: Rechtsanwalt und Notar\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Rechtsanw\u00e4lte Schons\n  role: Herausgeber\n- lastname: Kallenbach\n  firstname: Jessika\n  position: Redaktion\n  affiliation: Deutscher Anwaltverein\n  role: Redaktion\n- lastname: Heinicke\n  firstname: Petra\n  title: RAin\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Kanzlei Heinicke\n  role: Herausgeber\n- lastname: Walentowski\n  firstname: Swen\n  title: Rechtsanwalt\n  position: Redaktionsleitung Anwaltsblatt\n  affiliation: Deutscher Anwaltverein\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "ArchKrim", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nWissenschaftssprache zu pflegen und die M\u00f6glichkeit zu bieten, Themen, die auf nationaler Ebene, so z. B. f\u00fcr die\ndeutsche Justiz, hochrelevant sind, zu publizieren. Ich w\u00fcnsche Ihnen allzeit eine kurzweilige und bereichernde Lekt\u00fcre\nund hoffe, dass Sie interessante Beitr\u00e4ge einreichen werden. Mit besten Gr\u00fc\u00dfen Prof. Dr. Marcel A. Verhoff\n(Rechtsmedizin,\u00a0 Frankfurt am Main)\u00a0 Herausgeber Prof. Dr. med.\u00a0 Marcel A. Verhoff \u00dcBER DIE ZEITSCHRIFT Im Jahr 2018\nwurde das \u201eArchiv f\u00fcr Kriminologie\u201c 120 Jahre alt und ist somit die \u00e4lteste kriminologische Fachzeitschrift der Welt -\ndie Publikationsplattform f\u00fcr die Rechtsmedizin als interdisziplin\u00e4res Fach mit den Schwerpunkten Morphologie,\nabonniert werden. Als Abonnent k\u00f6nnen Sie die App auf bis zu drei Endger\u00e4ten Ihrer Wahl nutzen. Zahlreiche\nZusatzfunktionen und Zugriff auf \u00e4ltere Ausgaben sind inklusive. Weiterf\u00fchrende Informationen finden Sie unter\n\u201eDownloads\u201c. Editorial Board Priv.-Doz. Dr. Dr. Christian Bachhiesl (Graz) Prof. Dr. Davide Ferrara (Padova) Prof. Dr.\nDr. h. c. Bertrand Ludes (Paris) Prof. Dr. Burkhard Madea (Bonn) Prof. Dr. Hitoshi Maeda (Osaka) Prof. Dr. Heidi\nPfeiffer (M\u00fcnster) Prof. Dr. Michael Pollanen (Toronto) Prof. Dr. Klaus P\u00fcschel (Hamburg) Prof. Dr. Dr. h. c. Pekka\nSaukko (Turku) Prof. Dr. Gisela Skopp (M\u00fcnchen) Prof. Dr. Annette Thierauf-Emberger (Freiburg/Br.) Prof. Dr. Martin\nWa\u00dfmer (K\u00f6ln) Prof. Dr. Andreas Otte (Offenburg) Aims and scope The journal was founded by Professor Hans Gross in 1898\nand is thus the oldest still existing journal of its kind worldwide. Its main goal is to offer an interdisciplinary\nplatform for all aspects of forensics and related specialities. Information for authors The journal accepts only\ndrei Endger\u00e4te nach Wahl \u20ac 268,50 Bestellen Lizenzen f\u00fcr Institute, Bibliotheken u.a. Preis auf Anfrage Anfrage\nDOWNLOADS Anleitung - PC - Archiv fu\u0308r Kriminologie App-Zugang f\u00fcr Print-Abonnenten (PDF) Umgang mit dem Verdacht auf\nCOVID-19 (PDF) Brief an den Herausgeber (PDF) Essay Ramsthaler, Verhoff (PDF) Buschmann Corona-Suizid (PDF) Hinweise f\u00fcr\ndie Autoren (PDF) \u201eReerdigung\u201c \u2013 alternative Bestattung oder beschleunigte Kompostierung? (PDF) Iudex non calculat? Teil\n2 Non quidem \u2026 sed tamen \u2013 Was ist der Sachverst\u00e4ndige wert? (PDF) So erreichen Sie uns: So erreichen Sie uns: Max\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Wa\u00dfmer\n  firstname: Martin\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: K\u00f6ln\n  role: Editorial Board\n- lastname: P\u00fcschel\n  firstname: Klaus\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Hamburg\n  role: Editorial Board\n- lastname: Verhoff\n  firstname: Marcel A.\n  title: Prof. Dr.\n  position: Rechtsmedizin\n  affiliation: Frankfurt am Main\n  role: Herausgeber\n- lastname: Bachhiesl\n  firstname: Christian\n  title: Priv.-Doz. Dr.\n  affiliation: Graz\n  role: Editorial Board\n- lastname: Ludes\n  firstname: Bertrand\n  title: Prof. Dr. Dr. h. c.\n  affiliation: Paris\n  role: Editorial Board\n"}
{"id": "AuA", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n( IVW \u00a0Q07/2023)\nChefredakteur\nAndreas Krabel\nHerausgeber\nChristoph Huss, Wolfgang Huss\nWeblink\narbeit-und-arbeitsrecht.de\nseit 1999\nArbeit und Arbeitsrecht ( AuA ) ist eine deutschsprachige Fachzeitschrift f\u00fcr das Personalmanagement . Sie erscheint\nmonatlich im Berliner Verlag HUSS-MEDIEN GmbH (Teil der Huss Unternehmensgruppe ) und verbindet Trends in der\nPersonalwirtschaft mit umfassenden Informationen zu aktueller Rechtsprechung und neuen Vorschriften. Wichtige\nThemenfelder sind das Arbeitsrecht, die Verg\u00fctung sowie Management, F\u00fchrung und Organisation.\nErstmals arbeiteten Verlage aus Ost und West auf dem Gebiet des Arbeitsrechts zusammen. 1991 gr\u00fcndeten die beiden\nVerlage die Arbeit und Arbeitsrecht \u2013 AuA GmbH .\nDer M\u00fcnchner Verleger Wolfgang Huss kaufte im September 1991 von der Treuhandanstalt den ReWi Verlag f\u00fcr Recht und\nWirtschaft (ehemals Staatsverlag der DDR ), den Verlag Die Wirtschaft , den Verlag f\u00fcr Bauwesen sowie den Verlag Technik\n. [4] Seit 1996 erschien Arbeit und Arbeitsrecht im Verlag Die Wirtschaft GmbH , seit 1998 wird sie auf Initiative von\nWolfgang Hromadka und Rainer Sieg von einem Publizistischen Beirat unterst\u00fctzt, der sich aus Unternehmenspraktikern,\nWissenschaftlern, Bundesrichtern und Vertretern des Bundesarbeitsministeriums ( BMAS ) zusammensetzt.\nSeit 1999 erscheint die Zeitschrift bei der HUSS-MEDIEN GmbH, nachdem der Verlag Die Wirtschaft am 19. Dezember 1998 mit\n2001\u20132006 Kristina Hornung\n2006\u20132020 Volker Hassel\nseit 2020 Andreas Krabel\nBeirat [ Bearbeiten | Quelltext bearbeiten ]\nZusammensetzung des Redaktionsbeirats 1970\nGertrud Viertel, Mitarbeiterin beim Bundesverband des FDGB\nPublizistischer Beirat 2023\nWolfgang Hromadka , Sprecher des Beirats, Universit\u00e4t Passau und Karls-Universit\u00e4t Prag\nDeniz C. Akit\u00fcrk, Rheinmetall Waffe Munition GmbH, Rheinmetall Landsysteme GmbH, Senior Vice President Human Resources,\nUnterl\u00fc\u00df/Kiel\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Krabel\n  firstname: Andreas\n  position: Chefredakteur\n  affiliation: HUSS-MEDIEN GmbH\n  role: Redaktion\n- lastname: Huss\n  firstname: Christoph\n  affiliation: HUSS-MEDIEN GmbH\n  role: Herausgeber\n- lastname: Hromadka\n  firstname: Wolfgang\n  position: Sprecher des Beirats\n  affiliation: Universit\u00e4t Passau und Karls-Universit\u00e4t Prag\n  role: Beirat\n"}
{"id": "AuR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nRedaktion\nRedaktion \u00bbArbeit und Recht\u00ab\nFrank Siebens\nAss. jur., Studium der Rechtswissenschaften in M\u00fcnster, Referendariat in Dortmund. Ab 1999 Rechtssekret\u00e4r bei der DGB\nRechtsschutz GmbH in Rheine. Von 2000 bis 2017 beim Hauptvorstand der IG Medien und Bundesvorstand von ver.di als\nReferent f\u00fcr Betriebliche Mitbestimmung und Europ\u00e4ische Betriebsr\u00e4te t\u00e4tig. Seit September 2017 verantwortlicher\nRedakteur bei \u00bbArbeit und Recht\u00ab. Frank Siebens ist ehrenamtlicher Richter am Bundesarbeitsgericht. E-Mail:\nfrank.siebens@dgb.de\nDr. Till Bender\nAss. jur., Studium der Rechtswissenschaften und Promotion in G\u00f6ttingen. Referendariat in Hildesheim. Anschlie\u00dfend\nwissenschaftlicher Mitarbeiter in Hannover. Von 2012 bis 2021 Rechtschutzsekret\u00e4r bei der DGB Rechtsschutz GmbH in\nE-Mail: till.bender@dgbrechtsschutz.de\n(\u00a9 DGB Rechtsschutz GmbH)\nAndrea Baczyk\nRedaktionsassistentin bei \"Arbeit und Recht\". Studium der Rechtswissenschaften in Frankfurt a. M.\u00a0 c/o DGB Rechtsschutz\nGmbH Wilhelm-Leuschner-Str. 81, 60329 Frankfurt E-Mail: Andrea.Baczyk@dgbrechtsschutz.de Tel. 069-35 35 171 58 | Fax.\n069-35 35 171-71\nLeslie Schilling\nKoordination im Verlag Ass. jur., Studium der Rechtswissenschaften und Referendariat in Gie\u00dfen. Abgeschlossene\nFachanwaltsausbildung im Arbeitsrecht an der Hagen Law School. E-Mail: leslie.schilling@bund-verlag.de Tel. 069-79 50\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Baczyk\n  firstname: Andrea\n  position: Redaktionsassistentin\n  role: Redaktion\n- lastname: Bender\n  firstname: Till\n  title: Dr.\n  position: Redakteur\n  role: Redaktion\n- lastname: Siebens\n  firstname: Frank\n  title: Ass. jur.\n  position: Redakteur\n  role: Redaktion\n- lastname: Schilling\n  firstname: Leslie\n  title: Ass. jur.\n  position: Koordinatorin\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "Aufsichtsrat", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nBeirat und Aufsichtsrat\nHerausgeber:\nDr. Christoph Achenbach\nDr. Frederik Gottschalck\nHerausgeber\nPraxisberichte aus dem Mittelstand\nTeil 1: Einf\u00fchrung in die Thematik\nBeir\u00e4te im Mittelstand \u2013 eine kompakte Einf\u00fchrung [Seite 17]\nVon Dr. Christoph Achenbach, Gr\u00fcnder BfUN GmbH, K\u00f6ln\nund Dr. Frederik Gottschalck, Partner BfUN GmbH, K\u00f6ln\nTeil 2: Praxisberichte der Autoren\nVielfalt der Beiratsarbeit im Vergleich zur Aufsichtsratsarbeit\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Achenbach\n  firstname: Christoph\n  title: Dr.\n  affiliation: BfUN GmbH\n  role: Herausgeber\n- lastname: Gottschalck\n  firstname: Frederik\n  title: Dr.\n  affiliation: BfUN GmbH\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "AusR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nKostenloses Schnupper-Abo\nHerausgeber\nRA Prof. Dr. Christian Theobald, Mag. rer. publ., geb. 1966. Nach der Ausbildung zum Bankkaufmann Studium der Rechts-\nund Verwaltungswissenschaften in Freiburg, Speyer und London. Referendariat in Freiburg; zeitgleich von 1989-1994\nwissenschaftlicher Mitarbeiter am Max-Planck-Institut f\u00fcr internationales und ausl\u00e4ndisches Strafrecht in Freiburg.\nWirtschaftsministerkonferenz und Obmann f\u00fcr Rechtsfragen des L\u00e4nderausschusses Bergbau. Vizepr\u00e4sident der\nBundesnetzagentur a.D.\nDr. Chris M\u00f6gelin , geb. 1970. Studierte Rechtswissenschaften von 1990 bis 1995 an der Universit\u00e4t Potsdam. Im Jahr 1995\narbeitete er als Wissenschaftlicher Mitarbeiter an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin (Lehrstuhl Prof. Dr. Johannes\nHager) und von 1997 bis 2001 als Wissenschaftlicher Mitarbeiter am Frankfurter Institut f\u00fcr Transformationsstudien der\nEuropa-Universit\u00e4t Viadrina in Frankfurt/Oder (DFG-Graduiertenkolleg). Danach war er vier Jahre als Rechtsanwalt bei der\nKanzlei Baker & McKenzie in Frankfurt/Main t\u00e4tig. Seit Oktober 2005 ist Herr Dr. M\u00f6gelin bei der Bundesnetzagentur,\nzun\u00e4chst als Beisitzer in der Beschlusskammer 7 und seit Mai 2015 als Leiter des Justiziariats.\u00a0Herr Dr. M\u00f6gelin leitet\nderzeit den Krisenstab Gas bei der Bundesnetzagentur.\nDr. iur. Winfried Rasbach , geb. 1974. Nach dem Studium der Rechtswissenschaften an den Universit\u00e4ten Trier und\n\u201eLumi\u00e8re\u201c Lyon II\u00a0 (Frankreich) Referendariat in Koblenz, Speyer und Ottawa (Kanada). 2002-2005 Wissenschaftlicher\nReferent am Zentrum f\u00fcr Europ\u00e4ische Integrationsforschung (ZEI) der Rheinischen Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn mit\nab 2009. Zahlreiche Ver\u00f6ffentlichungen in den Bereichen Energierecht, Regulierungsrecht, Kartellrecht, Verwaltungsrecht\nund Eisenbahnrecht.\nRA Thomas Schulz , geb. 1970. Studium der Rechtswissenschaft an den Universit\u00e4ten W\u00fcrzburg, Liverpool und Hamburg. 2001\n\u2013 2002 Forschungsassistent GTZ-Rechtsberatungsprojekt in Peking. Seit 2002 Rechtsanwalt bei Linklaters LLP in Berlin,\nseit 2011 Partner. Spezialisiert auf die Beratung bei M&A Transaktionen, Joint Ventures, Projektentwicklungen und\n(institutionen-)\u00f6konomische Analysen regelm\u00e4\u00dfige Durchf\u00fchrung interdisziplin\u00e4rer Forschungsvorhaben mit Ingenieuren und\nJuristen.\nProf. Dr. Martin Burgi , geb. 1964. Studium der Rechtswissenschaft an der Universit\u00e4t Konstanz; 1993 Promotion, 1998\nHabilitation mit einer Arbeit zum Thema Funktionale Privatisierung und Verwaltungshilfe. 1999 Ernennung zum\nUniversit\u00e4tsprofessor der Juristischen Fakult\u00e4t der Ruhr-Universit\u00e4t Bochum. Direktor bzw. Mitglied des Kuratoriums am\n\u00d6ffentliches Recht, Europ\u00e4isches Informations- und Infrastrukturrecht an der Universit\u00e4t Freiburg i.\u00a0Brsg.\nRedaktion\nRA\u00a0 Prof. Dr.\u00a0Christian Theobald,\u00a0 Mag.\u00a0rer.\u00a0publ.\nRA \u00a0Dr. Peter Gussone , geb. 1976. Studium der Rechtswissenschaften, Politikwissenschaften und Geschichte in Bonn,\nLausanne und K\u00f6ln, Referendariat in Berlin. Zuvor Promotion 2004 an der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln zu einem europarechtlichen\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Rasbach\n  firstname: Winfried\n  title: Dr. iur.\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Th\u00fcga AG\n  role: Herausgeber\n- lastname: Schulz\n  firstname: Thomas\n  title: RA\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Linklaters LLP\n  role: Herausgeber\n- lastname: Burgi\n  firstname: Martin\n  title: Prof. Dr.\n  position: Beirat\n  affiliation: LMU M\u00fcnchen\n  role: Beirat\n- lastname: Theobald\n  firstname: Christian\n  title: RA Prof. Dr., Mag. rer. publ.\n  position: Herausgeber\n  role: Herausgeber\n- lastname: M\u00f6gelin\n  firstname: Chris\n  title: Dr.\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Bundesnetzagentur\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "A\u00f6R", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nArchiv des \u00f6ffentlichen Rechts (A\u00f6R)\nMohr Siebeck\nIn Verbindung mit R\u00fcdiger Breuer \u22c5 Udo Di Fabio \u22c5 Jochen Abr. Frowein \u22c5 Peter H\u00e4berle \u22c5 Gerhard Robbers\nHerausgegeben von Martin Eifert, Annette Guckelberger, Peter M. Huber und Frank Schorkopf\nISSN 0003-8911\n(Gedruckte Ausgabe)\nS. I (1)\nAbhandlungen\nPeter H\u00e4berle, Markus Kotzur\nGibt es ein Menschenrecht auf Kultur?\nS. 467 - 495 (29)\nsekretariat.eifert@rewi.hu-berlin.de \u00a0 Annette Guckelberger Geboren 1968; Studium der Rechtswissenschaften an den\nUniversit\u00e4ten T\u00fcbingen und Fribourg (Schweiz); 1996 Promotion; 2003 Habilitation; seit 2006 ordentliche Professorin an\nder Universit\u00e4t des Saarlandes. E-Mail: a.guckelberger @ mx.uni-saarland.de \u00a0 Peter M. Huber Geboren 1959; 1987 Dr. jur.\nund 1991 Habilitation an der Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t in M\u00fcnchen; 1999-2009 Vorsitzender des Deutschen Juristen-\nFakult\u00e4tentages; 2001 Professor f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht und Recht der Europ\u00e4ischen Integration an der Universit\u00e4t\ngwdg.de\nManuskripte\nManuskripte und redaktionelle Anfragen werden an die Adresse der Redaktion erbeten (Lehrstuhl Peter M. Huber / M\u00fcnchen,\nE-Mail: aoer-redaktion @ jura.uni-muenchen.de ), Besprechungsanfragen, Besprechungsexemplare und gesch\u00e4ftliche\nMitteilungen an den Verlag.Die Annahme zur Ver\u00f6ffentlichung erfolgt schriftlich innerhalb von 3 Monaten und unter dem\ninsbesondere Verwaltungsrecht Unter den Linden 6 10099 Berlin E-mail: sekretariat.eifert@rewi.hu-berlin.de Professorin\nDr. Annette Guckelberger Lehrstuhl f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht Universit\u00e4t des Saarlandes Campus B4 1, Zimmer 259 66123\nSaarbr\u00fccken E-Mail: a.guckelberger @ mx.uni-saarland.de Professor Dr. Peter Michael Huber Universit\u00e4t M\u00fcnchen\nJuristische Fakult\u00e4t Professor-Huber-Platz 2 80539 M\u00fcnchen E-Mail: peter.m.huber@jura.uni-muenchen.de \u00a0 Professor Dr.\nFrank Schorkopf Juristische Fakult\u00e4t Institut f. V\u00f6lker- und EuropaR Platz der G\u00f6ttinger Sieben 5 37073 G\u00f6ttingen\nE-Mail: fschork @ gwdg.de\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Huber\n  firstname: Peter M.\n  affiliation: Universit\u00e4t M\u00fcnchen\n  role: Herausgeber\n- lastname: Di Fabio\n  firstname: Udo\n  role: Herausgeber\n- lastname: Frowein\n  firstname: Jochen Abr.\n  role: Herausgeber\n- lastname: H\u00e4berle\n  firstname: Peter\n  role: Herausgeber\n- lastname: Robbers\n  firstname: Gerhard\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "BB", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nVerlagsleitung Marion Gertzen\u00a0(V.i.S.d.P.) Tel. 069/7595-2711 Fax 069/7595-2770 E-Mail\u00a0 marion.gertzen@dfv.de\nWirtschaftsrecht\nRAin Uta Wichering\u00a0 (Ressortleitung) Tel. 069/7595-2742 Fax 069/7595-2780 E-Mail\u00a0 uta.wichering@dfv.de\nSteuerrecht RA StB Prof. Dr. iur. Michael Stahlschmidt M.R.F., LL.M., MBA (Ressortleitung) Tel. 069/7595-2864 Fax\n069/7595-2780 E-Mail michael.stahlschmidt@dfv.de\nBilanzrecht und Betriebswirtschaft Diplom-\u00d6konomin Gabriele Bourgon (Ressortleitung) Tel. 069/7595-2761 Fax\n069/7595-2780 E-Mail gabriele.bourgon@dfv.de\nArbeitsrecht\nSonja Baur (Leitung) Tel. 069/7595-2755 Fax 069/7595-2780 E-Mail\u00a0 sonja.baur@dfv.de\nStB | Der Steuerberater\nRA StB Prof. Dr. iur. Michael Stahlschmidt M.R.F., LL.M., MBA (Chefredakteur, (V.i.S.d.P.) Tel. 069/7595-2864 Fax\n069/7595-2780 E-Mail\u00a0 michael.stahlschmidt@dfv.de\nRIW | Recht der Internationalen Wirtschaft\nTel. 069/7595-2703 Fax 069/7595-2780 E-Mail christian.pelke@dfv.de\nRdF | Recht der Finanzinstrumente RdZ | Recht der Zahlungsdienste\nDiplom-\u00d6konomin Gabriele Bourgon (Leitende Redakteurin Finance der Zeitschriften RdF und RdZ) Tel. 069/7595-2761 Fax\n069/7595-2780 E-Mail gabriele.bourgon@dfv.de\nEWS | Europ\u00e4isches Wirtschafts- und Steuerrecht\n115 E-Mail thorsten.petersen@wallnerweiss.de\nWRP | Wettbewerb in Recht und Praxis\nHerausgeber: Prof. Dr. Helmut K\u00f6hler, Prof. Dr. Christian Alexander Redaktion: Chefredakteurin RAin Uta Wichering Tel.\n0228/33610-289 Fax 0228/33610-209 E-Mail wrp@wichering.com\nK&R | Kommunikation und Recht\nMaximilian Leicht (Redakteur) E-Mail Maximilian.Leicht@dfv.de\nN&R | Netzwirtschaften und Recht\nAndreas Neumann (Schriftleiter) und Dr. Alexander Koch (stellv. Schriftleiter) Institut f\u00fcr das Recht der\nNetzwirtschaften, Informations- und Kommunikationstechnologie (IRNIK)\nTel. 0228/850-7997 Fax 0228/850-7995 E-Mail schriftleitung@netzwirtschaftsrecht.de\nRA Dr. Carlo Piltz (Chefredakteur) Telefon: +49 30/814 53 50 00 Fax +49 30/814 53 50 09 E-Mail C arlo.Piltz@datenschutz-\nberater.de\nRA Dr. Alexander Golland Alexander.Golland@datenschutz-berater.de\nPhilipp Quiel, LL.M. Philipp.Quiel@datenschutz-berater.de\nRA Tilman Herbrich Tilman.Herbrich@datenschutz-berater.de\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Alexander\n  firstname: Christian\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Betriebs-Berater\n  role: Herausgeber\n- lastname: Wichering\n  firstname: Uta\n  title: RAin\n  affiliation: Betriebs-Berater\n  role: Redaktion\n- lastname: Bourgon\n  firstname: Gabriele\n  title: Diplom-\u00d6konomin\n  affiliation: Betriebs-Berater\n  role: Redaktion\n- lastname: K\u00f6hler\n  firstname: Helmut\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Betriebs-Berater\n  role: Herausgeber\n- lastname: Stahlschmidt\n  firstname: Michael\n  title: Prof. Dr. iur.\n  position: RA StB M.R.F., LL.M., MBA\n  affiliation: Betriebs-Berater\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "BJM", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n\u00dcbersicht s\u00e4mtlicher Vortragsprogramme des aktuellen und der vergangenen Vereinsjahre. Zum Vortragsprogramm 2023/2024\nBJV Basler Juristenverein Postfach 329 4010 Basel E-Mail BJM - Redaktion Basler Juristische Mitteilungen\u00a0 Prof. Dr.\nDaniela Thurnherr, LL.M. Universit\u00e4t Basel | Juristische Fakult\u00e4t Peter Merian-Weg 8 | Postfach 4002 Basel E-Mail BJM -\nVerlag und Druckerei St\u00e4mpfli AG E-Mail Webseite\n\n### ANSWER\n\n- firstname: ' \"\"'\n  title: ' \"\"'\n  position: ' \"\"'\n  affiliation: ' \"BJV Basler Juristenverein\"'\n  role: Herausgeber\n- lastname: Thurnherr\n  firstname: Daniela\n  title: Prof. Dr.\n  position: LL.M.\n  affiliation: Universit\u00e4t Basel | Juristische Fakult\u00e4t\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "BKK", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nLeichte Sprache\nZur Startseite BKK DV Wer wir sind. Was wir machen. Vorstand\n\u00a9 BKK Dachverband / Markus Altmann Franz Knieps (Vorstandsvorsitzender), Anne-Kathrin Klemm (Vorst\u00e4ndin) \u00a9 BKK\nDachverband / Markus Altmann Franz Knieps (Vorstandsvorsitzender) \u00a9 BKK Dachverband / Markus Altmann Anne-Kathrin Klemm\n(Vorst\u00e4ndin)\nLebenslauf Franz Knieps\nVolljuristGeboren: 10.07.1956 in AhrweilerFamilienstand: verwitwet, 2 erwachsene Kinder\u00a0 Seit 1.07.2013 Vorstand BKK\nDachverband e.V. 3/2013 - 6/2013 Partner bei WMP HealthCare GmbH, Berlin 2010 - 2012 Managing Partner bei der Strategie-\nEurop\u00e4ische Union, die Bundesregierung und die Gesellschaft f\u00fcr internationale Zusammenarbeit in Osteuropa, Asien und\nS\u00fcdafrika Seit 1992 Mitherausgeber der Zeitschrift \u201eGesundheits- und Sozialpolitik\u201c\nLebenslauf Anne-Kathrin Klemm\nDiplom VolkswirtinGeboren: 13.12.1966 in Frankenberg an der EderFamilienstand: verheiratet\u00a0 Seit 1.07.2022 Vorst\u00e4ndin,\nBKK Dachverband e.V. 7/2022 - 1/2023 Vorst\u00e4ndin\u00a0sowie Leiterin Abteilung Politik und Kommunikation, BKK Dachverband e.V.\n10/2008 Lehrbeauftragte der Gottfried Wilhelm Leibnitz Universit\u00e4t Hannover im Diplomstudiengang des Instituts f\u00fcr\nVersicherungsbetriebslehre 7/2000 - 9/2005 Beraterin ausl\u00e4ndischer Delegationen beim AOK-Bundesverband, Bonn sowie\nConsultant f\u00fcr Gesundheitsreformen in S\u00fcdkorea und f\u00fcr die GTZ in IndonesienKontakt Franz Knieps\nVorstandsvorsitzender\n+49 30 2700 406 - 105\nNachricht schreiben Visitenkarte herunterladen Zur PersonFranz Knieps leitet den BKK Dachverband seit dem 1. Juli 2013.\nDer 1956\u00a0geborene Jurist, Politik- und Literaturwissenschaftler kennt das deutsche\u00a0und internationale\u00a0Gesundheits- und\nSozialwesen seit Jahrzehnten: unter\u00a0anderem als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Politik beim AOK-Bundesverband, bevor er als\u00a0Leiter der\nAbteilung Gesundheitsversorgung, Gesetzliche Krankenversicherung, Pflegesicherung zum Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit\nwechselte.\u00a0Franz Knieps arbeitete als Berater f\u00fcr Sozialpolitik und Gesundheitssystementwicklung f\u00fcr die WHO und die\nEurop\u00e4ische Union. Er ist Herausgeber\u00a0der Zeitschrift \u201eGesundheits- und Sozialpolitik\u201c. Kontakt Anne-Kathrin Klemm\nVorst\u00e4ndin\n+49 30 2700 406 - 200\nNachricht schreiben Zur PersonAnne-Kathrin Klemm ist seit dem 1. Juli 2022 Vorst\u00e4ndin beim BKK Dachverband. Die\n1966\u00a0geborene Bankkaufrau und Dipl. Volkswirtin arbeitet seit 26 Jahren im deutschen\u00a0Gesundheitssystem: unter\u00a0anderem\nals Leiterin Politik und Kommunikation beim BKK Dachverband, als Fachbereichsleiterin f\u00fcr die Thematik Wahltarife bei\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Klemm\n  firstname: Anne-Kathrin\n  position: Vorst\u00e4ndin\n  affiliation: BKK Dachverband e.V.\n  role: Herausgeber\n- lastname: Knieps\n  firstname: Franz\n  position: Vorstandsvorsitzender\n  affiliation: BKK Dachverband e.V.\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "BLJ", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nZeitschrift stellen.\nPROFESSOR DR. MICHAEL FEHLING LL.M.\nProf. Dr. Michael Fehling h\u00e4lt seit 2001 den Lehrstuhl f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht mit Rechtsvergleichung an der Bucerius Law\nSchool.\nZur Lehrstuhl \u00a0von Prof. Dr. Fehling.\nPROFESSORIN DR. ANNE R\u00d6THEL\nProf. Dr. Anne R\u00f6thel h\u00e4lt seit 2004 den Lehrstuhl f\u00fcr B\u00fcrgerliches Recht, Europ\u00e4isches und Internationales Privatrecht\nan der Bucerius Law School.\nZur Lehrstuhl von Prof. Dr. R\u00f6thel.\nPROFESSOR DR. FRANK SALIGER\nProf. Dr. Frank Saliger hielt von M\u00e4rz 2005 bis M\u00e4rz 2014 den Lehrstuhl f\u00fcr Strafrecht, Strafprozessrecht und\nRechtsphilosophie an der Bucerius Law School. Von April 2014 bis M\u00e4rz 2016 war er Professor an der Eberhard Karls\nUniversit\u00e4t T\u00fcbingen. Seit April 2016 h\u00e4lt er den Lehrstuhl f\u00fcr Strafrecht, Strafprozessrecht, Wirtschaftsstrafrecht und\nRechtsphilosophie an der Ludwigs-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen.\nZur Lehrstuhl von Prof. Dr. Saliger.\nDeutsch\nEnglish\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Saliger\n  firstname: Frank\n  title: Professor Dr.\n  position: Lehrstuhl f\u00fcr Strafrecht, Strafprozessrecht, Wirtschaftsstrafrecht und\n    Rechtsphilosophie\n  affiliation: Ludwigs-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen\n  role: Beirat\n- lastname: R\u00f6thel\n  firstname: Anne\n  title: Professorin Dr.\n  position: Lehrstuhl f\u00fcr B\u00fcrgerliches Recht, Europ\u00e4isches und Internationales Privatrecht\n  affiliation: Bucerius Law School\n  role: Beirat\n- lastname: Fehling\n  firstname: Michael\n  title: Professor Dr. LL.M.\n  position: Lehrstuhl f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht mit Rechtsvergleichung\n  affiliation: Bucerius Law School\n  role: Beirat\n"}
{"id": "BRAK-Mitt", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nRedaktion & Beirat\nRedaktion\nRAin Dr. Tanja Nitschke, Mag. rer. publ. (Schriftleitung)\nRA Christian Dahns (Rechtsprechung)\nFrauke Karlstedt (sachbearbeitend)\nBeirat\nDer Redaktion der BRAK-Mitteilungen steht ein Beirat mit Mitgliedern aus Wissenschaft, anwaltlicher Praxis,\nAnwaltsgerichtsbarkeit und Rechtsanwaltskammern beratend zur Seite. Ihm geh\u00f6ren an:\nRA Prof. Dr. Christian Kirchberg, Karlsruhe (Vorsitzender)\nRAin Melanie Theus, Koblenz\nProf. Dr. Matthias Kilian, K\u00f6ln\nRA Prof. Dr. Christoph Knauer, M\u00fcnchen\nRAin Dr. Sigrid Wienhues, Hamburg\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Dahns\n  firstname: Christian\n  title: RA\n  position: Rechtsprechung\n  affiliation: Bundesrechtsanwaltskammer\n  role: Redaktion\n- lastname: Kirchberg\n  firstname: Christian\n  title: Prof. Dr. RA\n  position: Vorsitzender\n  affiliation: Karlsruhe\n  role: Beirat\n- lastname: Nitschke\n  firstname: Tanja\n  title: Dr. RAin\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: Bundesrechtsanwaltskammer\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Kilian\n  firstname: Matthias\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: K\u00f6ln\n  role: Beirat\n- lastname: Theus\n  firstname: Melanie\n  title: RAin\n  affiliation: Koblenz\n  role: Beirat\n"}
{"id": "Bank", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n6090 Exemplare\nChefredakteur\nWilhelm Niehoff\nHerausgeber\nBank-Verlag GmbH\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Niehoff\n  firstname: Wilhelm\n  position: Chefredakteur\n  affiliation: Die Bank\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "BauR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nWirtschaftsministerkonferenz und Obmann f\u00fcr Rechtsfragen des L\u00e4nderausschusses Bergbau. Vizepr\u00e4sident der\nBundesnetzagentur a.D.\nDr. Chris M\u00f6gelin , geb. 1970. Studierte Rechtswissenschaften von 1990 bis 1995 an der Universit\u00e4t Potsdam. Im Jahr 1995\narbeitete er als Wissenschaftlicher Mitarbeiter an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin (Lehrstuhl Prof. Dr. Johannes\nHager) und von 1997 bis 2001 als Wissenschaftlicher Mitarbeiter am Frankfurter Institut f\u00fcr Transformationsstudien der\nEuropa-Universit\u00e4t Viadrina in Frankfurt/Oder (DFG-Graduiertenkolleg). Danach war er vier Jahre als Rechtsanwalt bei der\nKanzlei Baker & McKenzie in Frankfurt/Main t\u00e4tig. Seit Oktober 2005 ist Herr Dr. M\u00f6gelin bei der Bundesnetzagentur,\nzun\u00e4chst als Beisitzer in der Beschlusskammer 7 und seit Mai 2015 als Leiter des Justiziariats.\u00a0Herr Dr. M\u00f6gelin leitet\nderzeit den Krisenstab Gas bei der Bundesnetzagentur.\nDr. iur. Winfried Rasbach , geb. 1974. Nach dem Studium der Rechtswissenschaften an den Universit\u00e4ten Trier und\n\u201eLumi\u00e8re\u201c Lyon II\u00a0 (Frankreich) Referendariat in Koblenz, Speyer und Ottawa (Kanada). 2002-2005 Wissenschaftlicher\nReferent am Zentrum f\u00fcr Europ\u00e4ische Integrationsforschung (ZEI) der Rheinischen Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn mit\nMitglied in mehreren Aufsichtsr\u00e4ten. Ver\u00f6ffentlichungen und Vortragst\u00e4tigkeiten zu energie- und kartellrechtlichen\nThemen.\nProf. Dr. Reinhard Ruge , LL.M. (London), geb. 1974. Studium an der Universit\u00e4t Passau, der Friedrich-Schiller-\nUniversit\u00e4t Jena und der London School of Economics & Political Science. Promotion im DFG-Graduiertenkolleg an der\nFriedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena und Referendariat am OLG Hamburg. 2003 Justitiar der Deutschen Bahn AG mit den\nab 2009. Zahlreiche Ver\u00f6ffentlichungen in den Bereichen Energierecht, Regulierungsrecht, Kartellrecht, Verwaltungsrecht\nund Eisenbahnrecht.\nRA Thomas Schulz , geb. 1970. Studium der Rechtswissenschaft an den Universit\u00e4ten W\u00fcrzburg, Liverpool und Hamburg. 2001\n\u2013 2002 Forschungsassistent GTZ-Rechtsberatungsprojekt in Peking. Seit 2002 Rechtsanwalt bei Linklaters LLP in Berlin,\nseit 2011 Partner. Spezialisiert auf die Beratung bei M&A Transaktionen, Joint Ventures, Projektentwicklungen und\nGesellschaftsrecht, Mitarbeit am Berliner Kommentar zum EEG sowie Herausgeber und Mitautor des Handbuchs Windenergie.\nWissenschaftlicher Beirat\nProf. Dr. Thorsten Beckers , geb. 1972. Zun\u00e4chst Ausbildung zum Industriekaufmann und berufliche T\u00e4tigkeit in der\nImmobilienwirtschaft sowie Studium des Wirtschaftsingenieurwesens an der TU Berlin. Danach wissenschaftlicher\nMitarbeiter und parallel Promotion zu einem volkswirtschaftlichen Thema an der TU Berlin sowie anschlie\u00dfend Gast- /\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Rasbach\n  firstname: Winfried\n  title: Dr. iur.\n  position: Hauptabteilungsleiter Recht\n  affiliation: Th\u00fcga AG\n  role: Herausgeber\n- lastname: M\u00f6gelin\n  firstname: Chris\n  title: Dr.\n  position: Leiter des Justiziariats\n  affiliation: Bundesnetzagentur\n  role: Herausgeber\n- lastname: Ruge\n  firstname: Reinhard\n  title: Prof. Dr. LL.M.\n  position: Stellvertretender Abteilungsleiter Recht\n  affiliation: 50Hertz Transmission GmbH\n  role: Herausgeber\n- lastname: Schulz\n  firstname: Thomas\n  title: RA\n  position: Rechtsanwalt\n  affiliation: Linklaters LLP\n  role: Herausgeber\n- lastname: Beckers\n  firstname: Thorsten\n  title: Prof. Dr.\n  position: Leiter der Professur Infrastrukturwirtschaft und -management\n  affiliation: Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar\n  role: Wissenschaftlicher Beirat\n"}
{"id": "BewertungsPraktiker", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nKanzleien, die sich mit der Wertermittlung von Unternehmen bzw. Unternehmensteilen besch\u00e4ftigen.\nDie Qualit\u00e4t der Ver\u00f6ffentlichungen im BewertungsPraktiker wird durch die Europ\u00e4ische Vereinigung der\nUnternehmensbewerter (EACVA) als Herausgeber gew\u00e4hrleistet. Die Beitr\u00e4ge werden dar\u00fcber hinaus durch einen Fachbeirat\nbegutachtet..\nAbonnements und Einzelausgaben\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Rabel\n  firstname: Klaus\n  role: Redaktion\n- lastname: EACVA\n  position: Europ\u00e4ische Vereinigung der Unternehmensbewerter\n  role: Herausgeber\n- lastname: Perepechko\n  firstname: Olesya\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "BtPrax", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nAutor:in\nHerausgegeben in Verbindung mit dem Betreuungsgerichtstag e.V.\nVerantwortliche Redakteurin: Prof. Dr. Anna Schwedler, Professur f\u00fcr rechtliche Grundlagen Sozialer Professionen,\nKatholische Hochschule f\u00fcr Sozialwesen, Berlin\nRedakteur des Rechtsprechungsteils: Dr. Szymon Mazur, Richter am Amtsgericht Fulda\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Schwedler\n  firstname: Anna\n  title: Prof. Dr.\n  position: Verantwortliche Redakteurin\n  affiliation: Katholische Hochschule f\u00fcr Soziale Arbeit\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "CB", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nZVglRWiss@uni-hamburg.de\nSanb | Der Sanierungsberater\nSchriftleitung RA Sascha Borowski Tel. 0211/828 977-200 E-Mail borowski@bbr-law.de RA Thorsten Petersen Tel. 040/300 94\n115 E-Mail thorsten.petersen@wallnerweiss.de\nWRP | Wettbewerb in Recht und Praxis\nHerausgeber: Prof. Dr. Helmut K\u00f6hler, Prof. Dr. Christian Alexander Redaktion: Chefredakteurin RAin Uta Wichering Tel.\n0228/33610-289 Fax 0228/33610-209 E-Mail wrp@wichering.com\nK&R | Kommunikation und Recht\nMaximilian Leicht (Redakteur) E-Mail Maximilian.Leicht@dfv.de\nN&R | Netzwirtschaften und Recht\nAndreas Neumann (Schriftleiter) und Dr. Alexander Koch (stellv. Schriftleiter) Institut f\u00fcr das Recht der\nNetzwirtschaften, Informations- und Kommunikationstechnologie (IRNIK)\nTel. 0228/850-7997 Fax 0228/850-7995 E-Mail schriftleitung@netzwirtschaftsrecht.de\nRA Dr. Carlo Piltz (Chefredakteur) Telefon: +49 30/814 53 50 00 Fax +49 30/814 53 50 09 E-Mail C arlo.Piltz@datenschutz-\nberater.de\nRA Dr. Alexander Golland Alexander.Golland@datenschutz-berater.de\nPhilipp Quiel, LL.M. Philipp.Quiel@datenschutz-berater.de\nRA Tilman Herbrich Tilman.Herbrich@datenschutz-berater.de\nRA Laurenz Strassemeyer Laurenz.Strassemeyer@datenschutz-berater.de\nCB | Compliance Berater\nRA Dr. Malte Passarge (Chefredakteur) Tel. 040/415250 E-Mail passarge@hdh.net\nChristina Kahlen-Pappas (Redaktion) Tel. 0151/27 24 56 63 E-Mail christina.kahlen-pappas@dfv.de\nZNER | Zeitschrift f\u00fcr Neues Energierecht\n\n### ANSWER\n\n- lastname: K\u00f6hler\n  firstname: Helmut\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: WRP | Wettbewerb in Recht und Praxis\n  role: Herausgeber\n- lastname: Alexander\n  firstname: Christian\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: WRP | Wettbewerb in Recht und Praxis\n  role: Herausgeber\n- lastname: Petersen\n  firstname: Thorsten\n  affiliation: Der Sanierungsberater\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Passarge\n  firstname: Malte\n  title: Dr.\n  position: Chefredakteur\n  affiliation: CB | Compliance Berater\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "CCZ", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n15.02.2024\nHERAUSGEBER: Dr. Konstantin von Busekist, Prof. Dr. Dr. h.c. Dr. h.c. Holger Fleischer, Dipl.-Kfm., LL.M., RA Dr.\nChristoph E. Hauschka, RA Prof. Dr. Thomas Gr\u00fctzner, RA Prof. Dr. Thomas Klindt, RA Dr. Thomas L\u00f6sler, RA Dr. Philip\nMatthey, LL.M., RAin Dr. Birte M\u00f6ssner, RA Dr. Klaus Moosmayer, Dipl.-Kfm. Meinhard Remberg, Prof. Dr. Volker Rieble,\nRAin Dr. Anita Schieffer, Prof. Dr. Dr. h. c. Uwe H. Schneider, RAin Prof. Dr. Birgit Spie\u00dfhofer, Dipl.-Oec., RA Michael\nVolz, LL.M.\nSCHRIFTLEITUNG: RAin Dr. Anita Schieffer, Eva Bergmann, RA Dr. Veit Schmelzle\nBeitr\u00e4ge\n\n### ANSWER\n\n- lastname: L\u00f6sler\n  firstname: Thomas\n  title: RA Dr.\n  affiliation: Corporate Compliance Zeitschrift\n  role: Herausgeber\n- lastname: Volz\n  firstname: Michael\n  title: Dipl.-Oec., RA\n  position: LL.M.\n  affiliation: Corporate Compliance Zeitschrift\n  role: Herausgeber\n- lastname: Hauschka\n  firstname: Christoph E.\n  title: Dipl.-Kfm., LL.M., RA Dr.\n  affiliation: Corporate Compliance Zeitschrift\n  role: Herausgeber\n- lastname: Fain\n  firstname: Kai\n  affiliation: Corporate Compliance Zeitschrift\n  role: Redaktion\n- lastname: Matthey\n  firstname: Philip\n  title: RA Dr.\n  affiliation: Corporate Compliance Zeitschrift\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "CFL", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nInvestmentbankern, Wirtschaftspr\u00fcfern und Steuerberatern zusammen.\nHerausgeber [ Bearbeiten | Quelltext bearbeiten ]\nCFL wurde von Andreas Cahn , Roger Kiem, Andreas Meyer, Christoph H. Seibt , Michael Schlitt , Stefan Simon und R\u00fcdiger\nTheiselmann (Schriftleiter) herausgegeben. [1]\nWeblinks [ Bearbeiten | Quelltext bearbeiten ]\nCorporate Finance Fachportal\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Kiem\n  firstname: Roger\n  role: Herausgeber\n- lastname: Theiselmann\n  firstname: R\u00fcdiger\n  affiliation: Schriftleiter\n  role: Herausgeber\n- lastname: Simon\n  firstname: Stefan\n  role: Herausgeber\n- lastname: Cahn\n  firstname: Andreas\n  role: Herausgeber\n- lastname: Seibt\n  firstname: Christoph H.\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "COVuR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nCOVuR Heft 3/2023\n15.08.2023\nSchriftleiter: Dr. Marc Ruttloff und Prof. Dr. Eric Wagner\nEditorial\nCOVUR Jahr 2023 Seite Rolle r\u00fcckw\u00e4rts bei den \u00dcberbr\u00fcckungshilfen COVUR Jahr 2023 Seite 151\nBeitr\u00e4ge\nCOVUR Jahr 2023 Seite Dr. Stephan Wagner: Leben in der Abw\u00e4gung COVUR Jahr 2023 Seite 152\nRechtsprechung\nZivilrecht\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Ruttloff\n  firstname: Marc\n  title: Dr.\n  affiliation: COVuR\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Wagner\n  firstname: Eric\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: COVuR\n  role: Schriftleitung\n"}
{"id": "CR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n.\nSchriftleiter [ Bearbeiten | Quelltext bearbeiten ]\nMichael Bartsch\nMalte Gr\u00fctzmacher\nNiko H\u00e4rting\nSven-Erik Heun\nThomas Heymann\nJochen Schneider\nFabian Schuster\nIndra Spiecker genannt D\u00f6hmann\nGerald Spindler\nRedaktion [ Bearbeiten | Quelltext bearbeiten ]\nUlrich Gasper (verantwortlicher Redakteur)\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Spindler\n  firstname: Gerald\n  affiliation: Computer und Recht\n  role: Herausgeber\n- lastname: Heymann\n  firstname: Thomas\n  affiliation: Computer und Recht\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Spindler\n  firstname: Gerald\n  affiliation: Computer und Recht\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Schneider\n  firstname: Jochen\n  affiliation: Computer und Recht\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Bartsch\n  firstname: Michael\n  affiliation: Computer und Recht\n  role: Schriftleitung\n"}
{"id": "CSR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nRedaktion und Mitarbeitende\nProf. Dr. Urs Scherrer, Meilen ZH (Redaktionsleitung) (err.) Prof. Dr. Margareta Baddeley, Genf (mab.) Dr. Rafael\nBr\u00e4gger, Z\u00fcrich (rb.) Dr. Jean-Pierre Bringhen, Visp (jpb.) Dr. Michael B\u00fcrkle, Freiburg i.Br. (mb.) Dr. Marco Del\nFabro, Z\u00fcrich (mdf.) Prof. Dr. Lamiss Khakzadeh, Innsbruck (lk.) Dr. Heinrich Andreas M\u00fcller, Z\u00fcrich (ham.) Prof. Dr.\nRoger Rudolph, Z\u00fcrich (ror.) Werner Stocker, Z\u00fcrich (ws.) Prof. Dr. Hans-Ueli Vogt, Z\u00fcrich (huv.) Prof. Dr. Dr.\nChristian Werner, M\u00fcnchen (cw.)\nErscheinungsort CH-8706 Meilen ZH\nRedaktionsadresse Prof. Dr. Urs Scherrer Causa Sport CH-8706 Meilen ZH urs.scherrer@sport-science-scherrer.com\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Rudolph\n  firstname: Roger\n  title: Prof. Dr.\n  position: '-'\n  affiliation: Z\u00fcrich\n  role: Redaktion\n- lastname: Bringhen\n  firstname: Jean-Pierre\n  title: Dr.\n  position: '-'\n  affiliation: Visp\n  role: Redaktion\n- lastname: Vogt\n  firstname: Hans-Ueli\n  title: Prof. Dr.\n  position: '-'\n  affiliation: Z\u00fcrich\n  role: Redaktion\n- lastname: Werner\n  firstname: Christian\n  title: Prof. Dr. Dr.\n  position: '-'\n  affiliation: M\u00fcnchen\n  role: Redaktion\n- lastname: Stocker\n  firstname: Werner\n  position: '-'\n  affiliation: Z\u00fcrich\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "CuA", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nRedaktion\nRedaktion \u00bbComputer und Arbeit\u00ab\nCarolin Thomsen\nVerantwortliche Redaktion Ass. jur., Studium der Rechtswissenschaften und Referendariat in Heidelberg\nE-Mail: redaktion@cua-web.de Telefon: 069 / 79 50 10 \u2013 603\nDr. Peter Wedde\nFachliche Beratung Professor f\u00fcr Arbeitsrecht und Recht der Informationsgesellschaft an der Fachhochschule Frankfurt\na.M.. Mitglied in den Datenschutzbeir\u00e4ten der Deutschen Telekom AG und der Deutschen Bahn AG sowie in der\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Thomsen\n  firstname: Carolin\n  title: Ass. jur.\n  position: Verantwortliche Redaktion\n  affiliation: Computer und Arbeit\n  role: Redaktion\n- lastname: Wedde\n  firstname: Peter\n  title: Dr.\n  position: Fachliche Beratung\n  affiliation: Computer und Arbeit\n  role: Beratung\n"}
{"id": "CuR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nCuR ist das zentrale Publikationsorgan f\u00fcr die Rechtsprechung im Bereich des Contracting und bietet Autoren einen Platz,\nrechtliche und steuerliche Aspekte des Contracting in Fachbeitr\u00e4gen zu vertiefen.\nHerausgeberDr. Andreas Klemm Gronvald Rechtsanw\u00e4lte, D\u00fcsseldorf\nSchriftleitungVerlag Bodak GmbH Lortzingstra\u00dfe 15 | 04105 LeipzigTelefon: 0341 \u2013 35 20 29 00 Telefax: 0341 \u2013 35 20 29 09\nE-Mail: schriftleitung@bodak.de\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Stein\n  firstname: Roland M.\n  affiliation: Forum Contracting e.\u00a0V.\n  role: Herausgeber\n- lastname: Baumgart\n  firstname: Caspar\n  affiliation: Forum Contracting e.\u00a0V.\n  role: Herausgeber\n- lastname: Klemm\n  firstname: Andreas\n  title: Dr.\n  position: Rechtsanwalt\n  affiliation: Gronvald Rechtsanw\u00e4lte, D\u00fcsseldorf\n  role: Herausgeber\n- lastname: Klemm\n  firstname: Andreas\n  position: Chefredakteur\n  affiliation: Contracting und Recht\n  role: Redaktion\n- lastname: Otting\n  firstname: Olaf\n  affiliation: Forum Contracting e.\u00a0V.\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "DB", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nProf. Dr. Johanna Hey\nProf. Dr. h.c. Rudolf Mellinghoff\nProf. Dr. Katharina Uffmann\nDr. Thomas Wachter \u2020\nProf. Dr. Franceska Werth\n\n\nProf. Dr. Carmen Bachmann (Leipzig)\nRA Dr. Hartwin Bungert (D\u00fcsseldorf)\nRA/StB Prof. Dr. Christian Dorenkamp (Bonn)\nProf. Dr. Brigitte Eierle (Bamberg)\nStB Prof. Dr. Guido F\u00f6rster (D\u00fcsseldorf)\nRA/FAArbR Prof. Dr. Bj\u00f6rn Gaul (K\u00f6ln)\nProf. Dr. Werner Glei\u00dfner (Leinfelden-Echterdingen)\nProf. Dr. Rainer H\u00fcttemann (Bonn)\nProf. Dr. Wolfgang Kleinebrink (Wuppertal)\n\n\n\nRA/FAArbR Prof. Dr. Paul Melot de Beauregard (D\u00fcsseldorf)\nProf. Dr. Ulrich Noack (D\u00fcsseldorf)\nWP/StB Prof. Dr. Ulrich Prinz (K\u00f6ln)\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Bachmann\n  firstname: Carmen\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Leipzig\n  role: Fachbeirat\n- lastname: H\u00fcttemann\n  firstname: Rainer\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Bonn\n  role: Fachbeirat\n- lastname: Melot\n  firstname: Paul\n  title: RA/FAArbR Prof. Dr.\n  affiliation: D\n  role: Fachbeirat\n- lastname: Uffmann\n  firstname: Katharina\n  title: Prof. Dr.\n  position: Inhaberin des Lehrstuhls f\u00fcr B\u00fcrgerliches Recht, Unternehmensrecht und\n    Recht der Familienunternehmen\n  affiliation: Ruhr-Universit\u00e4t Bochum\n  role: Herausgeber\n- lastname: Eierle\n  firstname: Brigitte\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Bamberg\n  role: Fachbeirat\n"}
{"id": "DJZ", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nZur Suche springen\nDie Deutsche Juristen-Zeitung war eine juristische Fachzeitschrift, die am 1. Januar 1896 erstmals im Verlag Otto\nLiebmann Berlin erschien und 1936 eingestellt wurde. Herausgeber waren neben dem Verleger Liebmann, der auch als\nSchriftleiter amtierte, der Staatsrechtslehrer Paul Laband , Reichsgerichtsrat Melchior Stenglein und Rechtsanwalt\nHermann Staub . Die Zeitschrift war eine wissenschaftlich besonders hoch angesehene Ver\u00f6ffentlichung. [1]\nInhaltsverzeichnis\n1 Geschichte der Zeitschrift bis zum Nationalsozialismus\nGeschichte der Zeitschrift bis zum Nationalsozialismus [ Bearbeiten | Quelltext bearbeiten ]\nDie DJZ sollte eine allgemeine, alle Rechtsgebiete und juristischen Berufe \u00fcbergreifende Zeitschrift sein. Hauptthemen\nwaren nach Laband die allgemeine Richtung, welche die deutsche Wissenschaft des Rechts einschl\u00e4gt, grundlegende\nGerichtsentscheidungen, die allgemeines Interesse verdienen, wichtige Gesetzvorhaben und gemeinsame Standesinteressen.\n[1]\nGeschichte der Zeitschrift ab 1933 [ Bearbeiten | Quelltext bearbeiten ]\nDeutsche Juristen-Zeitung, 1. August 1934 \u2013 mit dem Anfang von Carl Schmitts Aufsatz \u201eDer F\u00fchrer sch\u00fctzt das Recht\u201c.\nEnde 1933 arisierte der Verlag C. H. Beck den Verlag des als Juden verfolgten Otto Liebmann. [2] Der\nnationalsozialistische Funktion\u00e4r Hans Frank hatte sich des Blattes bem\u00e4chtigt und setzte im Mai 1934 Carl Schmitt als\nHerausgeber ein. Bis 1936 erschien die DJZ im Verlag C.H. Beck und wurde dann nach der Entmachtung Carl Schmitts zu\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Hamm\n  firstname: Oskar\n  title: Dr.\n  affiliation: Deutsche Juristen-Zeitung\n  role: Herausgeber\n- lastname: Liebmann\n  firstname: Otto\n  title: Dr.\n  position: Verleger\n  affiliation: Deutsche Juristen-Zeitung\n  role: Herausgeber\n- lastname: Stenglein\n  firstname: Melchior\n  position: Reichsgerichtsrat\n  role: Herausgeber\n- lastname: Laband\n  firstname: Paul\n  position: Staatsrechtslehrer\n  role: Herausgeber\n- lastname: Staub\n  firstname: Hermann\n  position: Rechtsanwalt\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "DLR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n1.050 (Abo) Exemplare\nChefredakteur\nGabriele Lauser\nHerausgeber\nAlfred Hagen Meyer\nWeblink\nwww.dlr-online.de\n1947\u20131957: Valentin Gerlach\n1957\u20132003: Karl Gustav Bergner\n2018: Alfred Hagen Meyer\nWeblinks [ Bearbeiten | Quelltext bearbeiten ]\nWebsite der DLR\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Meyer\n  firstname: Alfred Hagen\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Deutsche Lebensmittel-Rundschau\n  role: Herausgeber\n- lastname: Lauser\n  firstname: Gabriele\n  position: Chefredakteur\n  affiliation: Deutsche Lebensmittel-Rundschau\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "DRiZ", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nMagazin auch als Mobilausgabe f\u00fcr den Tablet-Computer erh\u00e4ltlich.\nRedaktion\nSven Rebehn (Chefredakteur, ViSdP), Matthias Schr\u00f6ter (Chef vom Dienst), Dr. Ralf Geis (PrVG, Rechtsprechungsteil),\nRalph Neumann (RAG a. D.), Claudia Rach (B\u00fcro Berlin), Dr. Christine Schr\u00f6der (RLG), Joachim Vetter (PrLAG), Dr. Ingo\nWerner (VPrLG), Dr. Sebastian Wu\u00dfler (DirAG).\nHerausgeber\nDeutscher Richterbund e.V., Berlin, www.drb.de\n\n### ANSWER\n\n- position: Deutscher Richterbund e.V., Berlin, www.drb.de\n  affiliation: Deutsche Richterzeitung\n  role: Herausgeber\n- lastname: Schr\u00f6ter\n  firstname: Matthias\n  position: Chef vom Dienst\n  affiliation: Deutsche Richterzeitung\n  role: Redaktion\n- lastname: Rebehn\n  firstname: Sven\n  position: Chefredakteur, ViSdP\n  affiliation: Deutsche Richterzeitung\n  role: Redaktion\n- lastname: Vetter\n  firstname: Joachim\n  position: PrLAG\n  affiliation: Deutsche Richterzeitung\n  role: Redaktion\n- lastname: Werner\n  firstname: Ingo\n  title: Dr.\n  position: ROLG\n  affiliation: Deutsche Richterzeitung\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "DSB", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nPraxis | Recht | Innovati on 11. - 13. September 2024\nD\u00fcsseldorf Weitere Informationen +++\u00a0 Vor Ort oder digital teilnehmen \u00a0+++ Alle Beitr\u00e4ge Aktuelle Beitr\u00e4ge Laurenz\nStrassemeyer 11. Feb. Schadenersatz nach Art. 82 DSGVO hoch vier Sehr geehrte Leserinnen und Leser, noch kurz vor der\nJahreswende hat der EuGH ein wahres Feuerwerk an Entscheidungen zum Datenschutzrecht... Philipp Quiel 10. Jan. Auf ein\ngutes Datenschutzjahr 2024 Sehr geehrte Leserinnen und Leser, ich w\u00fcnsche Ihnen allen ein gutes Datenschutzjahr 2024.\nDie hohe Anzahl an Ver\u00f6ffentlichungen der... Tilman Herbrich 21. Dez. 2023 Die Cookie-Richtlinie ist gekommen, um zu\nbleiben! Sehr geehrte Leserinnen und Leser, mit gro\u00dfen Erwartungen gestartet, sollte die ePrivacy-VO die DSGVO erg\u00e4nzen\nund spezifische Regelungen... Prof. Dr. Alexander Golland 18. Nov. 2023 Fragen ragen \u00fcber Klagen Seit Mitte Oktober ist\nsie da: Die Abhilfeklage, liebevoll auch \u2013 in Anlehnung an ihr US-Pendant \u2013 \u201eSammelklage\u201c genannt. Die... Dr. Carlo\nPiltz 26. Okt. 2023 Arbeitgeber und Betriebsrat \u2013 Konflikt bei Art. 15 DSGVO? Wenn ein Betriebsratsmitglied als\nArbeitnehmer einen Auskunftsanspruch nach Art. 15 DSGVO gegen den Arbeitgeber geltend macht, stellt... Philipp Quiel 13.\nSept. 2023 Welche Datenverarbeitungen werden vern\u00fcnftigerweise erwartet? Sehr geehrte Leserinnen und Leser, im Rahmen\nder Interessenabw\u00e4gung nach Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO spielen die vern\u00fcnftigen Erwartungen... Anzeige\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Piltz\n  firstname: Carlo\n  title: Dr.\n  position: Chefredakteur\n  affiliation: Datenschutz-Berater\n  role: Redaktion\n- lastname: Quiel\n  firstname: Philipp\n  title: LL.M.\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: Datenschutz-Berater\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Herbrich\n  firstname: Tilman\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: Datenschutz-Berater\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Golland\n  firstname: Alexander\n  title: Prof. Dr.\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: Datenschutz-Berater\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Strassemeyer\n  firstname: Laurenz\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: Datenschutz-Berater\n  role: Schriftleitung\n"}
{"id": "DStR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n24.02.2024\nHerausgegeben von:\nProf. Dr. Klaus-Dieter Dr\u00fcen\nRA, FASt Prof. Dr. Stephan Eilers\nRD a. D. Johann Glaser\nRiBFH Dr. Ulrich Schallmoser\nRechtsprechung\nInternationales Steuerrecht\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Dr\u00fcen\n  firstname: Klaus-Dieter\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Deutsches Steuerrecht\n  role: Herausgeber\n- lastname: Eilers\n  firstname: Stephan\n  title: Prof. Dr.\n  position: RA, FASt\n  affiliation: Deutsches Steuerrecht\n  role: Herausgeber\n- lastname: Schallmoser\n  firstname: Ulrich\n  title: Dr.\n  position: RiBFH\n  affiliation: Deutsches Steuerrecht\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "DivRuW", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n****\nDivRuW 2023, Heft 04 vom 06.12.2023\nWittlich/Suhr/Hofbauer/Moir/Bauer-Gl\u00fcck Herzlich willkommen zur 4. Ausgabe von \u201cDiversity in Recht und Wirtschaft\u201d\n(DivRuW) \u00a0125 | Devey/Cornelius Neurodynamische Vielfalt am Arbeitsplatz f\u00f6rdern \u00a0128 | Vettermann Die\n\u201cmehrgeschlechtliche Bezeichnung im Wortinnern\u201d: Ein \u00dcberblick zum s\u00e4chsischen Gender-\u201cVerbot\u201d unter besonderer\nauthentischen Erfolgsweg positiv beeinflussen \u00a0134 | Mayer Der Einb\u00fcrgerungshandschlag \u2013 Ein Beitrag zur Einordnung in\ndie deutschen Lebensverh\u00e4ltnisse \u00a0138 | K\u00f6ppel Vielfalt statt Homogenit\u00e4t: Diversity Management f\u00fcr technische\nUnternehmen des Mittelstands \u00a0143 | Wittlich Au\u00dferordentliche fristlose K\u00fcndigung bei sexueller Bel\u00e4stigung ohne\nvorherige einschl\u00e4gige Abmahnung \u00a0147 | Suhr Interview: Interview mit Rechtsanw\u00e4lt*in Ronska Grimm \u00a0149 | Resmerowski\nDie Abl\u00f6sung des Transsexuellengesetzes durch das Selbstbestimmungsgesetz: Interview mit Tessa Ganserer \u00a0153 |\nHillermann Rezension: Dr. Sarah G\u00f6lzer: Die Absprache zwischen dem Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge und den\nKirchen zum Kirchenasyl \u00a0156 | Bauer-Gl\u00fcck Konfuzius sagt \u201cA great man is hard on himself; a small man is hard on\nothers.\u201d \u00a0160\nDivRuW 2023, Heft 04 vom 06.12.2023\n****\nDivRuW 2023, Heft 03 vom 02.10.2023\nWittlich/Suhr/Hofbauer/Moir/Bauer-Gl\u00fcck Herzlich willkommen zur 3. Ausgabe von \u201cDiversity in Recht und Wirtschaft\u201d\n(DivRuW) \u00a081 | Beirat \u00a082 | Ziegler-Hussenet/Spachtholz Diversity in der Rechtsabteilung \u2013 Buzz-Word oder echter Wandel?\n\u00a086 | Fimian Raum f\u00fcr Diversit\u00e4t & Inklusion in Ihrer Lieferkette \u00a088 | Scholz Geschlechtliche Transition im\nUnternehmen \u2013 Pflicht und Chance \u00a0106 | Willy Blinde Menschen im Sch\u00f6ff*innenamt \u2013 Urteil des Europ\u00e4ischen Gerichtshofs\nvom 21.\u2009Oktober 2021 \u00a0110 | Godau HIV im zahnmedizinischen Studium \u00a0112 | Thiele Europ\u00e4ischer Gerichtshof f\u00fcr\nMenschenrechte: Trans-Personen und Elternschaft \u2013 mater semper certa est? \u00a0115 | Suhr/Willy Blindheit und Richteramt \u2013\nInterview mit Ulrich Badde, Vorsitzender Richter am Landgericht M\u00fcnster \u00a0119 | Krzikalla Homosexualit\u00e4t im Profisport\n\u00a0124\n****\nDivRuW 2023, Heft 02 vom 14.06.2023\nWittlich/Suhr/Hofbauer/Moir/Bauer-Gl\u00fcck Herzlich Willkommen zur 2. Ausgabe von \u201cDiversity in Recht und Wirtschaft\u201d\n(DivRuW) \u00a041 | Beirat \u00a042 | H\u00f6rdt Die Schwerbehindertenvertretung \u2013 ein Praxisleitfaden \u00a048 | Sch\u00f6n Diversitytrainings\nund -coachings in Kanzleien \u00a052 | Wernecke/Heinen Handlungsanweisungen \u201cEqual Pay\u201d \u00a054 | Keller \u201cVom Saulus zum Paulus?\u201d\n\u2013 Die Novellierung der Grundordnung des kirchlichen Dienstes \u00a058 | Suhr Der Diversit\u00e4tskompass der Kulturstiftung des\nBundes \u00a062 | Moir Rechtsprechung: Erfolglose Klage auf Entfernung von Kreuzen in bayerischen Beh\u00f6rden \u00a066 | Braham\nRechtsprechung: Kein Anspruch auf barrierefreien Zugang zu einem kommunalen Bezirksamt? \u00a068 | M\u00e4nnig Interview mit\n****\nDivRuW 2023, Heft 01 vom 22.03.2023\nWittlich/Suhr/Hofbauer/Moir/Bauer-Gl\u00fcck/Kutschke Herzlich Willkommen zur 1. Ausgabe von \u201cDiversity in Recht und\nWirtschaft\u201d (DivRuW) \u00a01 | Redaktion \u00a02 | Lehmann Gru\u00dfwort \u00a03 | Bauer-Gl\u00fcck Unconscious Bias \u2013 Eine H\u00fcrde der Diversit\u00e4t\n\u00a07 | Walter 100 Jahre Frauen in juristischen Berufen \u2013 ein historischer R\u00fcckblick auf den langen Weg zur Berufszulassung\n\u00a013 | Wittlich Diskriminierungsbeschwerde \u2013 und jetzt? Ein Handlungsleitfaden f\u00fcr Arbeitgeber*innen \u00a016 | Ludin Kann\nDiversit\u00e4t als Markenzeichen einer Schule gesehen werden? \u2013 Diversit\u00e4ts- und Antidiskriminierungskonzepte an Schulen \u00a021\n| Hofbauer Argumente f\u00fcr die Verwendung geschlechtergerechter Sprache und widerlegte Mythen \u00a025 | Valentiner\nDisziplinarma\u00dfnahme wegen Datingprofil einer Soldatin \u00a029 | Suhr Kein Recht darauf, in Bezug auf gendersensible Sprache\nin Ruhe gelassen zu werden \u00a030 | Bechtolf Fehlende Zustimmung des Integrationsamts bei einer K\u00fcndigung \u2013 Diskriminierung\nim Sinne des AGG? \u00a032 | Ramos Neue Gleichstellungsgesetzgebung in Spanien \u00a034 | Anders Ich hab' meine Sexualit\u00e4t am\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Wittlich\n  role: Herausgeber\n- lastname: Hofbauer\n  role: Herausgeber\n- lastname: Suhr\n  role: Herausgeber\n- lastname: Bauer-Gl\u00fcck\n  role: Herausgeber\n- lastname: Kutschke\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "DuD", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nDie DuD ist die am h\u00e4ufigsten zitierte Fachzeitschrift zum Thema Datenschutz und Datensicherheit.\nHauptherausgeber\nHelmut Reimer,\nBenedikt Buchner,\nDirk Fox,\nBritta Alexandra Mester\nDownloads\n119,160 (2022)\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Mester\n  firstname: Britta Alexandra\n  role: Herausgeber\n- lastname: Fox\n  firstname: Dirk\n  role: Herausgeber\n- lastname: Reimer\n  firstname: Helmut\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "D\u00d6D", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nBibliographie exportieren\nDer \u00f6ffentliche Dienst \u00bbnach Corona\u00ab\nHerausgegeben von Margrit Seckelmann und Veith Mehde\n2023. VII, 97 Seiten .\n59,00 \u20ac\nrechtsvergleichenden \u00dcberlegungen zur Unterst\u00fctzung der politischen Entscheidungen. Dabei geht es um die Analyse der\nErfahrungen, aber auch um Zukunftsperspektiven. Die Beitr\u00e4ge gehen auf Vortr\u00e4ge zur\u00fcck, die auf einem Symposium aus\nAnlass des 85. Geburtstags von Hans Peter Bull gehalten wurden.Inhalts\u00fcbersichtVorwort der Herausgeber \u2013 Veith Mehde\n\u00bbCorona\u00ab als verwaltungspolitisches Argument \u2013 Andreas Dressel Die Hamburgische Verwaltung in der Corona-Krise \u2013 Margrit\nSeckelmann \u00bbDigitalisierung als Antwort?\u00ab \u2013 Was folgt aus der COVID-19-Pandemie f\u00fcr die \u00f6ffentliche Verwaltung? \u2013 Hans-\nHeinrich Trute Follow the Science? Zum Verh\u00e4ltnis von Wissenschaft und Politik/Verwaltung in der COVID-19-Pandemie \u2013\nHans Peter Bull Nachwort: Erfolge und Defizite der Corona-Bek\u00e4mpfung durch Politik und Verwaltung\nrechtsvergleichenden \u00dcberlegungen zur Unterst\u00fctzung der politischen Entscheidungen. Dabei geht es um die Analyse der\nErfahrungen, aber auch um Zukunftsperspektiven. Die Beitr\u00e4ge gehen auf Vortr\u00e4ge zur\u00fcck, die auf einem Symposium aus\nAnlass des 85. Geburtstags von Hans Peter Bull gehalten wurden.Inhalts\u00fcbersichtVorwort der Herausgeber \u2013 Veith Mehde\n\u00bbCorona\u00ab als verwaltungspolitisches Argument \u2013 Andreas Dressel Die Hamburgische Verwaltung in der Corona-Krise \u2013 Margrit\nSeckelmann \u00bbDigitalisierung als Antwort?\u00ab \u2013 Was folgt aus der COVID-19-Pandemie f\u00fcr die \u00f6ffentliche Verwaltung? \u2013 Hans-\nHeinrich Trute Follow the Science? Zum Verh\u00e4ltnis von Wissenschaft und Politik/Verwaltung in der COVID-19-Pandemie \u2013\nHans Peter Bull Nachwort: Erfolge und Defizite der Corona-Bek\u00e4mpfung durch Politik und Verwaltung\nTeilen\nPersonen\nMargrit Seckelmann ist Professorin f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht und das Recht der digitalen Gesellschaft an der Leibniz\nUniversit\u00e4t Hannover. https://orcid.org/0000-0001-8831-5178 Veith Mehde ist Professor f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht und\nVerwaltungswissenschaft an der Leibniz Universit\u00e4t Hannover.\nRezensionen\nF\u00fcr diesen Titel liegen noch keine Rezensionen vor.\nPersonen\nPersonen Margrit Seckelmann ist Professorin f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht und das Recht der digitalen Gesellschaft an der\nLeibniz Universit\u00e4t Hannover. https://orcid.org/0000-0001-8831-5178 Veith Mehde ist Professor f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht und\nVerwaltungswissenschaft an der Leibniz Universit\u00e4t Hannover.\nRezensionen\nMehr vom Autor / Herausgeber\nMehr zum Thema\nMargrit Seckelmann ist Professorin f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht und das Recht der digitalen Gesellschaft an der Leibniz\nUniversit\u00e4t Hannover. https://orcid.org/0000-0001-8831-5178 Veith Mehde ist Professor f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht und\nVerwaltungswissenschaft an der Leibniz Universit\u00e4t Hannover.\nF\u00fcr diesen Titel liegen noch keine Rezensionen vor.\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Mehde\n  firstname: Veith\n  position: Professor f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht und Verwaltungswissenschaft\n  affiliation: Juristische Fakult\u00e4t der Leibniz Universit\u00e4t Hannover\n  role: Herausgeber\n- lastname: Seckelmann\n  firstname: Margrit\n  position: Professorin f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht und das Recht der digitalen Gesellschaft\n  affiliation: Juristische Fakult\u00e4t der Leibniz Universit\u00e4t Hannover\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "D\u00d6V", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nUniv.-Prof. Dr. Peter Badura \u00e2\u0080\u00a0 , M\u00c3\u1ef3nchen;\nUniv.-Prof. Dr. Hartmut Bauer, Potsdam;\nUniv.-Prof. Dr. Frauke Brosius-Gersdorf , LL.M., Potsdam;\nHelmut Dedy, Gesch\u00c3\u010aftsf\u00c3\u1ef3hrendes Pr\u00c3\u010asidialmitglied und Hauptgesch\u00c3\u010aftsf\u00c3\u1ef3hrer des Deutschen St\u00c3\u010adtetages, K\u00c3\u00b6ln;\nProf. Jochen Dieckmann, Staatsminister a.D., Rechtsanwalt, Bonn;\nUniv.-Prof. Dr. Horst Dreier, W\u00c3\u1ef3rzburg;\nMarion Eckertz-H\u00c3\u00b6fer, Pr\u00c3\u010asidentin des Bundesverwaltungsgerichts a.D., Leipzig;\nProf. Dr. Dieter Engels, Pr\u00c3\u010asident des Bundesrechnungshofs, Bonn;\nDr. Everhardt Fran\u00c3\u009fen, Pr\u00c3\u010asident des Bundesverwaltungsgerichts a.D., Berlin;\nUniv.-Prof. Dr. Dr. h.c. mult. Jochen Abr. Frowein, Heidelberg;\nUniv.-Prof. Dr. Annette Guckelberger , Saarbr\u00c3\u1ef3cken;\nUniv.-Prof. Dr. Dr. h.c. mult. Peter H\u00c3\u010aberle, Bayreuth/St. Gallen;\nUniv.-Prof. Dr. Dres. h.c. Klaus Stern \u00e2\u0080\u00a0 , K\u00c3\u00b6ln;\nUniv.-Prof. Dr. Dr. h.c. mult. Rolf Stober, Hamburg;\nProf. Dr. Christian Theobald, Rechtsanwalt, Berlin;\nUniv.-Prof. Dr. Werner Thieme \u00e2\u0080\u00a0 , Celle.\nSchriftleitung\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Dreier\n  firstname: Horst\n  title: Univ.-Prof. Dr.\n  affiliation: W\u00fcrzburg\n  role: Herausgeber\n- lastname: Theobald\n  firstname: Christian\n  title: Prof. Dr.\n  position: Rechtsanwalt\n  affiliation: Berlin\n  role: Herausgeber\n- lastname: Frowein\n  firstname: Jochen Abr.\n  title: Univ.-Prof. Dr. Dr. h.c. mult.\n  affiliation: Heidelberg\n  role: Herausgeber\n- lastname: Eckertz-H\u00f6fer\n  firstname: Marion\n  position: Pr\u00e4sidentin des Bundesverwaltungsgerichts a.D.\n  affiliation: Leipzig\n  role: Herausgeber\n- lastname: Brosius-Gersdorf\n  firstname: Frauke\n  title: Univ.-Prof. Dr.\n  affiliation: Potsdam\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "ECFR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nISSN:\n1613-2556\nEditors-in-Chief: Pierre-Henri Conac, Christoph Teichmann\nManaging Editors: Claartje D.J. Bulten, Holger Fleischer, Jesper Lau Hansen, Hanno Merkt, Andres Recalde Castells,\nEdmund Schuster, Marco Ventoruzzo, Marieke Wyckaert\n\u00dcbersicht\n.\nEinreichen\nAccompanied by an abstract of not more than 200 words, please address manuscripts to Pierre-Henri Conac and to Christoph\nTeichmann , who act on behalf of the editorial board, by using the following email-address: ecfr@jura.uni-wuerzburg.de .\nManuscripts will only be subject to peer review on the condition that they have not previously been published or\naccepted or submitted for publication elsewhere. The editorial board may make exceptions to this rule if the previous or\nEditorial\nECFR is published and directed by the publishers of Zeitschrift f\u00fcr Unternehmens- und Gesellschaftsrecht (ZGR). Chief\nManagement Pierre-Henri Conac, Universit\u00e9 du Luxembourg, Max Planck Institute Luxembourg Christoph Teichmann, Julius-\nMaximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg Managerial Board Claartje Bulten, Radboud University Nijmegen Holger Fleischer, Max\nPlanck Institute for Comparative and International Private Law, Hamburg Jesper Lau Hansen, K\u00f8benhavns Universitet Hanno\nMerkt, Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg Andr\u00e9s Recalde Castells, Universidad Autonoma de Madrid Edmund Schuster,\nLondon School of Economics and Political Science Marco Ventoruzzo, Universit\u00e0 commerciale Luigi Bocconi, Milano Marieke\nWyckaert, Katholieke Universiteit Leuven Advisory Board Paul Davies, University of Oxford Yves De Cordt, Universit\u00e9\ncatholique de Louvain Jos\u00e9 M. Embid Irujo, Universidad de Valencia Luis Fern\u00e1ndez de la G\u00e1ndara, Universidad de Alicante\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Schuster\n  firstname: Edmund\n  position: Managing Editor\n  affiliation: European Company and Financial Law Review\n  role: Redaktion\n- lastname: Fleischer\n  firstname: Holger\n  position: Managing Editor\n  affiliation: European Company and Financial Law Review\n  role: Redaktion\n- lastname: Bulten\n  firstname: Claartje D.J.\n  position: Managing Editor\n  affiliation: European Company and Financial Law Review\n  role: Redaktion\n- lastname: Teichmann\n  firstname: Christoph\n  position: Editor-in-Chief\n  affiliation: European Company and Financial Law Review\n  role: Herausgeber\n- lastname: Ventoruzzo\n  firstname: Marco\n  position: Managing Editor\n  affiliation: European Company and Financial Law Review\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "ECLR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nHerausgeberkreis\nProf. Dr. Thomas Elholm University of Copenhagen, D\u00e4nemark\nProf. Dr. Luigi Foffani Universit\u00e4t Modena und Reggio Emilia, Italien\nProf. Dr. Maria Kaiafa-Gbandi Aristoteles Universit\u00e4t Thessaloniki, Griechenland\nProf. Dr. Helmut Satzger\u00a0(editor in chief / ViSdP) Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen, Deutschland\nProf. Dr. Ingeborg Zerbes Universit\u00e4t Bremen, Deutschland\nBeirat\nPetter Asp\u00a0(Sweden)\nNikolaos Bitzilekis\u00a0(Greece)\nSergiu Bogdan\u00a0(Romania)\nDan Helenius\u00a0(Finland)\nJocelyne Leblois-Happe\u00a0(France)\nLaura Neumann\u00a0(Germany)\nAd\u00e1n Nieto-Mart\u00edn\u00a0(Spain)\nSlavomir Steinborn\u00a0(Poland)\nElisabeth Symeonidou-Kastanidou\u00a0(Greece)\nFrancesco Vigan\u00f2\u00a0(Italy)\nFrank Zimmermann\u00a0(Germany)\nSchriftleitung\nProf. Dr. Helmut Satzger \u00a0(V.i.S.d.P.)\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Kaiafa-Gbandi\n  firstname: Maria\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Aristoteles Universit\u00e4t Thessaloniki, Griechenland\n  role: Herausgeber\n- lastname: Zimmermann\n  firstname: Frank\n  affiliation: Germany\n  role: Beirat\n- lastname: Foffani\n  firstname: Luigi\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Universit\u00e4t Modena und Reggio Emilia, Italien\n  role: Herausgeber\n- lastname: Neumann\n  firstname: Laura\n  affiliation: Germany\n  role: Beirat\n- lastname: Asp\n  firstname: Petter\n  affiliation: Sweden\n  role: Beirat\n"}
{"id": "ER", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nZeitschrift f\u00fcr die gesamte Energierechtspraxis\nHerausgeber:\nProf. Dr. jur. Tilman Cosack\nBeirat:\nDr. Markus Appel, Karsten Bourwieg, Prof. Dr.-Ing. Martin Faulstich, Prof. Dr. jur. Walter Frenz, Dr. Michael Koch,\nProf. Dr. J\u00fcrgen K\u00fchling, Dr. Franziska Lietz, Dr. Sebastian Lovens-Cronemeyer, Thorsten M\u00fcller, Margarete von Oppen,\nDr. Christoph Richter, Katrin van Rossum, Dr. Christian Schneller, Dr. Boris Scholtka, Prof. Dr. Dr. h. c. Thomas\nSchomerus, Miriam Vollmer\nadd_shopping_cart\nEinzelheft bestellen\nSmart vernetzen\nER EnergieRecht , herausgegeben von Prof. Dr. Tilman Cosack, versorgt Sie mit Insiderinformationen der Meinungsf\u00fchrer.\nVerfolgen Sie die aktuelle Debatte,\npositionieren Sie sich in einem der dynamischsten Rechts- und Praxisfelder dieser Zeit!\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Schneller\n  firstname: Christian\n  title: Dr.\n  affiliation: TenneT TSO GmbH, Bayreuth\n  role: Beirat\n- lastname: Cosack\n  firstname: Tilman\n  title: Prof. Dr.\n  position: Schriftleitung und Herausgeber\n  affiliation: IREK \u2013 Institut f\u00fcr das Recht der Erneuerbaren Energien, Energieeffizienzrecht\n    und Klimaschutzrecht, Hochschule Trier, Umwelt-Campus Birkenfeld\n  role: Herausgeber\n- lastname: Koch\n  firstname: Michael\n  title: Dr.\n  affiliation: Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft, Berlin\n  role: Beirat\n- lastname: Bourwieg\n  firstname: Karsten\n  position: Referatsleiter Energierecht\n  affiliation: Bundesnetzagentur, Bonn\n  role: Beirat\n- lastname: Scholtka\n  firstname: Boris\n  title: Dr.\n  position: Rechtsanwalt\n  affiliation: Scholtka & Partner Rechtsanw\u00e4lte, Berlin\n  role: Beirat\n"}
{"id": "ERCL", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nzur Bestellung\nEuropean Review of Contract Law (ERCL)\nDie Zeitschrift ERCL wird von Prof. Dr. Dr. Stefan Grundmann, LL.M., Berlin, herausgegeben. Sie enth\u00e4lt Aufs\u00e4tze,\nAnmerkungen zur EU-Rechtsprechung sowie EU-Gesetzgebung in englischer Sprache. Die Zeitschrift ist ab Jahrgang 2005 bei\njuris online recherchierbar.\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Grundmann\n  firstname: Stefan\n  title: Prof. Dr. Dr. LL.M.\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "EU-UStB", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\njuris PraxisReport Steuerrecht\nvon\nProf. Dr. Franz D\u00f6tsch,\nProf. Dr. Peter Fischer\nZum Produkt\nUmsatz-Steuerberater (UStB)\nvon\nFerdinand Huschens,\nMichael Langer\nZum Produkt\n360\u00b0 UStG eKommentar\nProf. Dr. jur. Wolfram Rei\u00df,\nJ\u00f6rg Kraeusel,\nMichael Langer\nZum Produkt\nUmsatzsteuergesetz\nnationalen Umsatzsteuerrecht sowie den europ\u00e4ischen Richtlinien und der EuGH-Rechtsprechung. Mit einer einzigen\nStichwortsuche erhalten Sie das differenzierte Meinungsbild renommierter Klassiker wie Rau/D\u00fcrrw\u00e4chter,\nRei\u00df/Kraeusel/Langer, Offerhaus/S\u00f6hn/Lange oder Hartmann/Metzenmacher. Mit juris k\u00f6nnen Sie Ihre Argumentation\nbestm\u00f6glich absichern.Umfassend und vollst\u00e4ndig inklusive EU-RechtDa die Umsetzung des Gemeinschaftsrechts eine\nfortlaufende Anpassung des nationalen Rechts bedingt, wird das in der EU harmonisierte Umsatzsteuerrecht sowie die\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Fischer\n  firstname: Peter\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: juris PraxisReport Steuerrecht\n  role: Herausgeber\n- lastname: Langer\n  firstname: Michael\n  affiliation: 360\u00b0 MwStSystRL eKommentar\n  role: Herausgeber\n- lastname: D\u00f6tsch\n  firstname: Franz\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: juris PraxisReport Steuerrecht\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "EWS", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nAutoren/ Redaktion [ Bearbeiten | Quelltext bearbeiten ]\nAutoren der EWS sind zumeist Universit\u00e4tsprofessoren, Rechtsanw\u00e4lte, Steuerberater oder sonstige Spezialisten des\neurop\u00e4ischen Wirtschafts- und Steuerrecht. Zust\u00e4ndige Redakteurin ist Maria Wolfer.\nErscheinungsweise/ Herausgeber [ Bearbeiten | Quelltext bearbeiten ]\nDie EWS erscheint zweimonatlich. Herausgegeben wurde sie vom Verlag Recht und Wirtschaft GmbH , welcher zur\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Wolfer\n  firstname: Maria\n  position: Redakteurin\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "EuR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nDr. Ingo Brinker LL.M. Rechtsanwalt M\u00fcnchen, Deutschland\nProf. Dr. Claus Dieter Classen Universit\u00e4t Greifswald, Deutschland\nProf. Dr. Dr. h.c. Claus-Dieter Ehlermann ehem. Generaldirektor der EU-Kommission, Rechtsanwalt, Br\u00fcssel, Belgien\nProf. Dr. Armin Hatje Universit\u00e4t Hamburg, Deutschland\nProf. Dr. Meinhard Hilf Bucerius Law School, Hamburg, Deutschland\nProf. Dr. Koen Lenaerts Pr\u00e4sident des Gerichtshofs der Europ\u00e4ischen Union\nProf. Dr. Dr. h.c. Peter-Christian M\u00fcller-Graff Universit\u00e4t Heidelberg, Deutschland\nProf. Dr. Matthias Ruffert Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin, Deutschland\nProf. Dr. J\u00fcrgen Schwarze Universit\u00e4t Freiburg, Deutschland\nProf. Dr. Dr. h.c. Vassilios Skouris ehem. Pr\u00e4sident des Gerichtshofs der Europ\u00e4ischen Union, Luxemburg\nProf. Dr. Ulrich W\u00f6lker Juristischer Dienst der EU-Kommission, Br\u00fcssel, Belgien\nRedaktion\nRA Dr. Ingo Brinker, Rechtsanwalt M\u00fcnchen\nunter Mitarbeit von\nProf. Dr. J\u00f6rg-Philipp Terhechte\nAbteilung Europarecht Rothenbaumchaussee 33 20148 Hamburg Germany\nMail: eur@nomos-journals.de Telefon: 040 \u2013 42 838 \u2013 40 81 Fax:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 040 \u2013 42 838 \u2013 43 67\n\n### ANSWER\n\n- lastname: M\u00fcller-Graff\n  firstname: Peter-Christian\n  title: Prof. Dr. Dr. h.c.\n  affiliation: Universit\u00e4t Heidelberg, Deutschland\n  role: Herausgeber\n- lastname: Schwarze\n  firstname: J\u00fcrgen\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Universit\u00e4t Freiburg, Deutschland\n  role: Herausgeber\n- lastname: Ehlermann\n  firstname: Claus-Dieter\n  title: Prof. Dr. Dr. h.c.\n  position: ehem. Generaldirektor der EU-Kommission, Rechtsanwalt,\n  affiliation: Br\u00fcssel, Belgien\n  role: Herausgeber\n- lastname: Skouris\n  firstname: Vassilios\n  title: Prof. Dr. Dr. h.c.\n  position: ehem. Pr\u00e4sident des Gerichtshofs der Europ\u00e4ischen Union\n  affiliation: Luxemburg\n  role: Herausgeber\n- lastname: Terhechte\n  firstname: J\u00f6rg-Philipp\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Abteilung Europarecht\n"}
{"id": "EuZA", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n01.01.2024\nHerausgeber\nProf. Dr. Martin Franzen, M\u00fcnchen\nProf. Dr. Felix Hartmann, Berlin\nProf. Dr. Abbo Junker, M\u00fcnchen\nProf. Dr. Sebastian Krebber, Freiburg\nProf. Dr. Volker Rieble, M\u00fcnchen\nProf. Dr. Monika Schlachter, Trier\nSchriftleitung\nProf. Dr. Abbo Junker, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen, Zentrum f\u00fcr Arbeitsbeziehungen und Arbeitsrecht (ZAAR),\nDestouchesstra\u00dfe 68, 80796 M\u00fcnchen, Tel. 089/205088330, Fax 089/205088332, E-Mail: junker@zaar.uni-muenchen.de\nVerantwortlich f\u00fcr den Textteil: Prof. Dr. Abbo Junker, Redaktionsassistentin: Cornelia Sebode\nF\u00fcr weitere Informationen: http://www.euza.eu, ISSN 1865-3030\nEditorial\nEUZA Jahr 2024 Seite Prof. Dr. Abbo Junker: Im Fokus: Entgeltbenachteiligung wegen des Geschlechts EUZA Jahr 2024 Seite\n1\nAufs\u00e4tze\nEUZA Jahr 2024 Seite Prof. Dr. Martin Franzen: Die EU-Mindestlohnrichtlinie 2022/2041 EUZA Jahr 2024 Seite 3\nEUZA Jahr 2024 Seite Wencke Salmen: Arbeitsgerichtliche Beweisaufnahmen im Ausland \u2013 Erfahrungen aus Gro\u00dfbritannien EUZA\nJahr 2024 Seite 22\nNationale Gerichte \u2013 Im Fokus\nEUZA Jahr 2024 Seite Supreme Court 21.11.2023 : Vereinigtes K\u00f6nigreich: Keine Arbeitnehmereigenschaft von Lieferkurieren\n(Abbo Junker) EUZA Jahr 2024 Seite 111\nEUZA Jahr 2024 Seite Supreme Court 06.07.2022 : Vereinigtes K\u00f6nigreich: Diplomatische Immunit\u00e4t trotz Ausbeutung einer\nHausangestellten? (Johanna Elsen) EUZA Jahr 2024 Seite 112\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Franzen\n  firstname: Martin\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: M\u00fcnchen\n  role: Herausgeber\n- lastname: Hartmann\n  firstname: Felix\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Berlin\n  role: Herausgeber\n- lastname: Junker\n  firstname: Abbo\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen, Zentrum f\u00fcr Arbeitsbeziehungen\n    und Arbeitsrecht (ZAAR)\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Schlachter\n  firstname: Monika\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Trier\n  role: Herausgeber\n- lastname: Junker\n  firstname: Abbo\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: M\u00fcnchen\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "EuZW", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nIn Zusammenarbeit mit der Neuen Juristischen Wochenschrift herausgegeben von:\nRechtsanwalt Dr. Andreas von Bonin, Br\u00fcssel \u2013 Prof. Dr. Dr. h. c. Susanne Kalss, Wien \u2013 Rechtsanwalt Dr. Ulrich\nKarpenstein, Berlin \u2013 Dr. Manuel Kellerbauer, Europ\u00e4ische Kommission, Br\u00fcssel \u2013 Johannes Laitenberger, Richter am EuG,\nLuxemburg \u2013 Prof. Dr. Katja Langenbucher, Frankfurt a.\u2006M. \u2013 Dr. Luigi Malferrari, Europ\u00e4ische Kommission, Br\u00fcssel \u2013\nProf. Dr. Dr. h. c. Ingolf Pernice, Berlin \u2013 Prof.\u00a0Dr. Dr. h. c. Uwe H. Schneider, Darmstadt/Mainz \u2013 Dr.\u00a0Dominik\nSchnichels, Europ\u00e4ische Kommission, Br\u00fcssel \u2013 Rechtsanwalt Dr.\u00a0Ulrich Solt\u00e9sz, Br\u00fcssel \u2013 Prof. Dr. Walter A. Stoffel,\nMitglieder des Redaktionsbeirats:\nDr. Julia von Buttlar, BaFin, Frankfurt a.\u2006M. \u2013 Jan Ceyssens, Europ\u00e4ische Kommission, Br\u00fcssel \u2013 Rechtsanwalt Prof. Dr.\nAxel Cordewener, Bonn/Leuven \u2013 Rechtsanwalt Jan Dietze, Hamburg \u2013 Dr.\u00a0Ulrich Forsthoff, Rechtsreferent im Kabinett des\nPr\u00e4sidenten des EuG, Luxemburg \u2013 Prof. Dr. Marcus Klamert, Wien/Graz \u2013 Prof. Dr. Christoph Kumpan, Hamburg \u2013 Prof. Dr.\nLeander D. Loacker, Z\u00fcrich \u2013 Dr.\u00a0Otmar Philipp, Stra\u00dfburg \u2013 Dr.\u00a0Reinhard Priebe, Br\u00fcssel \u2013 Tibor Scharf, Europ\u00e4ische\nKommission, Br\u00fcssel \u2013 Prof. Dr. Jessica Schmidt, Bayreuth \u2013 Prof.\u00a0Dr. Claudia Seitz, Gent \u2013 Dr. Christoph Sobotta,\nRechtsreferent am EuGH, Luxemburg.\nSchriftleitung: Rechtsanw\u00e4ltin Dr. Melanie D\u00f6ge und Rechtsanw\u00e4ltin Colette Neu-K\u00f6lliker, Frankfurt a.\u2006M.\nEUZW Jahr 2024 Seite Professor Dr. Matthias Kilian: Wei\u00dfer Rauch in Br\u00fcssel EUZW Jahr 2024 Seite 145\nEuropa-Report\nEUZW Jahr 2024 Seite Professor Dr. Jessica Schmidt: Kapitalmarktrecht: EU Listing Act beschlossen EUZW Jahr 2024 Seite\n147\nEUZW Jahr 2024 Seite Deutscher Bundestag: Digitalisierung: Digitale-Dienste-Gesetz zur Umsetzung des DSA vorgelegt EUZW\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Karpenstein\n  firstname: Ulrich\n  title: Rechtsanwalt Dr.\n  affiliation: Berlin\n  role: Herausgeber\n- lastname: Dietze\n  firstname: Jan\n  title: Rechtsanwalt\n  affiliation: Hamburg\n  role: Beirat\n- lastname: Langenbucher\n  firstname: Katja\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Frankfurt a.\u2006M.\n  role: Herausgeber\n- lastname: Loacker\n  firstname: Leander D.\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Z\u00fcrich\n  role: Beirat\n- lastname: Schmidt\n  firstname: Jessica\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Bayreuth\n  role: Beirat\n"}
{"id": "FAR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nLizenziert\n20. Januar 2016\nDr. Siegfried Mennemeyer im Beirat von FA\nSeiten: 13-13\nZitieren\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Mennemeyer\n  firstname: Siegfried\n  title: Dr.\n  affiliation: Fachanwalt Arbeitsrecht\n  role: Beirat\n"}
{"id": "FF", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n\ufffd\u007f\ufffdE\ufffd*\ufffd4\u060a\ufffd0\ufffd4d\ufffd<P(\ufffd\ufffdE\ufffd\ufffd\ufffd&\ufffdzX\ufffdY5\u01ae:S\ufffdXCh\u001a\u0597\ufffdR\ufffd\ufffdY\ufffd\ufffd\u0010\ufffd\u04dfO\ufffd\ufffd\ufffd\u00001v\ufffdU\ufffd$%\ufffd\ufffd]\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd'&=mTG\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdZ\ufffd;B\ufffd\ufffd\ufffdFuQ\ufffd\ufffd\u042awH\u000f8\u0017\u007f\ufffd\ufffdW\ufffd\ufffd\u0019i[fu\ufffd\ufffd\u0010+\ufffd\ufffdL*\nW\ufffdV $\ufffd\ufffd:\ufffd\ufffd\u007fD\ufffd\nEy\ufffdt{V=/\ufffd\u0010\ufffd\ufffd\ufffdR)U\ufffd,_D\ufffdG9N\ufffd\ufffd\n\ufffd3\ufffd\ufffd\ufffdEB\ufffd5~\ufffd?\ufffdc\ufffd\u04bc6\u0011\ufffdZ6_8HyO\u070b\ufffd3\ufffd`\ufffdn\ufffd<\ufffd\ufffd\u0014\u0011F\u0128\"H\ufffd\ufffd\ufffdq1-;\ufffd}\ufffd9\ufffd\ufffdx\ufffd\ufffd\ufffdr\u0606\ufffd#d\ufffd#Cb\ufffd9\ufffd~sd\u0007\ufffd\u05e9\ufffd5\ufffd\u001f\ufffd^9\ufffd?\ufffd\n\ufffdj\ufffd\ufffd9\u0001\u0016\ufffd}\ufffds\ufffd\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Ey\n  firstname: Gabriele\n  title: VRinOLG\n  role: Redaktion\n- lastname: Uecker\n  firstname: Gerd\n  title: RA\n  role: Herausgeber\n- lastname: Schausten\n  firstname: Jochem\n  title: RA\n  role: Herausgeber\n- lastname: Hohmann-Dennhardt\n  firstname: Christine\n  title: Dr.\n  position: Richterin des BVerfG a.D.\n  role: Beirat\n- lastname: Britz\n  firstname: Gabriele\n  title: Prof. Dr.\n  position: Richterin des BVerfG\n  role: Beirat\n"}
{"id": "FLF", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nRedaktionsbeirat\nDr. Claudia Conen, Berlin\nProf. Dr. Thomas Hartmann-Wendels, K\u00f6ln\nDr. Alexander M. Moseschus, Berlin\nMichael Pr\u00fcfer, Berlin\nDr. Martin Starck, Stuttgart\nProf. Dr. Frank Stenner, Pullach\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Pr\u00fcfer\n  firstname: Michael\n  affiliation: Berlin\n  role: Beirat\n- firstname: Bundesverband Deutscher Leasing-Unternehmen e.V.\n  affiliation: Berlin\n  role: Herausgeber\n- lastname: Moseschus\n  firstname: Alexander M.\n  title: Dr.\n  affiliation: Berlin\n  role: Beirat\n- firstname: Bankenfachverband e.V.\n  affiliation: Berlin\n  role: Herausgeber\n- lastname: Hartmann-Wendels\n  firstname: Thomas\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: K\u00f6ln\n  role: Beirat\n"}
{"id": "FMP", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\ndes BDIU e.V. gilt.\nDozenten\nGoebel, Frank-Michael\nFrank-Michael Goebel\n\u00d7\nVorsitzender Richter am OLG Koblenz und dort u.a. Vorsitzender des Kostenrechtssenates, ist Herausgeber und Autor\nKongressen, Seminarveranstaltungen, Inhouse-Seminaren und als Lehrgangsleiter, Dozent und Pr\u00fcfungsvorsitzender im\nSachkundelehrgang des Bundesverbandes Deutscher Inkasso-Unternehmen (BDIU) e. V. bekannt.\nTheis, Franz-Josef\nFranz-Josef Theis\n\u00d7\nLeitender Regierungsdirektor Franz-Josef Theis ist Gesch\u00e4ftsbereichsleiter Personal, Organisation, Recht und IT im\nLandesbetrieb Mobilit\u00e4t Rheinland-Pfalz. Er unterrichtet zum Zivil- sowie zum Zivilprozessrecht und angrenzenden\nRechtsmaterien, u.a. f\u00fcr die \u201eFrankfurt School of Finance & Management\u201c und das \u201eKommunale Studieninstitut Koblenz\u201c.\nTheis ist Dozent und Pr\u00fcfer im Sachkundelehrgang des BDIU und st\u00e4ndiger Autor des IWW-Informationsdienstes\n\u201eForderungsmanagement professionell\u201c.\nWagener-Neef, Claudia\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Theis\n  firstname: Franz-Josef\n  title: Leitender Regierungsdirektor\n  position: Gesch\u00e4ftsbereichsleiter Personal, Organisation, Recht und IT, Landesbetrieb\n    Mobilit\u00e4t Rheinland-Pfalz\n  affiliation: Forderungsmanagement professionell\n  role: Redaktion\n- lastname: Goebel\n  firstname: Frank-Michael\n  title: Vorsitzender Richter\n  position: Vorsitzender des Kostenrechtssenates, OLG Koblenz\n  affiliation: Forderungsmanagement professionell\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Goebel\n  firstname: Frank-Michael\n  title: Vorsitzender Richter\n  position: Vorsitzender des Kostenrechtssenates, OLG Koblenz\n  affiliation: Forderungsmanagement professionell\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "FS", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nGeneralstaatsanwaltschaft Frankfurt am Main\nStellvertretender Vorsitz\nPeter Holzner\nBayerisches Staatsministerium der Justiz\nMartin Finckh\nJ\u00f6rn Goeckenjan\nS\u00e4chsisches Staatsministerium der Justiz\nCaroline Str\u00f6ttchen\nJustizministerium Nordrhein-Westfalen\nRedaktion\nForum Strafvollzug\nMinisterium f\u00fcr Justiz, Kultur und Europa des Landes Schleswig-Holstein\nz.Hd. Karin Roth\nLorentzendamm 35\n24103 Kiel\nTelefon 0221 / 9486-5112\ndaniel.wolter(at)dbh-online.de\nGesa L\u00fcr\u00dfen\nTelefon 0421 / 361-15351\ngesa.luerssen(at)justiz.bremen.de\nMedien/Buchbesprechungen\nGesa L\u00fcr\u00dfen\nTelefon 0421 / 361-15351\ngesa.luerssen(at)justiz.bremen.de\nstefan.suhling(at)justiz.niedersachsen.de\nSteckbriefe\nKarin Roth\nTelefon 0431 / 988-3887\nforum-strafvollzug(at)gmail.de\nTelefon 089 / 69922-203\nstephanie.pfalzer(at)forum-strafvollzug.de\nHeidi Drescher\nTelefon 05331 / 98472-26\nheidi.drescher(at)justiz.niedersachsen.de\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Holzner\n  firstname: Peter\n  position: Stellvertretender Vorsitz\n  affiliation: Bayerisches Staatsministerium der Justiz\n  role: Redaktion\n- lastname: Roth\n  firstname: Karin\n  position: Steckbriefe\n  affiliation: Ministerium f\u00fcr Justiz, Kultur und Europa des Landes Schleswig-Holstein\n  role: Redaktion\n- lastname: Drescher\n  firstname: Heidi\n  position: Strafvollzug von A \u2013 Z\n  affiliation: Ministerium f\u00fcr Justiz, Kultur und Europa des Landes Schleswig-Holstein\n  role: Redaktion\n- lastname: Str\u00f6ttchen\n  firstname: Caroline\n  position: Vorstand\n  affiliation: Justizministerium Nordrhein-Westfalen\n  role: Redaktion\n- lastname: L\u00fcr\u00dfen\n  firstname: Gesa\n  position: Redaktion\n  affiliation: Ministerium f\u00fcr Justiz, Kultur und Europa des Landes Schleswig-Holstein\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "FamFR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nRahm/K\u00fcnkel: Handbuch Familien- & Familienverfahrensrecht\nProdukte\nzur\u00fcck\ninsbesondere zum Sozialrecht und Steuerrecht.\nHerausgeber/Autoren:\nBernd K\u00fcnkel\n(Richter am Oberlandesgericht a. D.) ,\nWalter Rahm\nDer Rahm/K\u00fcnkel setzt von jeher den Standard im Familienrecht. Hier werden das materielle Familienrecht, das\nFamilienverfahrensrecht sowie die einschl\u00e4gigen Nebengebiete bedient. Dem immer bedeutsameren europ\u00e4ischen und\ninternationalen Familienrecht ist ein eigener umf\u00e4nglicher Teil des Handbuchs gewidmet. Er liefert alle Informationen\n\n### ANSWER\n\n- lastname: K\u00fcnkel\n  firstname: Bernd\n  position: Richter am Oberlandesgericht a. D.\n  role: Herausgeber\n- lastname: Rahm\n  firstname: Walter\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "FamRB", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nzur \u00dcbersicht\nRechtsanwalt\nDr. Peter Finger\nFachanwalt f\u00c3\u00bcr Familienrecht\nPrivatdozent an der Uni in Frankfurt\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Finger\n  firstname: Peter\n  title: Dr.\n  position: Rechtsanwalt\n  role: Redaktion\n- lastname: Hau\u00df\n  firstname: J\u00f6rn\n  position: Fachanwalt f\u00fcr Familienrecht\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "FoR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nStiftungsbeirat\nHier stellen wir Ihnen die Mitglieder des Stiftungsbeirats vor!\nProf.'in Dr. Dr. h.c. Susanne Baer, Vorsitzende des Stiftungsbeirat, Richterin des Bundesverfassungsgerichts a.D.\nProf.\u2018in Dr. Susanne Baer, LL.M. (Michigan), war von Februar 2011 bis Februar 2023 Richterin des\nBundesverfassungsgerichts im Ersten Senat in Karlsruhe. Sie hat eine Professur f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht und\nGeschlechterstudien an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin und ist Bates Global Law Professor der University of Michigan\nund die Humboldt Law Clinic Grund- und Menschenrechte. Seit Jahren setzt sie sich f\u00fcr Rechtsbildung ein, u. a. f\u00fcr das\nbundesweite Forum Recht, die klinische Ausbildung an juristischen Fakult\u00e4ten oder mit #rechtreal.Bild: Britney Majure\nProf. Dr. Matthias Bruhn, Stellvertretender Vorsitzender des Stiftungsbeirats, Hochschule f\u00fcr Gestaltung Karlsruhe\nMatthias Bruhn ist Professor f\u00fcr Kunstwissenschaft und Medientheorie an der Staatlichen Hochschule f\u00fcr Gestaltung\nKarlsruhe. Nach dem Studium der Kunstgeschichte und Philosophie in Hamburg (Promotion 1997) war er als\nWissenschaftlicher Mitarbeiter am dortigen Warburg-Haus t\u00e4tig, gefolgt von mehreren Fellowships und einer T\u00e4tigkeit als\nFunktionen von Bildern, die Geschichte visueller Medien sowie vergleichende kunstwissenschaftlich Ans\u00e4tze.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nCopyright: Michelle Mantel\nProf.\u2019in. Dr. Sabine Achour, Freie Universit\u00e4t Berlin\nSabine Achour, Politikwissenschaftlerin und Latinistin, ist Professorin f\u00fcr Politikdidaktik und Politische Bildung am\nOtto-Suhr-Institut f\u00fcr Politikwissenschaft an der Freien Universit\u00e4t Berlin. Im Rahmen ihrer Forschung besch\u00e4ftigt sie\nsich mit Herausforderungen f\u00fcr die politische Bildung in einer immer diverser werdenden Gesellschaft. Im Zentrum steht\nLernende sowie Lehrende darauf vorbereiten kann.Ihre Forschungsergebnisse flie\u00dfen u. a. in ihre T\u00e4tigkeit als\nMitherausgeberin der Zeitschrift Politikum und \u201eWochenschau f\u00fcr den Politikunterricht\u201c des Wochenschau-Verlages in\nFrankfurt a.M. Sabine Achour geh\u00f6rt zu den Gr\u00fcndungsmitgliedern des Interdisziplin\u00e4ren Zentrums f\u00fcr Inklusionsforschung\nBerlin (ZfIB) an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin.Copyright: Sabine Achour\nProf.\u2019in Dr. Pascale Cancik, Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck\nPascale Cancik ist Inhaberin des Lehrstuhls f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht, Geschichte des europ\u00e4ischen \u00f6ffentlichen Rechts und\nVerwaltungswissenschaften an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck. Nach dem rechtswissenschaftlichen Studium in T\u00fcbingen und an der\nFreien Universit\u00e4t Berlin war sie von 1997 bis 2000 als Rechtsanw\u00e4ltin f\u00fcr Wirtschaftsverwaltungsrecht f\u00fcr eine\nD\u00fcsseldorfer Kanzlei t\u00e4tig. 1999 promovierte sie mit einer Arbeit zum Verfassungs- und Parlamentsrecht an der\nUniversit\u00e4t T\u00fcbingen, 2006 folgte dort die Habilitation. Ab 2007 war Prof.\u2018in Cancik als Wissenschaftliche Mitarbeiterin\nam Bundesverfassungsgericht in Karlsruhe t\u00e4tig, bevor im April 2008 der Ruf an die Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck erfolgte.Als\nFellow des Kulturwissenschaftlichen Kollegs Konstanz arbeitete sie 2014/2015 im Exzellenzcluster \u201eKulturelle Grundlagen\nvon Integration\u201c, im Wissenschaftsjahr 2017/2018 war sie Fellow des Wissenschaftskollegs zu Berlin. Seit 2020 ist\nProfessorin Cancik Mitglied im Vorstand der Vereinigung der Deutschen Staatsrechtslehrer e.V.Copyright: Pascale Cancik\nProf. Dr. Karim Fereidooni, Universit\u00e4t Bochum\nProf. Dr. Karim Fereidooni, Jahrgang 1983, studierte Germanistik, Politikwissenschaft, Geschichte, Deutsch als\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Cancik\n  firstname: Pascale\n  title: Prof.'in Dr.\n  position: Mitglied des Stiftungsbeirats\n  affiliation: Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck\n  role: Beirat\n- lastname: Bruhn\n  firstname: Matthias\n  title: Prof. Dr.\n  position: Stellvertretender Vorsitzender des Stiftungsbeirats\n  affiliation: Hochschule f\u00fcr Gestaltung Karlsruhe\n  role: Beirat\n- lastname: Achour\n  firstname: Sabine\n  title: Prof.'in. Dr.\n  position: Mitglied des Stiftungsbeirats\n  affiliation: Freie Universit\u00e4t Berlin\n  role: Beirat\n- lastname: Baer\n  firstname: Susanne\n  title: Prof.'in Dr. Dr. h.c.\n  position: Vorsitzende des Stiftungsbeirat\n  affiliation: Richterin des Bundesverfassungsgerichts a.D.\n  role: Beirat\n"}
{"id": "FoVo", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nEmpfehlungen\nInfo\nwww.anwaltverlag.de FORDERUNG & VOLLSTRECKUNG 77503 | Seiten 1\u201320 Redaktion: Sabine Jungbauer Frank-Michael Goebel\n(Vollstreckungsrecht) Reform der Sachaufkl\u00e4rung: Das Wichtigste f\u00fcr die Praxis auf einen Blick Aus den Rubriken Beitr\u00e4ge\n& Reform der Sachaufkl\u00e4rung Editorial Grunds\u00e4tze der Vollstreckung und Regelbefugnisse des Gerichtsvollziehers G\u00fctliche\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Jungbauer\n  firstname: Sabine\n  affiliation: Forderung & Vollstreckung\n  role: Redaktion\n- lastname: Goebel\n  firstname: Frank-Michael\n  position: Vollstreckungsrecht\n  affiliation: Forderung & Vollstreckung\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "Forderungs-Praktiker", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nSteffen Beck Rechtsanwalt/Fachanwalt f\u00fcr Insolvenz und Sanierungsrecht, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, PLUTA Rechtsanwalts GmbH Dr.\nFriedrich Cranshaw Rechtsanwalt, vorm. Banksyndikus und Leiter Recht Mannheim\nFrank Dehnke Vorsitzender des Vorstandes, Sparkasse Oberhessen Dr. Karsten Geiersbach Bereichsleiter Interne Revision,\nKasseler Sparkasse\nChristoph Hoeren Senior Risk Manager, DEG Deutsche Investitions- und Entwicklungsgesellschaft mbH Michael Jander Leiter\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Viereck\n  firstname: Kristin\n  position: stellvertretende Chefredakteurin\n  affiliation: ForderungsPraktiker\n  role: Redaktion\n- lastname: Blatz\n  firstname: J\u00fcrgen\n  position: Chefredakteur\n  affiliation: ForderungsPraktiker\n  role: Redaktion\n- lastname: G\u00fcnther\n  firstname: Frank\n  affiliation: ForderungsPraktiker\n  role: Redaktion\n- lastname: Martinek\n  firstname: Christoph\n  affiliation: ForderungsPraktiker\n  role: Redaktion\n- lastname: Geiersbach\n  firstname: Karsten\n  title: Dr.\n  position: Bereichsleitung Interne Revision\n  affiliation: Kasseler Sparkasse\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "Forum Kriminalpr\u00e4v.", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nStiftung Deutsches Forum f\u00fcr Kriminalpr\u00e4vention (DFK) Graurheindorfer Stra\u00dfe 198 | 53117 Bonn Tel 0228-99681-13190 Fax\n0228-99681-53190\nverantwortlich f\u00fcr den Inhalt: Wolfgang Kahl E-Mail wolfgang.kahl@bmi.bund.de Web www.kriminalpraevention.de\nCopyright\nDie Urheberrechte f\u00fcr alle auf dieser Website verwendeten Fotos, Grafiken und Texte liegen, soweit nicht anders\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Kahl\n  firstname: Wolfgang\n  position: verantwortlich f\u00fcr den Inhalt\n  affiliation: Stiftung Deutsches Forum f\u00fcr Kriminalpr\u00e4vention\n  role: Herausgeber\n- lastname: Kahl\n  firstname: Wolfgang\n  position: verantwortlich f\u00fcr den Inhalt\n  affiliation: Stiftung Deutsches Forum f\u00fcr Kriminalpr\u00e4vention\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "Freilaw", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nwird die Ausgabe in traditioneller Weise mit der Freilaw-u\u0308blichen Rezensionsrubrik. In\u00a0dieser teilt Milan Walbaum seine\nEinsch\u00e4tzung zum Lehrbuch \u201eKartellrecht\u201c von Tobias Lettl mit\u00a0und gibt daru\u0308ber Auskunft, ob sich ein Kauf lohnt.An\ndieser Stelle m\u00f6chten wir zudem u\u0308ber einen Wechsel in der Chefredaktion informieren und\u00a0freuen uns, Levin Schmieder ab\ndem kommenden Jahr als Teil des Chefredaktionsteams\u00a0willkommen hei\u00dfen zu du\u0308rfen.Und nun wu\u0308nschen wir Ihnen viel Freude\nbeim Lesen!Ihre Chefredaktion\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Schmieder\n  firstname: Levin\n  position: Chefredaktion\n  affiliation: Freilaw\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "FuR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nFamilie und Recht. Festausgabe der Rechtswissenschaftlichen Fakult\u00f5t der Universit\u00f5t Freiburg f\u00b3r Bernhard Schnyder zum\n65. Geburtstag. Famille et Droit. by Peter Gauch (Herausgeber, Vorwort), J\u00f7rg Schmid (Herausgeber, Vorwort), Paul H\nSteinauer (Herausgeber, Vorwort), Pierre Tercier (Herausgeber): Gut Hardcover (1995) | suspiratio - online b\u00b3cherstube\nSkip to main content\nabebooks.co.uk\nItems related to Familie und Recht. Festausgabe der Rechtswissenschaftlichen...\nHome\nPeter Gauch (Herausgeber, Vorwort), J\u00f7rg Schmid (Herausgeber, ...\nFamilie und Recht. Festausgabe der Rechtswissenschaftlichen ...\nStock Image\nFamilie und Recht. Festausgabe der Rechtswissenschaftlichen Fakult\u00f5t der Universit\u00f5t Freiburg f\u00b3r Bernhard Schnyder zum\n65. Geburtstag. Famille et Droit.\nPeter Gauch (Herausgeber, Vorwort), J\u00f7rg Schmid (Herausgeber, Vorwort), Paul H Steinauer (Herausgeber, Vorwort), Pierre\nTercier (Herausgeber)\n0 ratings by Goodreads\nISBN 10:\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Tercier\n  firstname: Pierre\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Universit\u00e4t Freiburg\n  role: Herausgeber\n- lastname: Gauch\n  firstname: Peter\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Universit\u00e4t Freiburg\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "GLJ", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nachtmal j\u00e4hrlich\nChefredakteur\nKlaas Eller, Jen Hendry, Russell A. Miller , Jule Mulder, Clara Rigoni, Emanuel V. Towfigh\nHerausgeber\nGerman Law Journal e.V.\n4 Einzelnachweise\nGeschichte [ Bearbeiten | Quelltext bearbeiten ]\nDas German Law Journal wurde im Jahr 1999 von den heutigen Rechtsprofessoren Russell A. Miller und Peer C. Zumbansen\ngegr\u00fcndet, die sich als Wissenschaftliche Mitarbeiter am Bundesverfassungsgericht kennengelernt hatten. [1]\nUrspr\u00fcnglich versandten sie alle zwei Wochen einen Newsletter mit englischsprachigen Anmerkungen zu Urteilen zum\ngewidmet ist. [2] Au\u00dferdem erschien eine Festschrift mit einer Auswahl aus den bis dahin erschienenen Beitr\u00e4gen als Buch\nim Verlag der Oxford University Press . [3]\nPeer C. Zumbansen beendete 2013 seine Mitarbeit als Herausgeber der Zeitschrift; sie wurde seitdem von Russel A. Miller\nfortgef\u00fchrt, der dabei von einem Team unterst\u00fctzt wird. Ende 2018 wird die Zeitschrift getragen vom German Law Journal\ne.V., einem eingetragenen Verein mit Sitz an der Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt am Main . Herausgegeben wird sie von Klaas\nEller, Jen Hendry, Russell A. Miller , Jule Mulder, Clara Rigoni und Emanuel V. Towfigh . [4]\nAnfangs erschienen die Ausgaben des GLJ monatlich, seit 2014 in der Regel zweimonatlich; daneben gibt es Sonderausgaben\nzu bestimmten Themen, beispielsweise erschien 2016 ein \u201eBrexit Supplement\u201c, in dem die Auswirkungen der Volksabstimmung\nDaniel H\u00fcrlimann (Hrsg.): Open Access in der Rechtswissenschaft. Nomos, Baden-Baden 2019, ISBN 978-3-8487-6257-6 , S. \u00a0\n112\u2013122 , doi : 10.5771/9783748903659-118 .\nRussel A. Miller, Peer C. Zumbansen (Hrsg.): Comparative law as transnational law. A decade of the German law journal.\nOxford University Press, Oxford [u.\u00a0a.] 2012, ISBN 978-0-19-979520-8 .\nWeblinks [ Bearbeiten | Quelltext bearbeiten ]\n\u2191 GLJ@TEN: Volume 10 No 10. In: German Law Journal. 1.\u00a0Oktober 2009, abgerufen am 7.\u00a0Februar 2018 (amerikanisches\nEnglisch).\n\u2191 Russel A. Miller, Peer C. Zumbansen (Hrsg.): Comparative law as transnational law. A decade of the German law journal.\nOxford University Press, Oxford [u.\u00a0a.] 2012, ISBN 978-0-19-979520-8 .\n\u2191 Team. In: German Law Journal. September 2023, archiviert vom Original ; abgerufen am 24.\u00a0September 2023\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Towfigh\n  firstname: Emanuel V.\n  position: Chefredakteur\n  affiliation: German Law Journal\n  role: Herausgeber\n- lastname: Hendry\n  firstname: Jen\n  position: Chefredakteur\n  affiliation: German Law Journal\n  role: Herausgeber\n- lastname: Miller\n  firstname: Russell A.\n  position: Chefredakteur\n  affiliation: German Law Journal\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "GRUR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n15.02.2024\nZeitschrift herausgegeben von der Deutschen Vereinigung f\u00fcr gewerblichen Rechtsschutz und Urheberrecht\nSchriftleitung: Klaus Bacher, Matthias Leistner und Ansgar Ohly\nAufs\u00e4tze\nGRUR Jahr 2024 Seite Professor Dr. Benjamin Raue: Die Systematik des urheberrechtlichen Bearbeitungsrechts GRUR Jahr\nsp\u00e4ter widerrufenem Patent? (Marco Stief, Christian Meyer) GRUR Jahr 2024 Seite 182\nGRUR Jahr 2024 Seite EPG 10.10.2023 - UPC_CFI_17/2023 : Zu den Grenzen von einstweiligen Verf\u00fcgungen vor dem EPG\n(Matthias Leistner, Sebastian Berns) GRUR Jahr 2024 Seite 184\nGRUR Jahr 2024 Seite LG M\u00fcnchen I 17.05.2023 - 7 O 2693/22 : Zurechnung von Teilakten im Ausland (Constanze Krenz) GRUR\nJahr 2024 Seite 187\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Ohly\n  firstname: Ansgar\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: Deutsche Vereinigung f\u00fcr gewerblichen Rechtsschutz und Urheberrecht\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Leistner\n  firstname: Matthias\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: Deutsche Vereinigung f\u00fcr gewerblichen Rechtsschutz und Urheberrecht\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Bacher\n  firstname: Klaus\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: Deutsche Vereinigung f\u00fcr gewerblichen Rechtsschutz und Urheberrecht\n  role: Schriftleitung\n"}
{"id": "GRUR Int.", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nRedaktion: Frau Rechtsanw\u00e4ltin Birgit Rhaese; grur@beck-frankfurt.de\nHerausgeber GRUR: Prof. Dr. Ansgar Ohly; ansgar.ohly@jura.uni-muenchen.de Dr. Klaus Bacher; grur@kbacher.de Prof. Dr.\niur. Matthias Leistner, LL.M. (Cambridge); leistner@jura.uni-muenchen.de \u00a0 GRUR-International Redaktion: Dr. Tian Lu;\nTian.lu@ip.mpg.de Dr. Maria Jose Schmidt-Kessen; maria.schmidt-kessen@ip.mpg.de\nHerausgeber GRUR-International: Prof. Dr. Reto Hilty; Hilty@ip.mpg.de Prof. Dr. Josef Drexl; josef.drexl@ip.mpg.de GRUR-\nRR / GRUR-RS Redaktion : Frau Rechtsanw\u00e4ltin Cristine Manz und Frau Rechtsanw\u00e4ltin Birgit Rhaese; grur@beck-frankfurt.de\nGRUR-Prax-Redaktion: Herr Dr. Sebastian Pech und Herr J\u00fcrgen Gille; grur-prax@beck.de\nSchriftleiter GRUR Patent: Dr. Gunnar Baumg\u00e4rtel, Dr. Hermann Deichfu\u00df, Prof. Dr. Tim Dornis;\u00a0 grur-patent@beck.de\nDownloads: Aktuelle Redaktionsrichtlinien (Autorenhinweise) \u00a0f\u00fcr Ver\u00f6ffentlichungen in der Zeitschrift GRUR . Aktuelle\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Drexl\n  firstname: Josef\n  title: Prof. Dr.\n  position: Herausgeber\n  affiliation: GRUR-International\n  role: Herausgeber\n- lastname: Lu\n  firstname: Tian\n  title: Dr.\n  position: Redaktion\n  affiliation: GRUR-International\n  role: Redaktion\n- lastname: Schmidt-Kessen\n  firstname: Maria Jose\n  title: Dr.\n  position: Redaktion\n  affiliation: GRUR-International\n  role: Redaktion\n- lastname: Gille\n  firstname: J\u00fcrgen\n  title: Herr\n  position: Redaktion\n  affiliation: GRUR-Prax\n  role: Redaktion\n- lastname: Manz\n  firstname: Cristine\n  title: Frau Rechtsanw\u00e4ltin\n  position: Redaktion\n  affiliation: GRUR-RR / GRUR-RS\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "GRUR-Int", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n15.02.2024\nZeitschrift herausgegeben von der Deutschen Vereinigung f\u00fcr gewerblichen Rechtsschutz und Urheberrecht\nSchriftleitung: Klaus Bacher, Matthias Leistner und Ansgar Ohly\nAufs\u00e4tze\nGRUR Jahr 2024 Seite Professor Dr. Benjamin Raue: Die Systematik des urheberrechtlichen Bearbeitungsrechts GRUR Jahr\nsp\u00e4ter widerrufenem Patent? (Marco Stief, Christian Meyer) GRUR Jahr 2024 Seite 182\nGRUR Jahr 2024 Seite EPG 10.10.2023 - UPC_CFI_17/2023 : Zu den Grenzen von einstweiligen Verf\u00fcgungen vor dem EPG\n(Matthias Leistner, Sebastian Berns) GRUR Jahr 2024 Seite 184\nGRUR Jahr 2024 Seite LG M\u00fcnchen I 17.05.2023 - 7 O 2693/22 : Zurechnung von Teilakten im Ausland (Constanze Krenz) GRUR\nJahr 2024 Seite 187\n\n### ANSWER\n\n- firstname: ' \"\"'\n  title: ' \"\"'\n  position: ' \"Herausgeber\"'\n  affiliation: ' \"Deutschen Vereinigung f\u00fcr gewerblichen Rechtsschutz und Urheberrecht\"'\n  role: ' \"Herausgeber\"'\n- lastname: Bacher\n  firstname: Klaus\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: Gewerblicher Rechtsschutz und Urheberrecht - International\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Ohly\n  firstname: Ansgar\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: Gewerblicher Rechtsschutz und Urheberrecht - International\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Leistner\n  firstname: Matthias\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: Gewerblicher Rechtsschutz und Urheberrecht - International\n  role: Schriftleitung\n"}
{"id": "GRUR-RR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n06.02.2024\nZeitschrift herausgegeben von der Deutschen Vereinigung f\u00fcr gewerblichen Rechtsschutz und Urheberrecht\nSchriftleitung: Klaus Bacher, Matthias Leistner und Ansgar Ohly\nRechtsprechungsbericht\nGRUR-RR Jahr 2024 Seite Jan Malte Wachsmuth: Die Rechtsprechung der Instanzgerichte zum Recht des unlauteren Wettbewerbs\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Ohly\n  firstname: Ansgar\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: GRUR - Gewerblicher Rechtsschutz und Urheberrecht Rechtsprechungsreport\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Bacher\n  firstname: Klaus\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: GRUR - Gewerblicher Rechtsschutz und Urheberrecht Rechtsprechungsreport\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Leistner\n  firstname: Matthias\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: GRUR - Gewerblicher Rechtsschutz und Urheberrecht Rechtsprechungsreport\n  role: Schriftleitung\n"}
{"id": "GWR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n22.02.2024\nGesch\u00e4ftsf\u00fchrender Herausgeber:\nDr. Wolfgang Weitnauer, Rechtsanwalt in M\u00fcnchen\nHerausgegeben von:\nProfessor Dr. Wulf Goette, Vorsitzender Richter am BGH a.\u2009D.\nProfessor Dr. Mathias Habersack, LMU M\u00fcnchen\nDr. Hildegard Ziemons, Rechtsanw\u00e4ltin beim BGH, Karlsruhe\nBeitr\u00e4ge\nGWR Jahr 2024 Seite Professor Dr. Stephan Arens: Zur Wirksamkeit von Wettbewerbsverboten f\u00fcr Gesellschafter und\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Ziemons\n  firstname: Hildegard\n  title: Dr.\n  position: Rechtsanw\u00e4ltin beim BGH\n  affiliation: Karlsruhe\n  role: Herausgeber\n- lastname: Goette\n  firstname: Wulf\n  title: Professor Dr.\n  position: Vorsitzender Richter am BGH a.\u2009D.\n  role: Herausgeber\n- lastname: Weitnauer\n  firstname: Wolfgang\n  title: Dr.\n  position: Rechtsanwalt in M\u00fcnchen\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "GewArch", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n01.03.2024\nHerausgeber: Dr. Frank H\u00fcpers\nUnter Mitwirkung von: Prof. Dr. Martin Burgi \u2013 Dr. Ulla Held-Daab \u2013 Dr. Sabine Hepperle \u2013 Niels Lau \u2013 Prof. Dr. Dr. h.c.\nKlaus Rennert \u2013 Ulrich Sch\u00f6nleiter \u2013 Holger Schwannecke \u2013 Prof. Dr. Andreas Vo\u00dfkuhle \u2013 Dr. Martin Wansleben\nSchriftleitung: Dr. Frank Rieger\nEditorial\nGEWA Jahr 2024 Seite Prof. Dr. Johann-Christian Pielow: Rechtsrahmen kommunaler Energie- und Klimawende: Fit f\u00fcr 2045?\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Sch\u00f6nleiter\n  firstname: Ulrich\n- lastname: Hepperle\n  firstname: Sabine\n  title: Dr.\n- lastname: Wansleben\n  firstname: Martin\n  title: Dr.\n- lastname: Burgi\n  firstname: Martin\n  title: Prof. Dr.\n- lastname: Rieger\n  firstname: Frank\n  title: Dr.\n  affiliation: Schriftleitung\n"}
{"id": "GoJIL", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nRedaktion ein Advisory Board aus Professoren und Praktikern zur Seite, die f\u00fcr den hohen wissenschaftlichen Standard\nSorge tragen sollen. Mitglieder des Advisory Boards der Zeitschrift sind\nKai Ambos , Thomas Buergenthal , Christian Calliess , Georg Nolte , Angelika Nu\u00dfberger , Andreas L. Paulus , Dietrich\nRauschning , Walter Reese-Sch\u00e4fer , Frank Schorkopf , Bruno Simma und Peter-Tobias Stoll .\nAbgerufen von \u201e https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Goettingen_Journal_of_International_Law&oldid=209039434 \u201c\nKategorien : Juristische Fachzeitschrift (Deutschland) Studentenzeitschrift Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Buergenthal\n  firstname: Thomas\n  role: Beirat\n- lastname: Simma\n  firstname: Bruno\n  role: Beirat\n- lastname: Schorkopf\n  firstname: Frank\n  role: Beirat\n- lastname: Paulus\n  firstname: Andreas L.\n  role: Beirat\n- lastname: Ambos\n  firstname: Kai\n  role: Beirat\n"}
{"id": "GuG", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nGrundst\u00fccksmarkt und Grundst\u00fcckswert, Zeitschrift f\u00fcr Immobilienwirtschaft, Bodenpolitik und Wertermittlung ( GuG ) ist\neine Fachzeitschrift f\u00fcr den Immobilienmarkt . Der erste Jahrgang der GuG erschien 1990.\nHerausgeber sind Daniela Schaper und Wolfgang Kleiber vom Werner-Verlag . Die GuG erscheint zweimonatlich unter der ISSN\n\u00a0 0938-0175 .\nWeblinks [ Bearbeiten | Quelltext bearbeiten ]\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Schaper\n  firstname: Daniela\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Werner-Verlag\n  role: Herausgeber\n- lastname: Kleiber\n  firstname: Wolfgang\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Werner-Verlag\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "GuP", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nihre Verb\u00e4nde - von \u00c4rzten und Apothekern \u00fcber Krankenh\u00e4user und\u00a0die Kranken- und Pflegekassen\u00a0sowie Pflegedienste.\u00a0\nHerausgeber: Prof. Dr. Hermann Plagemann, FA Sozial- und Medizinrecht, Frankfurt, Dr. Ole Ziegler (V.i.S.d.P.), FA\nMedizinrecht und Handels- und Gesellschaftsrecht, Frankfurt, Prof. Dr. Peter Axer, Prof. Dr. Markus Finn, RA Prof. Dr.\nIngo Heberlein, Prof. Dr. Andrea Kie\u00dfling, Prof. Dr. Thorsten Kingreen, RA Dr. Martin Krasney, RA Dr. Kyrill Makoski,\nDr. Frank Ulrich Montgomery, VRiBSG Dr. Elke Roos, Marcus Schian, Prof. Dr. Stefan Schick, Dr. Bernd Sch\u00fctze, Prof. Dr.\nAstrid Wallrabenstein, RiBGH a.D. Wolfgang Wellner und Prof. Dr. Felix Welti Schriftleitung: Prof. Dr. Hermann Plagemann\nund Dr. Ole Ziegler (V.i.S.d.P.), Plagemann Rechtsanw\u00e4lte Partnerschaft mbB, Niedenau 13-19, 60325 Frankfurt am\nMainHomepage: www.gup.nomos.de Gesundheitsrecht Sozialrecht Pflegerecht Zuletzt angesehen \u00dcber Nomos Verlag\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Wellner\n  firstname: Wolfgang\n  title: RiBGH a.D.\n  affiliation: Frankfurt\n  role: Herausgeber\n- lastname: Axer\n  firstname: Peter\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Frankfurt\n  role: Herausgeber\n- lastname: Schick\n  firstname: Stefan\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Frankfurt\n  role: Herausgeber\n- lastname: Wallrabenstein\n  firstname: Astrid\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Frankfurt\n  role: Herausgeber\n- lastname: Kingreen\n  firstname: Thorsten\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Frankfurt\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "GuS", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nDr. Christopher Hermann ehemaliger Vorsitzender des Vorstandes der AOK Baden-W\u00fcrttemberg, Stuttgart\nDr. Johanna Hornung Kompetenzzentrum f\u00fcr Public Management, Universit\u00e4t Bern\nProf. Dr. med. David Klemperer Ostbayerische Technische Hochschule Regensburg\nDr. Volker Leienbach ehemaliger\u00a0PKV-Verbandsdirektor, K\u00f6ln\nProf. Dr. Karl Lauterbach Bundesminister f\u00fcr Gesundheit, Berlin\nProf. Dr. Alexandra Manzei-Gorsky Universit\u00e4t Augsburg\nProf. Dr. Heinz Rothgang Universit\u00e4t Bremen\nProf. Dr. med. Matthias Schrappe Universit\u00e4t K\u00f6ln\nProf. Dr. Heinz-Dietrich Steinmeyer Universit\u00e4t M\u00fcnster\nProf. Dr. Christoph Straub Vorstandsvorsitzender der BARMER, Berlin\nProf. Dr. Leonie Sundmacher Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen (TUM)\nMaike Voss KLUG \u2013 Deutsche Allianz Klimawandel und Gesundheit e.V., Berlin\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Klemperer\n  firstname: David\n  title: Prof. Dr. med.\n  position: Ostbayerische Technische Hochschule Regensburg\n  role: Beirat\n- lastname: Rothgang\n  firstname: Heinz\n  title: Prof. Dr.\n  position: Universit\u00e4t Bremen\n  role: Beirat\n- lastname: Manzei-Gorsky\n  firstname: Alexandra\n  title: Prof. Dr.\n  position: Universit\u00e4t Augsburg\n  role: Beirat\n- lastname: Straub\n  firstname: Christoph\n  title: Prof. Dr.\n  position: Vorstandsvorsitzender der BARMER, Berlin\n  role: Beirat\n- lastname: Lauterbach\n  firstname: Karl\n  title: Prof. Dr.\n  position: Bundesminister f\u00fcr Gesundheit, Berlin\n  role: Beirat\n"}
{"id": "HFR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nErscheinungsweise : 12 Ausgaben/Jahr\nK\u00fcndigungsfrist: 6 Wochen zum Jahresende weiterlesen\nVerlag: Stollfu\u00df Medien Herausgegeben von Silvia Schuster Stichw\u00f6rter:\nJahresbezugspreis\n396,00 \u20ac\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Schuster\n  firstname: Silvia\n  affiliation: Stollfu\u00df Medien\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "HJIL", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nAnne Peters , Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht, Heidelberg (V.i.S.d.P.)\nin Gemeinschaft mit den ehemaligen Direktoren\nJochen Abr. Frowein , Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht, Heidelberg\nR\u00fcdiger Wolfrum, Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht, Heidelberg\nSchriftleitung\nRobert Stendel , Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht, Heidelberg\nSchriftleitung Comment\nCarolyn Moser , Forschungsgruppenleiterin, Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht,\nHeidelberg\nSchriftleitung Rezensionen\nRainer Grote , Referent, Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht, Heidelberg\nLaura Hering , Referentin, Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht, Heidelberg\nMichael Ioannidis , Referent, Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht, Heidelberg\nJannika Jahn , Referentin, Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht, Heidelberg\nMartin Andrew Jarrett , Referent, Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht, Heidelberg\nChristian Marxsen , Forschungsgruppenleiter, Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht,\nHeidelberg\nCarolyn Moser , Forschungsgruppenleiterin, Referentin, Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und\nV\u00f6lkerrecht, Heidelberg\nChristiane Philipp , Referentin, Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht, Heidelberg\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Wolfrum\n  firstname: R\u00fcdiger\n  position: Ehemaliger Direktor\n  affiliation: Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht\n  role: Herausgeber\n- lastname: Frowein\n  firstname: Jochen Abr.\n  position: Ehemaliger Direktor\n  affiliation: Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht\n  role: Herausgeber\n- lastname: Moser\n  firstname: Carolyn\n  title: Forschungsgruppenleiterin\n  position: Referentin\n  affiliation: Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht\n  role: Beirat\n- lastname: Moser\n  firstname: Carolyn\n  title: Forschungsgruppenleiterin\n  affiliation: Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Ioannidis\n  firstname: Michael\n  position: Referent\n  affiliation: Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht\n  role: Beirat\n"}
{"id": "HRN", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nUnd das beste daran? Ab Januar kommenden Jahres suchen wir neue Mitglieder wie euch, die frischen Wind in unsere\nRedaktion bringen! Besondere Vorkenntnisse sind dabei weder auf redaktioneller noch auf juristischer Ebene erforderlich.\nAusdr\u00fccklich m\u00f6chten wir auch Studierende aus j\u00fcngeren Semestern zu einer Bewerbung ermutigen. Das Einzige, das ihr\nmitbringen solltet, ist Spa\u00df an redaktioneller und journalistischer T\u00e4tigkeit, etwas organisatorisches Geschick und\nTeamgeist. Je nach Interesse k\u00f6nnt ihr ganz unterschiedlichen Aufgaben in der Redaktion nachgehen: egal, ob ihr euch f\u00fcr\nHerzliche Gr\u00fc\u00dfe und bis dahin\nEuer Redaktionsteam\nHerausgeber: Hamburger Rechtsnotizen e.V. \u00b7 \u00a0 Redaktion: Studierende der Fakult\u00e4t f\u00fcr Rechtswissenschaft der Universit\u00e4t\nHamburg\u00a0 \u00b7 Sitz von Herausgeber und Redaktion: Universit\u00e4t Hamburg, Fakult\u00e4t f\u00fcr Rechtswissenschaft, Rothenbaumchaussee\n33, 20148 Hamburg \u00b7 ISSN (Print) 2191-6543 \u2013 ISSN Online 2699-2999\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Studierende\n  position: Fakult\u00e4t f\u00fcr Rechtswissenschaft\n  affiliation: Universit\u00e4t Hamburg\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "HuFR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nHerausgegeben wurde das HFR ehrenamtlich von Studenten, Referendaren und wissenschaftlichen Mitarbeitern.\nDer HFR-Beirat setzte sich aus ehemaligen Herausgebern des HFR zusammen.\nDas wissenschaftliche Kuratorium bestand aus den Rechtsprofessoren Christoph G. Paulus , Bernhard Schlink und Gerhard\nWerle .\nHFR-Beitr\u00e4ge [ Bearbeiten | Quelltext bearbeiten ]\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Paulus\n  firstname: Christoph G.\n  title: Rechtsprofessor\n  affiliation: Humboldt Forum Recht\n"}
{"id": "HuV", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nDEUTSCHLAND\nifhv@rub.de\nRedaktionProf. Dr. Hans-Joachim Heintze (verantwortlich) Nadine Gr\u00fcnhagen-R\u00f6sler Sissy KatsoniIFHV Institut f\u00fcr\nFriedenssicherungsrecht und Humanit\u00e4res V\u00f6lkerrecht Ruhr-Universit\u00e4t Bochum Massenbergstr. 9B 44787 Bochum DEUTSCHLAND\nhans-joachim.heintze@rub.de In Zusammenarbeit mitProf. Dr. Pierre Thielb\u00f6rger Prof. Dr. Robert HeinschBeiratRobin Gei\u00df,\nWolff Heintschel von Heinegg, Jana Hertwig, Laura Hofmann, Knut Ipsen, Jann K. Kleffner, Claus Kre\u00df, Charlotte L\u00fclf,\nThilo Marauhn, Math Noorthmann, Sven Peterke\nHumanit\u00e4res V\u00f6lkerrecht\nRahmendaten\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Marauhn\n  firstname: Thilo\n  affiliation: Institut f\u00fcr Friedenssicherungsrecht und Humanit\u00e4res V\u00f6lkerrecht\n  role: Beirat\n- lastname: Peterke\n  firstname: Sven\n  affiliation: Institut f\u00fcr Friedenssicherungsrecht und Humanit\u00e4res V\u00f6lkerrecht\n  role: Beirat\n- lastname: L\u00fclf\n  firstname: Charlotte\n  affiliation: Institut f\u00fcr Friedenssicherungsrecht und Humanit\u00e4res V\u00f6lkerrecht\n  role: Beirat\n- lastname: Kleffner\n  firstname: Jann K.\n  affiliation: Institut f\u00fcr Friedenssicherungsrecht und Humanit\u00e4res V\u00f6lkerrecht\n  role: Beirat\n- lastname: Gr\u00fcnhagen\n  firstname: Nadine\n  affiliation: Institut f\u00fcr Friedenssicherungsrecht und Humanit\u00e4res V\u00f6lkerrecht\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "HuV-I", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n\u00dcberblick\ufeff | > die Hefte auf der E-Library\nHerausgegeben vom\nIFHV\nInstitut f\u00fcr Friedenssicherungsrecht und Humanit\u00e4res V\u00f6lkerrecht\nRuhr-Universit\u00e4t Bochum\nFriedenssicherungsrecht und Humanit\u00e4res V\u00f6lkerrecht Ruhr-Universit\u00e4t Bochum Massenbergstr. 9B 44787 Bochum DEUTSCHLAND\nhans-joachim.heintze@rub.de In Zusammenarbeit mitProf. Dr. Pierre Thielb\u00f6rger Prof. Dr. Robert HeinschBeiratRobin Gei\u00df,\nWolff Heintschel von Heinegg, Jana Hertwig, Laura Hofmann, Knut Ipsen, Jann K. Kleffner, Claus Kre\u00df, Charlotte L\u00fclf,\nThilo Marauhn, Math Noorthmann, Sven Peterke\nHumanit\u00e4res V\u00f6lkerrecht\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Kleffner\n  firstname: Jann K.\n  role: Beirat\n- lastname: Kre\u00df\n  firstname: Claus\n  role: Beirat\n- lastname: IFHV\n  position: Institut f\u00fcr Friedenssicherungsrecht und Humanit\u00e4res V\u00f6lkerrecht\n  affiliation: Ruhr-Universit\u00e4t Bochum\n  role: Herausgeber\n- lastname: L\u00fclf\n  firstname: Charlotte\n  role: Beirat\n- lastname: Ipsen\n  firstname: Knut\n  role: Beirat\n"}
{"id": "IBR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nHerausgeberDr. Gregor Basty, Notar, M\u00b3nchen\nProf. Dr. Klaus Eschenbruch, RA und FA f\u00b3r Bau- und Architektenrecht, FA f\u00b3r Steuerrecht, D\u00b3sseldorf\nThomas Manteufel, Vorsitzender Richter am OLG, Bonn\nDr.-Ing. Michael Mechnig, Baubetrieblicher Sachverst\u00f5ndiger, Dortmund\nDr. Claus Schmitz, RA und FA f\u00b3r Bau- und Architektenrecht, M\u00b3nchen\nDr. Alfons Schulze-Hagen, Rechtsanwalt, FA f\u00b3r Bau- und Architektenrecht, Mannheim\nWerner Seifert, Dipl.-Ing. (FH), Architekt, \u00f7.b.u.v. Sachverst\u00f5ndiger f\u00b3r Achitekten- und Ingenieurhonorare, W\u00b3rzburg\nRudolf Weyand, Leitender Regierungsdirektor, Riegelsberg\nChefredakteur und V.i.S.d.P.RA Dr. Stephan Bolz, Heinrich-von-Stephan-Str. 3, 68161 Mannheim\nTel.: 0621 - 120 32-25, Fax: 0621 - 2 83 83, E-Mail: stephan.bolz@ibr-online.de\nRedaktionRA Dr. Stephan Bolz RA Michael Mayer Claudia Ritter\nService\nE-Mail\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Mayer\n  firstname: Michael\n  position: Redaktion\n  role: Redaktion\n- lastname: Mechnig\n  firstname: Michael\n  title: Dr.-Ing.\n  position: Baubetrieblicher Sachverst\u00e4ndiger\n  affiliation: Dortmund\n  role: Herausgeber\n- lastname: Schulze-Hagen\n  firstname: Alfons\n  title: Dr.\n  position: Rechtsanwalt, FA f\u00fcr Bau- und Architektenrecht\n  affiliation: Mannheim\n  role: Herausgeber\n- lastname: Z\u00f6ller\n  firstname: Matthias\n  title: Prof.\n  position: Dipl.-Ing. Architekt, \u00f6.b.u.v. Sachverst\u00e4ndiger f\u00fcr Bausch\u00e4den\n  affiliation: Aachen\n  role: Herausgeber\n- lastname: Manteufel\n  firstname: Thomas\n  position: Vorsitzender Richter am OLG\n  affiliation: Bonn\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "IMR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n19. Jahrgang 2024, ISSN 2190-4251\nHerausgeberGesch\u00f5ftsf\u00b3hrender Ausschuss der Arbeitsgemeinschaft Mietrecht und Immobilien, vertreten durch dessen\nVorsitzende RAin Beate Heilmann, Katharinenstr. 18, 10711 Berlin - Charlottenburg.\nSchriftleitung und V.i.S.d.P.RA Michael Mayer, Heinrich-von-Stephan-Str. 3, 68161 Mannheim\nTel.: 0621 - 120 32-11, Fax: 0621 - 2 83 83, E-Mail: michael.mayer@ibr-online.de\nRedaktionRA Michael Mayer Claudia Ritter\nRedaktionsbeirat\nRAin und FAMuW Henrike Butenberg (Kanzlei M\u00b3ller & Hillmayer, M\u00b3nchen)\nRAin und FAMuW Wiebke F\u00f7rst (Kanzlei Dr. H\u00b3sch & Partner, Neuss)\nRA und FAMuW Dr. Michael Sommer\nService\nE-Mail\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Heilmann\n  firstname: Beate\n  title: RAin\n  position: Vorsitzende\n  affiliation: Arbeitsgemeinschaft Mietrecht und Immobilien\n  role: Herausgeber\n- lastname: Mayer\n  firstname: Michael\n  title: RA\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: id Verlags GmbH\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Ritter\n  firstname: Claudia\n  position: Redaktion\n  affiliation: id Verlags GmbH\n  role: Redaktion\n- lastname: Sommer\n  firstname: Michael\n  title: RA und FAMuW\n  position: Redaktionsbeirat\n  role: Beirat\n- lastname: Mayer\n  firstname: Michael\n  title: RA\n  position: Redaktion\n  affiliation: id Verlags GmbH\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "IR", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n12.02.2024\nGesch\u00e4ftsf\u00fchrende Herausgeber\nProf. Dr. Christian Theobald, BBH\nDr. Andreas Zuber, Verband kommunaler Unternehmen e.V. (VKU)\nHerausgeber\nProf. Dr. Gabriele Britz, Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen\nDr. Norman Fricke, AGFW | Der Effizienzverband f\u00fcr W\u00e4rme, K\u00e4lte und KWK e.V.\nTimm Fuchs, Deutscher St\u00e4dte- und Gemeindebund e.V. (DStGB)\nAndrees Gentzsch, Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft e.V. (BDEW)\nProf. Christian Held, BBH, Europ\u00e4ischer Verband der unabh\u00e4ngigen Strom- und Gasverteilerunternehmen (GEODE)\nProf. Dr. Georg Hermes, Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt a.M.\nHolger L\u00f6sch, Bundesverband der Deutschen Industrie e.V. (BDI)\nProf. Dr. Markus Ludwigs, Julius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg\nDr. Christiane Nill-Theobald, TheobaldConsulting\nProf. Dr. Jens-Peter Schneider, Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg\nDr. Christine Wilcken, Deutscher St\u00e4dtetag\nOliver Wolff, Verband Deutscher Verkehrsunternehmen e.V. (VDV)\nEditorial\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Theobald\n  firstname: Christian\n  title: Prof. Dr.\n  position: Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Herausgeber\n  affiliation: BBH\n  role: Herausgeber\n- lastname: Wilcken\n  firstname: Christine\n  title: Dr.\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Deutscher St\u00e4dtetag\n  role: Herausgeber\n- lastname: Britz\n  firstname: Gabriele\n  title: Prof. Dr.\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen\n  role: Herausgeber\n- lastname: Fricke\n  firstname: Norman\n  title: Dr.\n  position: Herausgeber\n  affiliation: AGFW | Der Effizienzverband f\u00fcr W\u00e4rme, K\u00e4lte und KWK e.V.\n  role: Herausgeber\n- lastname: Gentzsch\n  firstname: Andrees\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft e.V. (BDEW)\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "ITRB", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nmonatlich\nChefredakteur\nStefanie Fuchs-Galilea\nWeblink\ncr-online.de\nVerlags Dr.\u00a0Otto Schmidt , K\u00f6ln . Er ging 2001 als Beraterzeitschrift aus dem seit 1998 bestehenden Informationsdienst\nCompterrechtIntern (CI) hervor und enth\u00e4lt kommentierte Gerichtsentscheidungen , Aufs\u00e4tze und Kurzinformationen zum\nComputer-, Internet- , Telekommunikations- und Datenschutzrecht . Herausgeber ist Jochen Schneider. Das Abonnement\numfasst ein Volltextarchiv. Frei zug\u00e4nglich ist das Portal CRonline mit IT-rechtlichen Nachrichten , einem Experten blog\nund einem zweiw\u00f6chentlichen Newsletter . Die Zeitschrift ist Bestandteil der Datenbank CR-online.\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Schneider\n  firstname: Jochen\n  affiliation: Verlag Dr. Otto Schmidt\n  role: Herausgeber\n- lastname: Fuchs-Galilea\n  firstname: Stefanie\n  position: Chefredakteur\n  affiliation: Verlag Dr. Otto Schmidt\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "JAmt", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nDer JAmt Beirat begleitet die Zeitschrift mit der Expertise aus Lehre und Forschung, Familiengerichtsbarkeit und Praxis\ndes Jugendamts mit konstruktivem Feedback und innovativen Ideen:\nVorsRiKG Prof. Dr. R\u00fcdiger Ernst , Berlin, Prof. Dr. Birgit Hoffmann , Hochschule Mannheim, Prof. Dr. Matthias Jestaedt\n, Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg i. Br., Cornelia Kazakob-Marsollek , JA Saarpfalz-Kreis, Prof. Dr. Kerima Kostka ,\nFrankfurt University of Applied Sciences, Prof. Dr. Katharina Lugani , Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf, Heike\nSteege , StJA Chemnitz\nAbonnements und Informationen\nDer Preis f\u00fcr ein Jahresabonnement betr\u00e4gt 61,50 EUR f\u00fcr Mitglieder/112 EUR f\u00fcr Nicht-Mitglieder (jew. zzgl.\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Ernst\n  firstname: R\u00fcdiger\n  title: Prof. Dr.\n  position: VorsRiKG\n  affiliation: Berlin\n  role: Beirat\n- lastname: Lugani\n  firstname: Katharina\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf\n  role: Beirat\n- lastname: Steege\n  firstname: Heike\n  affiliation: StJA Chemnitz\n  role: Beirat\n- lastname: Kostka\n  firstname: Kerima\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Frankfurt University of Applied Sciences\n  role: Beirat\n- lastname: Jestaedt\n  firstname: Matthias\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg i. Br.\n  role: Beirat\n"}
{"id": "JurB\u00fcro", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nKostenloses Schnupper-Abo\nHerausgeber\nRA Prof. Dr. Christian Theobald, Mag. rer. publ., geb. 1966. Nach der Ausbildung zum Bankkaufmann Studium der Rechts-\nund Verwaltungswissenschaften in Freiburg, Speyer und London. Referendariat in Freiburg; zeitgleich von 1989-1994\nwissenschaftlicher Mitarbeiter am Max-Planck-Institut f\u00fcr internationales und ausl\u00e4ndisches Strafrecht in Freiburg.\nWirtschaftsministerkonferenz und Obmann f\u00fcr Rechtsfragen des L\u00e4nderausschusses Bergbau. Vizepr\u00e4sident der\nBundesnetzagentur a.D.\nDr. Chris M\u00f6gelin , geb. 1970. Studierte Rechtswissenschaften von 1990 bis 1995 an der Universit\u00e4t Potsdam. Im Jahr 1995\narbeitete er als Wissenschaftlicher Mitarbeiter an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin (Lehrstuhl Prof. Dr. Johannes\nHager) und von 1997 bis 2001 als Wissenschaftlicher Mitarbeiter am Frankfurter Institut f\u00fcr Transformationsstudien der\nEuropa-Universit\u00e4t Viadrina in Frankfurt/Oder (DFG-Graduiertenkolleg). Danach war er vier Jahre als Rechtsanwalt bei der\nKanzlei Baker & McKenzie in Frankfurt/Main t\u00e4tig. Seit Oktober 2005 ist Herr Dr. M\u00f6gelin bei der Bundesnetzagentur,\nzun\u00e4chst als Beisitzer in der Beschlusskammer 7 und seit Mai 2015 als Leiter des Justiziariats.\u00a0Herr Dr. M\u00f6gelin leitet\nderzeit den Krisenstab Gas bei der Bundesnetzagentur.\nDr. iur. Winfried Rasbach , geb. 1974. Nach dem Studium der Rechtswissenschaften an den Universit\u00e4ten Trier und\n\u201eLumi\u00e8re\u201c Lyon II\u00a0 (Frankreich) Referendariat in Koblenz, Speyer und Ottawa (Kanada). 2002-2005 Wissenschaftlicher\nReferent am Zentrum f\u00fcr Europ\u00e4ische Integrationsforschung (ZEI) der Rheinischen Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn mit\nGesellschaftsrecht, Mitarbeit am Berliner Kommentar zum EEG sowie Herausgeber und Mitautor des Handbuchs Windenergie.\nWissenschaftlicher Beirat\nProf. Dr. Thorsten Beckers , geb. 1972. Zun\u00e4chst Ausbildung zum Industriekaufmann und berufliche T\u00e4tigkeit in der\nImmobilienwirtschaft sowie Studium des Wirtschaftsingenieurwesens an der TU Berlin. Danach wissenschaftlicher\nMitarbeiter und parallel Promotion zu einem volkswirtschaftlichen Thema an der TU Berlin sowie anschlie\u00dfend Gast- /\n(institutionen-)\u00f6konomische Analysen regelm\u00e4\u00dfige Durchf\u00fchrung interdisziplin\u00e4rer Forschungsvorhaben mit Ingenieuren und\nJuristen.\nProf. Dr. Martin Burgi , geb. 1964. Studium der Rechtswissenschaft an der Universit\u00e4t Konstanz; 1993 Promotion, 1998\nHabilitation mit einer Arbeit zum Thema Funktionale Privatisierung und Verwaltungshilfe. 1999 Ernennung zum\nUniversit\u00e4tsprofessor der Juristischen Fakult\u00e4t der Ruhr-Universit\u00e4t Bochum. Direktor bzw. Mitglied des Kuratoriums am\n\u00d6ffentliches Recht, Europ\u00e4isches Informations- und Infrastrukturrecht an der Universit\u00e4t Freiburg i.\u00a0Brsg.\nRedaktion\nRA\u00a0 Prof. Dr.\u00a0Christian Theobald,\u00a0 Mag.\u00a0rer.\u00a0publ.\nRA \u00a0Dr. Peter Gussone , geb. 1976. Studium der Rechtswissenschaften, Politikwissenschaften und Geschichte in Bonn,\nLausanne und K\u00f6ln, Referendariat in Berlin. Zuvor Promotion 2004 an der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln zu einem europarechtlichen\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Beckers\n  firstname: Thorsten\n  title: Prof. Dr.\n  position: Leiter der Professur Infrastrukturwirtschaft und -management (IWM) an\n    der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar\n  affiliation: Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar\n  role: Beirat\n- lastname: Rasbach\n  firstname: Winfried\n  title: Dr. iur.\n  position: Rechtsanwalt und Syndikus der Th\u00fcga AG, Hauptabteilungsleiter Recht der\n    Th\u00fcga Aktiengesellschaft und Prokurist der Th\u00fcga Aktiengesellschaft\n  affiliation: Th\u00fcga Aktiengesellschaft\n  role: Herausgeber\n- lastname: M\u00f6gelin\n  firstname: Chris\n  title: Dr.\n  position: Leiter des Justiziariats und Krisenstab Gas bei der Bundesnetzagentur\n  affiliation: Bundesnetzagentur\n  role: Herausgeber\n- lastname: Burgi\n  firstname: Martin\n  title: Prof. Dr.\n  position: Lehrstuhl f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht, Wirtschaftsverwaltungsrecht, Umwelt-\n    und Sozialrecht an der LMU M\u00fcnchen\n  affiliation: LMU M\u00fcnchen\n  role: Beirat\n- lastname: Theobald\n  firstname: Christian\n  title: RA Prof. Dr.\n  position: Rechtsanwalt bei Becker B\u00fcttner Held, Berlin, Partner der Soziet\u00e4t, Honorarprofessor\n    an der Deutschen Universit\u00e4t f\u00fcr Verwaltungswissenschaften Speyer\n  affiliation: Deutsche Universit\u00e4t f\u00fcr Verwaltungswissenschaften Speyer\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "Kriminalist", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nder kriminalist - Fachzeitschrift des Bund Deutscher Kriminalbeamter\nUm unseren Shop in vollem Umfang nutzen zu k\u00f6nnen, empfehlen wir Ihnen Javascript in Ihrem Browser zu aktivieren.\nDBB Verlag\n\u00dcbersicht\nder kriminalist\nFachzeitschrift des Bund Deutscher Kriminalbeamter\n9,50\u00a0\u20ac*\nPreise inkl. MwSt. zzgl. Versandkosten\nMindestlaufzeit 1 Jahr, K\u00fcndigungsfrist: bis zum 01.12. des Bezugsjahres\nAutor:\nBund Deutscher Kriminalbeamter e.V. (Hrsg.)\nUmfang:\n52 Seiten\n0722-3501\nBeschreibung\nDie Verbandszeitschrift des Bund Deutscher Kriminalbeamter e.V. ist eine Fachzeitschrift f\u00fcr Kriminalbeamte,\nStaatsanw\u00e4lte,\u2026\nMehr\nMen\u00fc schlie\u00dfen\nProduktinformationen \"der kriminalist\"\nDie Verbandszeitschrift des Bund Deutscher Kriminalbeamter e.V. ist eine Fachzeitschrift f\u00fcr Kriminalbeamte,\nStaatsanw\u00e4lte, Strafrichter und die Politik.\nSeit \u00fcber 40 Jahren nutzen Kriminalisten die anspruchsvollen fachlichen Inhalte f\u00fcr ihre t\u00e4gliche Arbeit. Die\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Jaeger\n  firstname: Rolf Rainer\n  title: Leitender Kriminaldirektor a.D.\n  position: Chefredaktion\n  affiliation: Der Kriminalist\n  role: Redaktion\n- lastname: Bund Deutscher Kriminalbeamter\n  firstname: e.V.\n  affiliation: DBB Verlag\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "Landkreis", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nImpressum \u201eDer Landkreis\u201c\nFachzeitschrift \u201eDer Landkreis\u201c Impressum und Media-Informationen\nHerausgeber: Deutscher Landkreistag, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrendes Pr\u00e4sidialmitglied Prof. Dr. Hans-G\u00fcnter Henneke, Lenn\u00e9stra\u00dfe 11,\n10785 Berlin Schriftleitung: Prof. Dr. Hans-G\u00fcnter Henneke und Daniela Willrodt Tel.: 030 590097-319, Fax: 030\n590097-412 E-mail: Diese E-Mail-Adresse ist vor Spambots gesch\u00fctzt! Zur Anzeige muss JavaScript eingeschaltet sein.\nInternet: www.landkreistag.de Bezugspreis: Jahresabo: Euro 109,00, Versand Euro 8,75 Einzelheft: Euro 14,20 Einzelpreis\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Henneke\n  firstname: Hans-G\u00fcnter\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Deutscher Landkreistag\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Willrodt\n  firstname: Daniela\n  affiliation: Deutscher Landkreistag\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Henneke\n  firstname: Hans-G\u00fcnter\n  title: Prof. Dr.\n  position: Gesch\u00e4ftsf\u00fchrendes Pr\u00e4sidialmitglied\n  affiliation: Deutscher Landkreistag\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "MedSach", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nB\u00fccher Recht Recht bestimmter Jurisdiktionen und bestimmter Rechtsgebiete Zivilrecht, Privatrecht, allgemein Der\nmedizinische Sachverst\u00e4ndigeRechtsgrundlagen und Beispiele guter Praxis medizinischer und pflegerischer\nSachverst\u00e4ndigengutachten herausgegeben von Wolfgang Kr\u00f6ll , Peter Schweppe und Oliver Neuper Mitwirkende Herausgegeben\nvon Wolfgang Kr\u00f6ll Herausgegeben von Peter Schweppe Herausgegeben von Oliver Neuper\n\u00d7\nDer medizinische Sachverst\u00e4ndigeRechtsgrundlagen und Beispiele guter Praxis medizinischer und pflegerischer\nSachverst\u00e4ndigengutachten herausgegeben von Wolfgang Kr\u00f6ll , Peter Schweppe und Oliver Neuper Mitwirkende Herausgegeben\nvon Wolfgang Kr\u00f6ll Herausgegeben von Peter Schweppe Herausgegeben von Oliver Neuper Dem medizinischen\nSachverst\u00e4ndigengutachten kommt im Verfahren nicht nur als Beweismittel eine erhebliche Bedeutung zu, sondern es stellt\nvielmehr auch eine der wesentlichsten Grundlagen f\u00fcr die Beurteilung von Sachverhalten durch Gerichte und Beh\u00f6rden dar.\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Kr\u00f6ll\n  firstname: Wolfgang\n  role: Herausgeber\n- lastname: Neuper\n  firstname: Oliver\n  role: Herausgeber\n- lastname: Schweppe\n  firstname: Peter\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "PersV", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nErich Schmidt Verlag GmbH & Co. KG\nSchriftleitung:\nProf. Dr.\u202fTimo Hebeler\nTipps, Trends, Termine:\nMit dem Infodienst der PersV sind Sie \u00fcber jede Aktualisierung informiert.\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Hebeler\n  firstname: Timo\n  title: Prof. Dr.\n  affiliation: Erich Schmidt Verlag GmbH & Co. KG\n  role: Schriftleitung\n"}
{"id": "Polizei", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nmonatlich\nHerausgeber\nKlaus Neidhardt et al.\nWeblink\nwolterskluwer.de\nHochschule der Polizei in M\u00fcnster-Hiltrup. Die Zeitschrift wird von leitenden Polizei- und Ministerialbeamten\nherausgegeben und erscheint monatlich im Carl Heymanns Verlag , der seit 2006 zu Wolters Kluwer geh\u00f6rt.\nHerausgeber ist der ehemalige Pr\u00e4sident der Deutschen Hochschule der Polizei, Klaus Neidhardt . Mitherausgeber sind mit\nStand 2009 die Landespolizeipr\u00e4sidenten von Baden-W\u00fcrttemberg (Erwin Hetger), Bayern (Waldemar Kindler), Hessen (bis\n2010: Norbert Nedela ) und Niedersachsen (Andreas Bruns), die Ministerialbeamten und Leiter der Polizeiabteilung in den\nMinisterien des Inneren von Nordrhein-Westfalen (Norbert Salmon), Rheinland-Pfalz (Joachim Laux) und Saarland (Klaus\nViergutz) sowie J\u00f6rg Ziercke , ehemaliger Pr\u00e4sident des BKA.\nZu den ehemaligen Herausgebern geh\u00f6rt Hans-Ulrich Werner , Kommandeur der Schutzpolizei in West-Berlin, und davor\nstellvertretender Leiter des Polizei-Instituts in M\u00fcnster-Hiltrup, Vorl\u00e4ufer der heutigen Deutschen Hochschule der\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Nedela\n  firstname: Norbert\n  position: Landespolizeipr\u00e4sident von Hessen bis 2010\n  affiliation: Hessen Polizei\n  role: Herausgeber\n- lastname: Ziercke\n  firstname: J\u00f6rg\n  position: ehemaliger Pr\u00e4sident des BKA\n  affiliation: BKA\n  role: Herausgeber\n- lastname: Neidhardt\n  firstname: Klaus\n  position: ehemaliger Pr\u00e4sident der Deutschen Hochschule der Polizei\n  affiliation: Deutsche Hochschule der Polizei\n  role: Herausgeber\n- lastname: Bruns\n  firstname: Andreas\n  position: Landespolizeipr\u00e4sident von Niedersachsen\n  affiliation: Niedersachsen Polizei\n  role: Herausgeber\n- lastname: Hetger\n  firstname: Erwin\n  position: Landespolizeipr\u00e4sident von Baden-W\u00fcrttemberg\n  affiliation: Baden-W\u00fcrttemberg Polizei\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "RGSt", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\n2008\nBand 78 ENTSCHEIDUNGEN DES REICHSGERICHTS IN STRAFSACHEN BD 78\nWerner Schubert\nMehr\nZitieren\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Schubert\n  firstname: Werner\n  affiliation: De Gruyter\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "Rpfleger", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nKostenrecht\nHerausgeber:\nDipl.-Rpfl. Mario Bl\u00f6dtner Dipl.-Rpfl. Hinrich Clausen Prof. Dipl.-Rpfl. Udo Hintzen Dipl.-Rpfl. Klaus Rellermeyer\nBeirat:\nDipl.-Rpfl. Horst Bestelmeyer Prof. Walter B\u00f6hringer, Notar a.D. Dipl.-Rpfl. Uwe Harm Dipl.-Rpfl. Heinrich Hellstab\nDipl.-Rpfl. Steffen K\u00f6gel Dr. Thomas Wolf, Vors. Richter am Landgericht\nSchriftleitung:\nDipl.-Rpflegerin Dagmar Zorn\nbis zum 31.12.2023:\nDipl.-Rpfl. Prof. Dr. Frank Els Dipl.-Rpfl. Prof. Dr. Markus Lamberz\nDer Rpfleger erscheint monatlich im Verlag Ernst und Werner Gieseking GmbH , Bielefeld\nRechtspfleger\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Bestelmeyer\n  firstname: Horst\n  title: Dipl.-Rpfl.\n  position: Beirat\n  affiliation: Der Deutsche Rechtspfleger\n  role: Beirat\n- lastname: B\u00f6hringer\n  firstname: Walter\n  title: Prof.\n  position: Beirat\n  affiliation: Der Deutsche Rechtspfleger\n  role: Beirat\n- lastname: Hellstab\n  firstname: Heinrich\n  title: Dipl.-Rpfl.\n  position: Beirat\n  affiliation: Der Deutsche Rechtspfleger\n  role: Beirat\n- lastname: Lamberz\n  firstname: Markus\n  title: Dipl.-Rpfl. Prof. Dr.\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: Der Deutsche Rechtspfleger\n  role: Schriftleitung\n- lastname: Hintzen\n  firstname: Udo\n  title: Prof. Dipl.-Rpl.\n  position: Schriftleitung\n  affiliation: Der Deutsche Rechtspfleger\n  role: Schriftleitung\n"}
{"id": "SGb", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nZeitschrift f\u00fcr das aktuelle Sozialrecht\nHerausgeber:\nProf. Dr. Peter Axer, Prof. Dr. Peter Becker, Prof. Dr. Frauke Brosius-Gersdorf, Prof. Dr. Dr. h. c. Eberhard\nEichenhofer, Dr. Christine Fuchsloch, Prof. Dr. Otto Ernst Krasney, Dr. h.c. Peter Masuch, Prof. Dr. Dr. h.c. Ulrich\nPreis, Prof. Dr. Rainer Schlegel, Prof. Dr. Peter Udsching, Prof. Dr. Thomas Voelzke, Dr. h. c. Matthias von Wulffen\nSchriftleitung:\nProf. Dr. Dr. h. c. Eberhard Eichenhofer\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Krasney\n  firstname: Otto Ernst\n  title: Prof. Dr.\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Die Sozialgerichtsbarkeit\n  role: Herausgeber\n- lastname: Becker\n  firstname: Peter\n  title: Prof. Dr.\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Die Sozialgerichtsbarkeit\n  role: Herausgeber\n- lastname: Axer\n  firstname: Peter\n  title: Prof. Dr.\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Die Sozialgerichtsbarkeit\n  role: Herausgeber\n- lastname: Preis\n  firstname: Ulrich\n  title: Prof. Dr. Dr. h.c.\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Die Sozialgerichtsbarkeit\n  role: Herausgeber\n- lastname: Schlegel\n  firstname: Rainer\n  title: Prof. Dr.\n  position: Herausgeber\n  affiliation: Die Sozialgerichtsbarkeit\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "StAZ", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nKonkurrierende Vaterschaften bei scheidungsnah geborenen Kindern mit Auslandsbezug: Divergierende obergerichtliche\nRechtsprechung (StAZ 2016, 200)\nem. Professor Dr. Rainer Frank, Freiburg i.Br.\nDie Stiefkindadoption (StAZ 2010, 324) Eheschlie\u00dfung unter Missachtung der Inlandsform nach falscher beh\u00f6rdlicher\nAuskunft \u00fcber die Staatsangeh\u00f6rigkeit (StAZ 2011, 236)\nDas Gesetz zur Bek\u00e4mpfung von Kinderehen vom 17.7.2017: ein Erfolgsmodell? \u2013 \u00dcberlegungen vor dem Hintergrund der\nVorlageentscheidung des BGH an das BVerfG vom 14.11.2018, StAZ 2019, 129.\nMatthias Hettich, Richter am VGH, Mannheim\nReform der Optionspflicht im Staatsangeh\u00f6rigkeitsrecht (StAZ 2015, 321)\nDas Zwangsgeldverfahren nach \u00a7 69 PStG (StAZ 2016, 321)\nProf. Dr. Claudia Mayer, LL.M. (Chicago), Universit\u00e4t Regensburg\nVerfahrensrechtliche Anerkennung von gerichtlichen Entscheidungen, Urkunden und Parteivereinbarungen \u2013 insbesondere von\nPrivatscheidungen nach der neuen Br\u00fcssel IIb-VO, StAZ 2020, 193\u2013201\nDer Freiheit eine Gasse \u2013 Zur Anerkennung der Namenserkl\u00e4rungen von Auslandsdeutschen. Zugleich Besprechung der\nEntscheidung des BGH vom 20. Juli 2016. StAZ 2017, 129.\nProf. Dr. Jennifer Antomo\nPrivatscheidungen und der neue Art. 17 Abs. 2 EGBGB: Rom III-VO \u00e0 la berlinoise, StAZ 2019, 33-42\nAusl\u00e4ndische Privatscheidungen im Standesamt, StAZ 2020, 33-43\nGemeinschaftsaufsatz Arbeitsgruppe \u201eNamensrecht\u201c des BDS Dutta / Frank / Freitag / Helms / Kr\u00f6mer / Pintens\nEin Name in ganz Europa \u2013 Entwurf einer Europ\u00e4ischen Verordnung \u00fcber das Internationale Namensrecht (StAZ 2014, 33)\nGemeinschaftsaufsatz Arbeitsgruppe \u201eGr\u00fcnbuch\u201c des Wiss. Beirats: Dutta / Freitag / Helms / Kissner / Frank / Kr\u00f6mer\nDer Freiheit eine Gasse \u2013 Zur Anerkennung der Namenserkl\u00e4rungen von Auslandsdeutschen. Zugleich Besprechung der\nEntscheidung des BGH vom 20. Juli 2016. StAZ 2017, 129.\nGemeinschaftsaufsatz Dutta / Helms / Mayer\nZur Zukunft von Ehef\u00e4higkeitszeugnis und Befreiungsverfahren \u2013 Auswertung einer Umfrage unter Standesbeamten, StAZ 2019,\n295.\nGeschlechtseintrag \u201einter/divers\u201c im Geburtenregister? \u2013Stellungnahme f\u00fcr den Wissenschaftlichen Beirat des\nBundesverbandes der Deutschen Standesbeamten und Standesbeamtinnen, StAZ 2017, 98.\nProf. Dr. Konrad Duden, LL.M. (Cambridge) Universit\u00e4t Leipzig\nLeihmutterschaft \u2013Aktuelle Entwicklungen in der Rechtsprechung, StAZ 2018, 137-143\nZweifel an der Elternschaft bei internationaler Leihmutterschaft \u2013Zum Beschluss des OLG Braunschweig vom 12.4.2017, StAZ\nUnwirksamkeit mit eingeschr\u00e4nkten Folgen: Der Beschluss des Bundesverfassungsgerichts zu ausl\u00e4ndischen\nMinderj\u00e4hrigenehen (BVerfG 1.2.2023 \u2013 1BvL 7/18) (StAZ 2023 S. 206)\nGemeinschaftsaufsatz Antomo / Duden / Dutta /Hettich / Kr\u00f6mer / Mayer / Helms\nVorschlag der Kommission f\u00fcr eine neue Verordnung zum Internationalen Abstammungsrecht vom 07.12.2022 (COM (2022) 695\nfinal) (StAZ 2023 S. 141)\nStellungnahme zum Referentenentwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Ehenamens- und Geburtsnamensrechts (StAZ 2023 S.\n166)\nGemeinschaftsaufsatz Antomo / Mayer\nAnerkennung und Wirksamkeit europ\u00e4ischer Vertragsscheidungen: Was bedeutet das EuGH-Urteil in der Rechtssache TB f\u00fcr die\nstandesamtliche Praxis (StAZ 2023 S. 161)\nWISSENSCHAFTLICHER BEIRAT Aus der Rechtswissenschaft und der Praxis geh\u00f6ren derzeit dem Gremium an\nem. Universit\u00e4tsprofessor Dr. Rainer Frank\nEhemaliger Direktor des Instituts f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Privatrecht der Albert-Ludwigs Universit\u00e4t\nFreiburg im Breisgau\nProf. Dr. Anatol Dutta Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen\nWebsite www.jura.uni-muenchen.de/fakultaet/lehrstuehle/dutta/index.html\nProf. Dr. Claudia Mayer\nWebsite https://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/mayer/personen/index.html\nMatthias Hettich, Richter am VGH Baden-W\u00fcrttemberg\nProf. Dr. Jennifer Antomo Fachhochschule Mainz\nKarl Kr\u00f6mer Vormals Leiter des Standesamtes Augsburg\nProf. Dr. Konrad Duden LL.M. (Cambridge) Professur f\u00fcr B\u00fcrgerliches Recht und Internationales Privatrecht Universit\u00e4t\nLeipzig\nBUNDESVERBAND DER DEUTSCHEN STANDESBEAMTINNEN UND STANDESBEAMTEN E.V. Bahnhofstra\u00dfe 14\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Duden\n  firstname: Konrad\n  title: Prof. Dr.\n  position: LL.M. (Cambridge), Universit\u00e4t Leipzig\n  role: Beirat\n- lastname: Frank\n  firstname: Rainer\n  title: em. Professor Dr.\n  position: Freiburg i.Br.\n  role: Beirat\n- lastname: Hettich\n  firstname: Matthias\n  title: Richter am VGH\n  affiliation: Mannheim\n  role: Beirat\n- lastname: Mayer\n  firstname: Claudia\n  title: 'Prof. Dr. '\n  position: LL.M. (Chicago), Universit\u00e4t Regensburg\n  role: Beirat\n- lastname: Antomo\n  firstname: Jennifer\n  title: Prof. Dr.\n  role: Beirat\n"}
{"id": "StBp", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nErich Schmidt Verlag GmbH & Co. KG\nRedaktion:\nAss. iur. Stefan Daniel Littnanski\nadd_shopping_cart\nPrint-Digital-Bundle Jahresabonnement\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Littnanski\n  firstname: Stefan Daniel\n  title: Ass. iur.\n  role: Redaktion\n- firstname: Erich Schmidt Verlag GmbH & Co. KG\n  affiliation: Erich Schmidt Verlag (ESV)\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "Stbg", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nDeutsch\nVerlag\nStollfu\u00df Medien GmbH & Co. KG\nErscheinungsweise\nmonatlich\n34.500 Exemplare\nChefredakteur\nBert Kaminski\nHerausgeber\nStollfu\u00df Medien mit dem DStV\nGesch\u00e4ftsf\u00fchrer\nWolfgang Stollfu\u00df, Michael Stollfu\u00df\nWeblink\ndie-steuerberatung.de\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Stollfu\u00df\n  firstname: Michael\n  position: Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer\n  affiliation: Stollfu\u00df Medien mit dem DStV\n- lastname: Kaminski\n  firstname: Bert\n  position: Chefredakteur\n  affiliation: Die Steuerberatung\n  role: Redaktion\n"}
{"id": "UFITA", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nhalbj\u00e4hrlich [1]\nHerausgeber\nMark D. Cole Nadine Klass\nWeblink\nwww.ufita.nomos.de\nDie UFITA wird neu gemeinsam getragen vom Institut f\u00fcr Urheber- und Medienrecht (M\u00fcnchen) und vom Institut f\u00fcr\nEurop\u00e4isches Medienrecht (Saarbr\u00fccken). Herausgeber sind Nadine Klass (Direktorin Institut f\u00fcr Urheber- und Medienrecht)\nund Mark D. Cole (Direktor Institut f\u00fcr Europ\u00e4isches Medienrecht).\nSchriftenreihe [ Bearbeiten | Quelltext bearbeiten ]\nZur UFITA geh\u00f6rt auch eine Schriftenreihe , in der in erster Linie Dissertationen zum Urheberrecht ver\u00f6ffentlicht werden\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Cole\n  firstname: Mark D.\n  position: Direktor\n  affiliation: Institut f\u00fcr Europ\u00e4isches Medienrecht\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "VerkA", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nviertelj\u00e4hrlich\nChefredakteur\nChristian Janeczek\nHerausgeber\nArbeitsgemeinschaft Verkehrsrecht des DAV\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Janeczek\n  firstname: Christian\n  position: Chefredakteur\n  affiliation: Der Verkehrsanwalt\n  role: Redaktion\n- position: Herausgeber\n  affiliation: Arbeitsgemeinschaft Verkehrsrecht des DAV\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "Verkehrsjurist", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nviertelj\u00e4hrlich\nChefredakteur\nChristian Janeczek\nHerausgeber\nArbeitsgemeinschaft Verkehrsrecht des DAV\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Janeczek\n  firstname: Christian\n  position: Chefredakteur\n  affiliation: Deutscher Anwaltverlag, Bonn\n  role: Redaktion\n- firstname: ' \"Arbeitsgemeinschaft Verkehrsrecht des DAV\"'\n  position: Herausgeber\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "ZMV", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nHerausgeber (Stand: August 2023): [2]\nJacob Joussen (verantwortlicher Schriftleiter)\nDetlev Fey (stellvertretender Schriftleiter)\nJoachim Eder, ehem. Vorsitzender der Zentral-KODA\nThomas Schwendele, ehemaliges Mitglied der Zentral-KODA und der Arbeitsrechtlichen Kommission des Deutschen\nCaritasverbandes\nkifas gemeinn\u00fctzige GmbH, KAB -Institut f\u00fcr Fortbildung und angewandte Sozialethik, vertreten durch Christoph Jacobowsky\nSt\u00e4ndige Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter:\nWalter Berroth, ehem. Vorsitzender des Gesamtausschusses der Evangelischen Landeskirche in Baden\nUlrike Gaffron, Juristische Referentin der LakiMAV W\u00fcrttemberg der Evangelischen Landeskirche in Baden\nKatharina Herrmann, Referat Arbeitsrecht und Organisationsberatung EKD, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung der ARK-EKD und der ARK-EKD Ost\nWeblinks [ Bearbeiten | Quelltext bearbeiten ]\nZMV - DIE MITARBEITERVERTRETUNG \u2013 Zeitschrift im Portr\u00e4t beim Ketteler-Verlag\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Eder\n  firstname: Joachim\n  title: ehem. Vorsitzender der Zentral-KODA\n  role: Herausgeber\n- lastname: Gaffron\n  firstname: Ulrike\n  title: Juristische Referentin der LakiMAV W\u00fcrttemberg der Evangelischen Landeskirche\n    in Baden\n  affiliation: Die Mitarbeitervertretung\n  role: Redaktion\n- lastname: Fey\n  firstname: Detlev\n  position: stellvertretender Schriftleiter\n  affiliation: Die Mitarbeitervertretung\n  role: Herausgeber\n- lastname: Herrmann\n  firstname: Katharina\n  title: Referat Arbeitsrecht und Organisationsberatung EKD, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung der\n    ARK-EKD und der ARK-EKD Ost\n  affiliation: Die Mitarbeitervertretung\n  role: Redaktion\n- lastname: Jacobowsky\n  firstname: Christoph\n  position: vertreten durch\n  affiliation: kifas gemeinn\u00fctzige GmbH, KAB-Institut f\u00fcr Fortbildung und angewandte\n    Sozialethik\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "apf", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nErstmals erschien die Zeitschrift im Jahr 1975 unter dem Titel Ausbildung \u2013 Pr\u00fcfung \u2013 Fortbildung mit der ISSN\n0344-3825. Im Jahr 2009 erfolgte die Umbenennung. [2]\nDie Zeitschrift wird von Philipp Austermann , Joachim Bender, Frank Ebert , Robert Kl\u00fcsener , Frank Nolden , Hans-Gerd\nPieper, Jacqueline Reichardt, Thomas Sauerland, Ludger Schrapper, Frank Stollmann und Gesine Wilke herausgegeben. [3]\nEinzelnachweise [ Bearbeiten | Quelltext bearbeiten ]\n\u2191 Mediadaten Boorberg Verlag\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Kl\u00fcsener\n  firstname: Robert\n  role: Herausgeber\n- lastname: Nolden\n  firstname: Frank\n  role: Herausgeber\n- lastname: Ebert\n  firstname: Frank\n  role: Herausgeber\n- lastname: Schrapper\n  firstname: Ludger\n  role: Herausgeber\n- lastname: Pieper\n  firstname: Hans-Gerd\n  role: Herausgeber\n"}
{"id": "info also", "text": "### INSTRUCTION\n\nBelow is the content of a website of a German law journal. For each member of the editorial board or the advisory board,\nextract the following information: lastname, firstname, title, position, affiliation, role. Return as a YAML list of\ndictionaries. Omit keys that you cannot find information for.\n\n### CONTENT\n\nZeitschrift ist somit die Informationsdrehscheibe f\u00fcr Rechtsanw\u00e4lte, Sozialarbeiter, Sozialp\u00e4dagogen, Richter,\nArbeitslosenzentren und Sozialhilfezentren. Herausgeber/innen und Redaktion : Nicola Behrend, Prof. RiVerwG Dr. Uwe\nBerlit, RA Dr. Wolfgang Conradis, Prof. Dr. Susanne Dern, RiSG Udo Geiger, RiSG J\u00f6rn H\u00f6kendorf, Susanne Igelmann, RA Uwe\nKlerks, Prof. Dr. Ingo Palsherm, Prof. Ulrich Stascheit, RiLSG Horst Steinmeyer (V.i.S.d.P.), Hedi Vogel, Prof. Dr.\nMaria Wersig, Ute Winkler,\u00a0Antje Wrackmeyer-Schoene (Mit-)Begr\u00fcnder der Zeitschrift und st\u00e4ndige Mitarbeiter: Albert\nHofmann, Horstpeter Kreppel, Helga Spindler, G\u00fcnther Stahlmann, Peter Trenk-Hinterberger Redaktionsadresse Recht der\nArbeitsf\u00f6rderung (SGB III): Udo Geiger, Bernauer Heerstr. 2, 16230 Melchow, Redaktionsadresse f\u00fcr Grundsicherung f\u00fcr\nArbeitsuchende (SGB II) und Sozialhilferecht: Uwe Berlit, Tschaikowskistr. 10, 04105 Leipzig. E-Mail: infoalso@berlit.de\nHomepage: www.info-also.nomos.de Sozialhilfe Sozialrecht Existenzsicherungsrecht Zuletzt angesehen \u00dcber Nomos Verlag\nPresseservice Karriere eLibrary NomosOnline Service Newsletter H\u00e4ufig gestellte Fragen Lieferung und Zahlung\n\n### ANSWER\n\n- lastname: Palsherm\n  firstname: Ingo\n  title: Prof. Dr.\n  role: Herausgeber\n- lastname: Kreppel\n  firstname: Horstpeter\n  position: Mitbegr\u00fcnder der Zeitschrift und st\u00e4ndige Mitarbeiter\n- lastname: Berlit\n  firstname: Uwe\n  title: Prof. RiVerwG\n  role: Herausgeber\n- lastname: Igelmann\n  firstname: Susanne\n  role: Herausgeber\n- lastname: Conradis\n  firstname: Wolfgang\n  title: RA Dr.\n  role: Herausgeber\n"}
